<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;05 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;05 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/01/</guid>
      <description>(पञ्चम शतक) श्री कल्किसिंह भगवद्विरचित व्याख्यानसहित, श्रीर्मा जयति कन्नॊ नारसिंहः परात्परः । परित्राणाय साधूनां कृतावतरणो हरिः ॥ पञ्चमशतकदल्लि प्रथमदशक. (कैयार्‌शक्करत्तु-) (ई दशकदल्लि कृपानिधियाद भगवन्नन अनुभवप्रकारवु वर्णिसल्पडुत्तदॆ.) (१) कैयार् शक्करत्तॆ करुमाणिक्कमे यॆन्नु पॊय्यो कैमैल्लि प्पमे पुमॆ याडि, मॆय्य पैह तिन्९ विधिवाक्किन कान्सारार्, ऐयो कण्ण पिरानयो विनिप्पोनाले 492 पञ्चम शतक. ఆఱ. प्रति कै-हस्तदॊडनॆ, आर्- सेरि प्रकाशिसुव, शक्कर-चक्रवन्नु धरिसिरुव, ऎ करुमाणिक्क मे-नन्न नीलमणिवर्णने, ऎनॆनु-ऎन्दु हेळि हेळि (नटिसुत्त), पॊय्यो-विध्याभूतवाद प्रीतियन्नु तोरिसु वन्तॆ, कैमैशो-कृत्रिमवचनगळन्नु हेळि, पु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/02/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि-द्वितीयदशक. (पॊलिक पॊलिक पॊलिक-) (ई दशकदल्लि कलिध्वंसपूर्वकवाद कृतयुगारम्भवु क्षिप्रवागिये बरुवुदॆन्दु निर्णयिसि श्री शरारिमुनिवररिन्द कृतयगधरवु भागवतोत्तमरिन्द अनुयवागि ई लोकदल्लि सर्वत्र आनन्न परीवाहजनकवागुवुदॆन्दु वर्णिसल्पडुत्तदॆ ) (अवतारिका) ई दशकदल्लि प्रतिपादिसल्पडुव अंशगळु प्रकृत कालानुगुणवागि अत्यन मुख्यवागिरुवुदरिन्द इवुगळ प्राधान्यवन्नु इल्लि परिशीलिस बेकागिदॆ श्री शरारिमुनिवररु ई दशकदल्लि तम्म भविष्यत्कालद वृतानगळ ज्ञानवन्नु दिव्य दृष्टियिन्द पडॆदु चॆन्नागि परिशीलिसि वर्णिसि इरुत्तारॆ. ई दशकदल्लि कलियुगवु शीघ्रवागिये मुगिदु होगुवुदॆन्तलू, कृतयुगवु शानि पुष्टि तुष्टि समृद्धिगळॊडनॆ उपक्रमिसि श्री भगवद्भक्ताग्रगण्यरिन्द परिपूर्णवागि प्रकाशिसुत्त, अवर भगवत्सङ्कीर्तन - ससम्भ्रम नर्तनादिगळिन्द ई लोकदल्लि सर्वत्र परमानन्न प्रवाहभरितवागि प्रवर्धमानवागुवुदॆन्तलू वर्णिसल्पट्टिदॆ ई दशकवन्नु कॆलवरु आदिशेषन भविष्यदवतारवाद श्रीरामानुजाचारर अवतारसूचकवॆन्दु अ०गीकरिसिरुत्तारॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/03/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि तृतीयदशक. (माशुशोदि-) 523 (ई दशकदल्लि-श्री शरारिमुनिवररु भगवन्नन विश्लेषवन्नु सहिस लारदॆ नायिकावस्थॆयं पडॆदु, अत्यन सन्नयागि मडलूरि साहसकृत्यव माडुव तन्न दशॆयन्नु नायकियु सखिगॆ हेळुवन्तॆ वर्णिसि इरुत्तारॆ) (१) माशशोदि र्यॆशॆय्यवाझ् मणिक्कुत्तै आशशीलनॆ यादिमूर्त्तिय्य नाडिये पाशवॆयदि यतिविनै नाळ्मॆय, एशुमूरवर् कट्टि तोटि र्यॆशॆयुमॆ,
&amp;quot; प्र। माशु अणु-मालिन्यवु इल्लद, शोदि ज्योतिर्मयनाद, शॆय्यनाय्-कॆम्पागिरुव वक्रवुळ्ळ, र्ऎमणिक्कुन-नन्न माणिक्य पर्वत सदृशनन्नु, आशु अणु-दोषरहितवाद, शील-स्वभाववुळ्ळ वनन्नु, आदिमूर्ति – (ताने मॊदलुबन्दु अवतरिसिद) आदि मूर्तियन्नु, नाडिये-निरन्तरवागि हुडुकि, पाशु - शरीरद ऒळ्ळॆ कानियू, अंवॆय्दि-नष्टवागि, अतिवु - ज्ञानवू, इन्नु क्षीण वागि, ऎनैनालैयम् - ऎष्टु कालदवरॆगॆ नावु इरुवॆवु ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/04/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि-चतुर्थदशक. (ऊरॆल्ला तुळ्ळि- ई दशकदल्लि श्री शरारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयल्लि भगवन्नन विशेषवन्नु सहिसलारदॆ रात्रिकालवु अति दीर्घवागिदॆयॆन्दु मॊरॆयिट्टु, सर्वजगद्रक्षकनाद अवन संश्लेषवे तमगॆ रक्षकवॆन्दु हेळुत्तारॆ (१) ऊरॆलॆं तु युलकॆल्ला नळ्ळिरुळायर्, नीरॆलां तेति योर् नीळिरवाय्ति नीणदाल्, पारॆल्ला मुण्ण नन्नॊब्बर्या वारानाल्, आरॆ वयेनावि काप्पारिनिये प्रश्नॆ ऊरॆल्लाम् – ऊरिनवरॆल्ला, तुण्णि - निद्रॆमाडि, उल कॆल्ला-लोकवॆल्ला, नळ् इरुळाय्-कग्गत्तलॆयागि, नीरॆल्लाम् जलवॆल्ला, तेति - अलॆयिल्लदॆ शानवागि, ओ‌ नीळ् इरवाय- (दिनवॆल्ला) ऒन्दु दीर्घवाद रात्रिये आगि, नीदु-ई प्रकार बॆळॆदु इदॆ. (इष्टरल्लि पारॆल्लाम्-भूमियन्नॆल्ला, उण्ण-(प्रळय दल्लि भक्षिसि तन्न उदरदल्लिट्टु रक्षिसिद, नम् पाम्‌र्या - नम्म शेषशायियाद स्वामियु, वार्रा-बन्दु दर्शनवङ्कॊट्टु रक्षिसुवु 536 पञ्चम शतक.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/05/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि पञ्चमदशक, (ऎष्टनेयो अफर्‌ाळ्-) (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयं हॊन्दि, तिरुक्कुलुडि ऎम्ब दिव्यदेशद स्वामियाद नम्मियॆम्ब भगवत्रन दिव्य सौन्दय्यादिगळन्नु स्मरिसि स्मरिसि, तदलाभ दिन्द खिन्नॆयागि सखीजनरन्नू मातृवर्ग वन्नू कुरितु तन्न दशॆयन्नु हेळुव नायकिय वचनवन्नु अनुवदिसुत्तारॆ.) 547 (१) ऎनेयो अमा‌काळ मुनिवदु नीर्, नङ्गळ कोलत्तिरुक्कुज्जाडिनब्बय्य शः नोडुव नेमियोडुम् र्ना कण्यर्पि, तामरैण्‌कडुम्, शब्दनिवायॊ नोडुम् शॆल्दॆन्नॆ प्रति अमार् काळ्- जननियरे ! नीर्-नीवु, ऎन्नै-नन्नन्नु कुरितु, मुनिवदु-कोपमा डोणवु ऎने ओ हेगॆ उचितवागि वुदु ? नङ्गळ्-नम्म, कोलत्तिरुक्कुब्बु डि नम्मिय्य-दर्शनीय नाद तिरुक्कुब्बुडि दिव्यदेशद स्वामियन्नु, र्ना-नानु, कण्णर्पि कण्डमेलॆ, शम्मि नोडु शङ्खदॊडनॆयू, नेमियोडुम्-चक्र दॊडनॆयू, तामरैक्कण् कळोडुम्-तावरॆयन्तिरुव नेत्रगळॊड नॆयू, शब्द निवायॊ नोडुम्-अद्वितीयवाद बिमृ फलसदृशवाद वक्र (अधर) दॊडनॆयू, ऎ९ नॆ -नन्न मनस्सु, शॆल्‌न दु अवुगळल्ले सक्तवागि नडॆयुत्तिदॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/06/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि नष्ठदशक. (F°°~£J_-) (ई दशकदल्ल.&amp;ndash;श्री शरारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयम्पडॆदु ईश्वर कृत्यगळन्नॆल्ला अनुकारदिन्द गोपिगळन्तॆ ताने माडिदुदागि हेळुव नायकिय दशियन्नु अवळ तायियु वर्णिसुवन्तॆ विवरिसि इरुत्ता रॆ (१) कडल्‌लम् शॆयेनु याने यॆन्नु, कडल्लमावेनु याने यॆन्नु, कडल्लम् कॊट्टेनुम् याने यॆन्नु म कडललम् कीनु याने यॆन्नु, कडल्लुनु याने यॆन्नु, कडल्लर्श वन्ने कॊलो, कडल्र्ल वैर्य शूल्लुर्के, कडल्र्ञकळ् कट्टिल्लवे,
प्र। कडल् आलम् - समुद्रदिन्द परिवृतवाद भूमियन्नु, शॆयेनु-सृष्टि माडिद स्वामिय, याने-नाने, ऎन्नु-ऎन्दु हेळुत्ताळॆ, कडल् आलमावेनु - ई जगद्रूपियागिरुव स्वामिय, याने यन्नु -नाने ऎन्नुत्ताळॆ, कड इलम् कॊन म् - (वामनावतारदल्लि) ई जगत्तन्नॆल्ला अळॆदुकॊण्ड स्वामियू, याने यॆन्नु-नाने ऎन्नुत्ताळॆ, कडल् लम् कीजेनुम् ई भूमियन्नु (वराहावतारदल्लि) उद्धरिसिद स्वामि यू, याने यॆन्नुम-नाने ऎन्नुत्ताळॆ, कडल् मुनुम् ई प्रपञ्चवन्नॆल्ला (प्रळय कालदल्लि भक्षिसिद स्वामिय, याने षष्ठ दशक यॆन्नुम् - नाने ऎन्नुत्ताळॆ; कडल् इर्श-सकल जगदीश्वर नाद स्वामियु, वन्नु एलो -बन्दु इवळन्नु आवेशिसि इरबहुदे?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/07/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि सप्तमदशक, (नोकॆ एनोर्ले- (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु श्रीवरमलनगरवॆन्दु प्रसिद्ध वाद तोतादि-वानमामलै ऎम्ब दिव्यक्षे त्रद स्वामिय विषयदल्लि तम्म भक्तिपारवश्यवन्नु प्रकाशपडिसुत्तारॆ) (१) नोह यॆनोर्ले नुण्णटिविलेनाकिलु- मिनियु विट्टु, ऒस्टम् आ किलेनरविन यम्माने, शेह उुत्तामरै चॆन्नॆ लूडु मल‌ शिरीवरमङ्ग लनक‌ वीह तिरुद्धवॆनायुनक्कु मिकैयल्लेनखि, प्र! नोब - अनुष्ठितवाद (आचरिसल्पट्ट), नोन्नु - कर्म योगवु (व्रतवु), इर्ले - उळ्ळवनागि (नानु) इल्ल. नुण्-सूक्ष्म वाद, अतिवु - ज्ञानयोगवू, इर्ले-उळ्ळवनागिल्ल. आकिलु- आदाग्यू, इनि - इन्नु मेलॆ (निन्न गुणानुभववु उण्टादमेलॆ), उ-निन्नन्नु, विट्टु बिट्टु, ऒनु ऒन्दुक्षणवू, आलकिनि - इरलु सहिसलारॆनु अरवु अष्टॆ - शेषशायियाद, अम्माने - स्वामिये !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/08/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि अष्टमदशक. www ( आरावमुदे -) 591 ई दशकदल्लि -श्री शरारिमुनिवररु फलसिद्धियं हॊन्ददॆ खिन्नरागि श्री कुम्म (घोण) पुरियॆम्ब (तिरुक्कुड - ऎम्ब) दिव्य क्षेत्रद स्वामियाद पूर्णामृतस्वामि सन्निधियल्लि आर्तियॊडनॆ प्रपत्तियं माडुत्तारॆ (१) आरावमुदे यडियेनुडलम् निन्नालाय, नीरायलैन्नु करॆयवुरुक्कुकिन नॆडुमाले श्रीरा‌शॆन्नॆल् कवरिवीशु शॆनीश् तिरुक्कुड, एरार्‌ सोलम् तिकक्किडाय कण्णीनम्माने ॥ ऎमाने-नन्न स्वामिये !, आर् अमुदे-अशोष्यवाद (अपराप्तवाद) अमृतवे !, अडिर्य-नन्न, उडलम्-शरीरवु, र्निपाल्-निन्नल्लि, अन्याये - प्रीतिरूपवागिये, नीराय्-द्रवी भूतवागि, अलैनु-अत्यन्त व्याकुलवागि अलॆदु, करॆय-करगि होगु वन्तॆ, उरुक्कुकिन (अदन्नु) नीरुनीरागि करगिसुव, नॆडुमाले - अत्यन्त भोग्यतमनाद महामहिमने !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/09/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि नवमदशक, (मानेम्‌नोक्कु) ई दशकदल्लि श्री शरारिवररु नायिकावस्थॆयं पडॆदु भगवन्न दर्शनक्कागि तिरुवल्लवा ऎम्ब श्री संवृद्धिपुरवन्नु कुरितु होगबेकॆम्ब उद्देशदिन्द सखी जनरन्नु कुरितु हेळुव मातुगळन्नु अनुवदिसुत्तारॆ. (१) मानेनोक्कु नल्लि‌ वैकलु विनैयॆन्मलिय, इनार् वण्कमुकुव मदुमल्लिकै कमम्, तेनारिशोलैकळ शू तिरुवल्लवा टैयुम्, कोनारै यडियेनडि कूडुवदॆ कॊलो, प्र मानेनोक्कु - हुल्लेमृगद कण्णिनन्तॆ कण्णुळ्ळ, नल्लीर् ऒळ्ळेवराद सखिगळे !, एनैर्य- पापिष्ठॆयाद नानु, वैक लुम्-यावागलू, मॆलिय-कृशवागुवन्तॆ, र्वा-आकाशवॆल्ला, आर्- तुम्बुवन्तॆ, वण्-उदारवाद, कमुकु-अडिकॆमरगळू, मदु- मधुसूयाद, मल्लिकै मल्लिगॆयु, कमम्- परिमळभरितवागियू (इरुव), तेनार् - मधुपानमत्त मधुपावृतवाद, शोलैकळ् - वृक्षषण्णगळिन्द, शू-परिवृतवाद, तिरुवल्लवागि-तिरुवल्लवा ऎम्ब क्षेत्रदल्लि, उयुम्-नित्यवासमाडुव, कोनारै-सर्वॆश्वरनाद स्वामियन्नु, अडिये-दास्यवुळ्ळ नानु, अडि कूडुवदु-वादगळल्लि आश्रयिसोणवु, ऎन्नुकॊलो-यावागलो ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/10/</guid>
      <description>पञ्चमशतकदल्लि-दशमदशक, : पिजन्मवाटु -) (ई दशकदल्लि श्री शरारिमुनिवररु अर्चावतार विषयदल्लि माडिद प्रार्धनॆयु सफलवागलिल्लवॆन्दु विभवावतारद गुणानुभववन्नु माडलुद्युक्तरागि श्रीकृष्णावतारद चरित्रवन्नु क्रमेण अनुसन्मानमाडलु मनस्सिरवन्नु प्रार्धिसुत्तारॆ ) (१) पिनवायु वळ‌स्थवाअम् पॆरियपारतम् शॆयु, ऐवरु ज्जळका यिट्टुचॆयु पोनवायळुव, निजननूडुवुक्कॆनदाविद्यॆ निन्नुनिसुरुक्कि युणकि, इ- अन्यर्वाशुडरे यु यॆन्नुकोल् शेर्वदुव 616 पञ्चम शतक. प्रति सिन-हुट्टिद (अवतरिसिद), आम्-प्रकारवू, वळर्‌ बॆळॆद, आव-प्रकारवू, पॆरियपारतम-महाभारतयुद्धदल्लि, कैतॆयु - सैन्यवन्नॆल्ला विङ्गडिसि, ऐवरु - ऐदुमन्दि पाण्णवरिगॆ, तिळ् - विजयोपायप्रकारगळन्नु, काट्टॆयिट्टु तोरिसि, कॆच्चु- अवतारकृत्यगळन्नु माडि (दुष्टनिग्रह-भक्तरक्षण -कृत्यगळं माडि), पोन - तन्न दिव्यस्थानक्कॆ (परमपदक्कॆ होद, मायब्बळु - आश्च कृत्यप्रकारगळू, र्नि - हृदयप्रदेशद, ऊडु ~ ऒळगॆ, पुक्कु-प्रवेशिसि, ऎनदु-नन्न, आविद्यॆ-आत्मवस्तुवन्नु, निनु निनु- प्रतिक्षणवू निन्तु निन्तु, उरुक्कि - द्रवद्रव्यवागि माडि, उण्णॆकिन कबळिसुत्तिवॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>११ उपसंहारः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/11_upasaMhAraH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/05/11_upasaMhAraH/</guid>
      <description>श्रीमते रामनुजाय नमः श्रीमते शरकोपाय नमः श्रीमते कसिंहाय भगवते नमः तिरुवाणिय कन्नड व्याख्यानद उपोद्घात श्रीर्मा कल्कि र्तृसिंहारः प्रतिवादिभयरः । सहस्य गाधाव्याख्याया उपोद्घातं ब्रवीमि मे दिव्यसूरिवरैरेव शठारिप्रमुखैरहम् । प्रेरित स्वामिमां वाख्यां कृतवानिति निश्चयः ॥ श्रीमद्यादवशैल कृष्णरविणा श्री कल्कि सिंहात्मना श्री मल्लेश्वर कृष्ण सन्निधिजुषा कल्याणपुरामिह । सर्वेषां जगतां तमश्यमयता कर्णाटवाा७धुना व्याख्यातं निगमान्य सारमतुलं गाधासहस्रं मुनेः ॥ ६लितसरणिनाल्कू कोमला दिव्यभावा जयतु जगति टीका मे७त्र कर्णाटवाण्या । शररिपुमुनि गाधा दिव्य साहसमाला - विवृतिरमृतवूर्णा लोकसविनीय ॥ ii सहस्र गाधारत्नावल्याख्या व्याख्या मया कृता । गोर्वाणी सा७ पि चात्रॆव मुद्रिता जगतां मुदे!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
