<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;07 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;07 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/01/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि प्रथमदशक. (उण्णिलाविय) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु निलम्बवन्नु सहिसलारदॆ “पयगळ बाधॆगॆ ऒळपडिसि ऎष्टु दिन नन्नन्नु हीगॆ सनापडिसुत्तियो ??” ऎन्दु भगवन्ननन्नु करितु आ कन्सन माडुत्तारॆ. (१) उण्णिलाविय मैवराल् कुमैती.न यॆन्नॆ युपादपद्मयवन् యెన్న, नलावस्थॆय नलिव निन्न मॆण्णु किन्नाम्, ऎण्णॆकारुवायने यिमैयो कत्तु- मुलकनन्नुड्डु, अण्णले यमुदे यप्पने यॆनॆ यााने, 126 सप्तम शतक. e&amp;ndash; 5 उळविय (उळ् निटाविय) ऒळगॆ आर शत्रुगळाद, ऐवरल्-ऐदु इन्द्रियगळिन्दलू, कुमॆ - हिंसॆयन्नु, ती. अनुभविसुवन्तॆ माडि, ऎन्नॆ - (इवुगळिगॆ भयपट्टु निन्नन्ने आश्रयिसिद) नन्नन्नु, उ९ पादसयम्-निन्न पादामु जगळन्नु नलावक्कॆये हॊन्ददन्तॆये, इन्नम्-ईगलू, नलिर्वा-(संसार दल्लिट्टु) केशपडिसलु, ऎण्णु किना आलोचिसुत्तीयॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/02/</guid>
      <description>श्री सप्तमशतकदल्लि-द्वितीयदशक. कण्णुलुकलु) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनियॆम्ब नायकियु श्रीरङ्गनाथन विरह वन्नु तडॆयलारदॆ अत्यन्न सन्मसैयागिरुवुदन्नु नोडि अवळ तायियु श्रीरङ्गनाथनन्नु कुरितु इवळ अवस्थॆयन्नु वर्णिसि- इवळन्नु हेगॆ कापाडुत्तीयो ? ऎन्दु प्रार्थिसुत्ताळॆ.) (१) कट्टुलुम&amp;rsquo;कलम कण्णुयिण्टियाळ् कण्णनीर कैकळालिक्कुम्, शब्दु शक्करन्नु कैकॊप्पम् तामरैक्क तळिरु, ऎच्चने तरिक्केनुविट्टॆन्नु मरुनिल +37 तुथ्‌विरुक्कु, शॆयल्‌पाय नीर&amp;rsquo; तिरुवरङ्गत्ता ! इवळ्तिर्त्तॆशकिय द्वितीय दशक. पकलु-रात्रिय
139 प्रति कण्णुलु हगलू कण्णॆ तुयिल्- कण्णुगळु निद्रॆमाडलु मुच्चिरबेकॆम्बुदन्नु, अतियाळ्-तिळियदव ळागिदाळॆ. कण्णनीर् – कण्णुगळि०द प्रवहिसुव नीरिनधारॆयन्नु, कैकळाल् कैगळिन्द, इच्छिक्कुम्- ऎरचुत्तिरुवळु शब्दशक्करङ्गळॆनु शङ्खचक्रगळॆन्दु, कै कूप्पु म् - अञ्जलिमाडुवळु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/03/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि-तृतीयदशक. (वॆच्चुरिशण्णु- (ई दशकदल्लि-श्री शठारियॆम्ब नायकियु श्री कुरुकापुरी समप दल्लिरुव &amp;lsquo;र्तॆ तिरुप्परै&amp;rsquo; यॆम्ब दिव्यदेशद श्रीमकरायत कर्णपाठस्वामियल्लि व्यामोहवुळ्ळवळागि अल्लिगॆ होगबेकॆन्दु निश्चयिसि, तन्न सखीजन-मातृवर्गादिगळन्नु कुरितु तन्न मनोरथवन्नु तिळिसुत्ताळॆ) (१) नॆच्चु रिशब्‌ डाटिये तामरक्कण्णनॆन्नॆ इनूडे, पडावाहि है काणिर्रॆल्लि चॊल्लुकेनार्‌ काळ्, बॆळ्ळच्चु कमर्व वीहॆ,रुद्ध वेदवॊलियुव विवॊलियुव, पिळ्ळॆक्कु विळ्ळॆयालियुमट् तिरुरैयिल् तीर्व नाने154 सप्तम शतक. प्र। अनिाकाळ् - जननियरॆ, बॆळ्ळि-बिळुपुवर्णवन्नू, शुरि ऒळगॆ आळवागि सुत्तुगळन्नू उळ्ळ, शडु-श्रीपाल्ट् जन्यवॆम्ब शब्ददॊडनॆ, आनि-चक्रवन्नू, एधरिसि तामरैक्कर्ण्ण-तावरॆयन्तॆ कण्णुगळुळ्ळ स्वामियु, ऎ नॆ नूडे-नन्न मनस्सिनॊळगॆ पुळ्ळि- गरुडनन्नु, कडाकिन आण्य-नडॆसुव प्रकारवन्नु, काणी‌-नीवु काणिरि, ऎं शॆल्लि नानु एनु हेळि, जॊल्लुर्के (अदन्नु) वर्णिसलि ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/04/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि चतुर्थदशक. (आटियो) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु भगवन्नन अवतार विजय रूपवाद दिव्य चरित्रगळन्नु अनुभविसि वर्णिसि इरुत्तारॆ. (१) आयो चुम् विल्लु ति वाणिये तण्णु म् वाळुम, अण्णम् मोये मुडिपादनॆ, अर्स्प ऊटिय वुलकणवाम्, प्र॥ अथ - चक्रवु, ऎं - मेलक्कॆ ऎद्दु तोरलु, शण्णु म् विल्लुम् ऎं(अनर शङ्खवू धनुस् ऎद्दु तोरलु तण्णु म् अण्ण
चतुर्थ दशक. 189 गदॆयू वाळुव खड्गवू, ऎ-मेलक्कॆ एळलु, तिकै-दिक्कुगळल्लॆल्ला, वाणि - (भक्तर) स्तोत्रघोषवु, ऎ - मेलक्कॆ एळलु, अण्णम् कपालवु भिन्नवागि, मोर ऎं - (आवरण जलदल्लि) गुळ्ळॆगळु एळलु, मुडि – किरीट, पादव मेलक्कॆ ऎत्तिद पादवू, ऎ- मेलॆ चॆन्नागि उन्नतवागि प्रकाशिसलु, ऊ ऎं - (महाबलिय गर्ववु भग्नवागि) ऒळ्ळॆय कालवु प्राप्तवादाग, अर्प्प-सर्वॆश्वरनु, उलकव-लोकवन्नु, कॊण्ण -(त्रिविक्रमावतारदल्लि) अळॆदुकॊण्ड, ८२-प्रकारवु, ए-एनु विचित्रवाददो !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/05/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि पञ्चमदशक, (करामपिरानै-) (ई दशकदल्लि- श्री शठारिमुनिवररु भगवान विभवावतारद गुणगणगळन्नु अनुसस्थानमाडि यारू अन्याश्रयणवं माडलाररॆन्दु निर्णयिसुत्तारॆ. (१) करिरामपिरानैयल्लाल् माम् करो, पुष्प मुदला प्प वादि योनिय, नलयोतियिल् वाम् शराशरम् मुख wवुम्, न लुक्कुत्तर्न नानु कना‌ पैसॆ नाल्कुळे 180 सप्तम शतक. प्र पा- बॆळॆदु हरडिकॊण्डिरुव, पुल् मुदला-हुल्लु मॊदलाद वुगळन्नू, पुल् ऎष्टु आदि-अतिक्षुद्रवाद इरुवॆ मॊदलादुवु गळन्नू, नक्सल् – (रामन गुणानुसस्थानवुळ्ळ) ऒळ्ळे प्रदेशवाद अयोयिल्-अयोध्यानगरदल्लि, नाम् - (गुणानुभव प्रीति युक्तरागि) वासमाडुत्तिरुव, शराशर-चराचरात्मकवाद, मुखं वुम्-सकल पदार्थगळन्नू, नानु कनार् पैल्सp-चतुर्मुख सृष्ट वाद, नाट्टुलोकदल्लि, ऒनुइनि ये (उजीवनोपायवॆन्दु) ऒन्दु भावनॆयू इल्लदॆ इद्दाग्यू, नप्पलुक्कु-ऒळ्ळे प्रदेशवाद प्राप्यस्थलदल्लि, उर्न इट्टनु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/06/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि षष्टदशक, (पामरुमवुलकु (ई दशकदल्लि -श्री शठारिमुनिवररु भगवान साक्षात्कारवन्नु अपेक्षिसि, अलाभक्षेशदिन्द मॊरॆयिडुत्त आक्रननं माडुत्तारॆ.) (१) पामरु मूवुलकुम पद्य पप्पिन बावो, पामरु मूवुलक मळन पट्टपादवो, तामरैक्कण्णावो तनिये? तनियाळिनिवॊ, तामरैक्कॆयावो उयन्नु कॊल् शेर्वदुवे प्र पामरु-विस्तीर्णतॆयन्नु पडॆदिरुव, मूवुलकु-मूरु लोकगळन्नू, पडैत्त - सृष्टिसिद, सनाबावो - पद्मनाभने!, पामरुमूवुलकुम् - अन्नह मूरु लोकगळन्नू, अळन-अळॆद पपा दावो- पादारविगळुळ्ळवने !, तामरैकावो-पुरी काक्षने !, तामकैयावो- पद्म सदृशहस्तने !, तनिर्य-सहाय रहितनाद नन्न, तनि-अद्वितीयनाद, आळावो-प्रभुवे !, उ निन्नन्नु, ऎनुकॊल्-यावाग, शेर्वदु (नानु) सेरुवुदु ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/07/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि-सप्तमदशक. (एायरावि-) (ई दशकदल्लि- श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयम्पडॆदु श्री भगवन अवयवसानरवन्नु चिन्निसि, विरहवेदनॆयन्नु सहिसलारदॆ, जनसियरिगू, सखीजनरिगू ई नायकियु तन्न दशॆयन्नु हेळुवन्तॆ वर्णिसि इरुत्तारॆ.) (१) एयरावि युण्णु मिक्क लो वतिये?, आतियङ्कण्ण पिर्रा तिरुक्कण्‌ वर्य, शूवु तामर नाणमल‌&amp;rsquo;पोल्स् वन्नु तोन्सुम् कण्णीर्, तोटिय‌काळन्न मर्रॆशॆय र्के तुयराट्टियेने. प्र1 एर्-जनर, आवि-प्राणगळन्नु, उण्णुम्-भक्षिसु वन्तह, इच्छॆ-जोडियाद, कूलिम् कॊलो-मनो, अटिये- तिळियॆनु, आ-समुद्रदन्तॆ, अम्- रम्यनाद, कण्णपिरा-कृष्ण सप्तम दशक. 205 स्वामिय, तिरुक्कण्‌कळ कॊलो-(ऎरडु) नेत्रगळो!, अतिर्ये- तिळियॆनु. शूवुम्-सुत्तुत्तिरुव तामरै-तावरॆय, नाळ् (नाण्) मलर्‌पोल् - नूतनवाद पुष्पगळन्तॆ, वन्नु बन्दु तोनु कण्णीर्-तोरुत्तिवॆ नोडिरि, तोयर् काळ् सखियरे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/08/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि -अष्टमदशक. (मायावामनने -) (ई वशकदल्लि-श्री भगवन्ननिन्द प्रदर्शितवाद विचित्र विभूति योगवन्नु श्रीशठारिमुनिवररु अनुभविसि वर्णिसुत्तारॆ.) (१) माया वामनने! मदुसूदा! नीयरुळाय, तीयाय नीराम् निलनाद विशुवाय् तायाम् तयार् मक्कळाय क्यालाय्, मै माय मु माय, नीयाम् नी निवासिवॆ यन्न नियायङ्गळे प्र माया-मायाचेष्टितने । वामनने - वामनावतार रूपिये ! मदुसूदा-मधुसूदनने ! नी अरुळाय्-नीने कृपॆ माडबेकु, ती आ-अग्नियागि, नीर् आय् - जलवागि, निर्ल आय्-भूमियागि, विशुवु आम्-आकाशवागि, काल् आय्-वायु वागि, ताय् आय्- तायियागि, तन्नॆ आय्-तन्दॆयागि, मक्कळ आय्-मक्कळागि, मलम् आय्-मत्तू इतररू आगि, मुस्लिम् आय्- समस्तवू आगि, नी आय्-नीने आगि, नी निन्न -नीनु निन्त, इवै अदु-ई प्रकारगळु, ऎन्न नियाय-याव न्यायविधानगळु?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/09/</guid>
      <description>सप्तमशतकदल्लि नवमदशक. (ऎक्कु मॆ) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु भगवन्ननन्नु कुरितु “ई लोकदल्लि नन्नन्नु इन्नू एतक्कॆ इट्टिरुत्तीयॆ ? ” -ऎन्दु केळलु, “निम्म रमणीयवाद ई प्रबद्धवन्नु नीवु पूर्ति माड बेकॆन्दु इट्टिरुत्तेनॆ” ऎन्दु भगवनु हेळि दिव्य कवितॆ यनु माडिसिदुदरिन्द श्री शठारिमुनिवररु अत्यन्न कृतज्ञतॆयॊडनॆ प्रत्युप काररूपवाद तम्म कर्तव्यांशवन्नु तिळियदॆ विस्मितरागुत्तारॆ.) (१) ऎक्कु मॆन्नॆ युय्यकॊट्टु पोकिय, अनैक्यनॆन्नॆ, इनाक्कि यॆन्नाल् तन्नॆ, इर्मि प्राडियवीशनै यादियाद, निन्नर्वॆ शोदिये ऎ९शॆल्लि निनो प्र॥ ऎनैक्कुम्- ऎन्दिगू आगुवन्तॆ स्वीकरिसि, पोकिय-नडॆयुव अनैक्कनु ऎन्दॆन्दिगू, ऎन्नॆ नन्नन्नु, उय्यण्णु-उद्बविसु वन्तॆ कटाक्षिसि, ऎन्नॆ नन्नन्नु, तन्नाक्कि तन्नवनागि माडिकॊण्डु, ऎन्नाल्-नन्न मूलक, तन्नॆ तन्नन्नु, र्इ तमि-रम्यवाद द्राविड पद्यगळिन्द स्तोत्रमाडिसिद, ईशनै-सर्वेश्वरनन्नु, आदि आय् निन- मूलभूतनागि निन्त, ऎ शोदियॊ - नन्न जोतिर्मयनन्नु, ऎ शॆल्लि-एनु हेळि (हेगॆ वर्णिसि), निर्ण-नन्न प्राणधारणमाडुवॆनु ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/07/10/</guid>
      <description>सप्तम शतक. सप्तमशतकदल्लि-दशमदशक (इन्सम् पयक्क (ई दशकदल्लि श्रीशठारि मुनिवररु मलयाळ देशदल्लिरुव विळ्ळॆयॆम्ब श्री नदीमातृ कग्रामद स्वामिय पाद युगळदल्लि नित्य सेवॆयं माडलपेक्षिसुत्तारॆ. (१) इन्सम्‌यक्कॆ वॊल्‌मलर्‌मादरु तानुमिवोखल, वीह तिरुनान्नवॆपिर्रा, इन्सपयक्कॆ विनिदुर्ड अन्नुव खमर्‌नु पैकिन वणिपॊटिल्‌ तिरुवण९विळ्ळॆ, अन्नु,मरि&amp;rsquo;न्नु वलमशॆयु कैतोटम् नाळकळुमाकुलो प्र॥ ऎल्-रम्य रूपवुळ्ळ मल‌ मादरु-पद्मद्भवॆ याद लक्ष्मीदेवियू, तानु-(अवळिगॆ प्राणवल्लभनाद) तानू इन्सम् पयक्क आनन्नवुण्टागुवन्तॆ, इनिदुर्त-भोगरुचियॊडनॆ वीह्मरुन्नु - बिजयमाडिद्दु, इ एउलकै-ई एळु लोकगळन्नू, इन्नषयक्क-आनन्दवुण्टागुवन्तॆ, आळकिन आळुव, ऎळ्पिर्धा नम्म स्वामियु, अन्नु उहु-आशॆपट्टु, अमर्‌न्नु-अत्यादरदॊडनॆ, उकिन - नित्यवासमाडुव अणिपॊल् शू - रम्यवाद उद्यान गळिन्द परिवृतवाद, तिरुवा९विळ्ळॆ-श्री नदीमातृक ग्रामवन्नु, अन्नु उल-प्रीतियॊडनॆ, अमर्‌नु-आश्रयिसि, वलम् शॆट्टु- प्रदक्षिणमाडि, कै तॊम्-अञ्जलिमाडुव, नाळकळु दिनगळू, आकुम् कॊल्-(नमगॆ उण्टागुवुवो ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
