<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;तमिळ् on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/</link>
    <description>Recent content in &#43;तमिळ् on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2003 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>अक्षरमाला</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/aksharamAlA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/aksharamAlA/</guid>
      <description>அ ஆ இ ஈ உ ஊ எ ஏ ஐ ஒ ஓ ஔ அ꞉ க கா கி கீ கு கூ கெ கே கை கொ கோ கௌ க꞉ ங ஙா ஙி ஙீ ஙு ஙூ ஙெ ஙே ஙை ஙொ ஙோ ஙௌ ங꞉ ச சா சி சீ சு சூ செ சே சை சொ சோ சௌ ச꞉ ஜ ஜா ஜி ஜீ ஜு ஜூ ஜஜெ ஜே ஜை ஜொ ஜோ ஜௌ ஜ꞉ ஞ ஞா ஞி ஞீ ஞு ஞூ ஞஞெ ஞே ஞை ஞொ ஞோ ஞௌ ஞ꞉ ட டா டி டீ டு டூ டடெ டே டை டொ டோ டௌ ட꞉ ண ணா ணி ணீ ணு ணூ ணணெ ணே ணை ணொ ணோ ணௌ ண꞉ த தா தி தீ து தூ ததெ தே தை தொ தோ தௌ த꞉ ந நா நி நீ நு நூ நநெ நே நை நொ நோ நௌ ந꞉ ப பா பி பீ பு பூ பபெ பே பை பொ போ பௌ ப꞉ ம மா மி மீ மு மூ மமெ மே மை மொ மோ மௌ ம꞉ ய யா யி யீ யு யூ யயெ யே யை யொ யோ யௌ ய꞉ ர ரா ரி ரீ ரு ரூ ரரெ ரே ரை ரொ ரோ ரௌ ர꞉ ல லா லி லீ லு லூ லலெ லே லை லொ லோ லௌ ல꞉ வ வா வி வீ வு வூ வவெ வே வை வொ வோ வௌ வ꞉ ஶ ஶா ஶி ஶீ ஶு ஶூ ஶஶெ ஶே ஶை ஶொ ஶோ ஶௌ ஶ꞉ ஷ ஷா ஷி ஷீ ஷு ஷூ ஷஷெ ஷே ஷை ஷொ ஷோ ஷௌ ஷ꞉ ஸ ஸா ஸி ஸீ ஸு ஸூ ஸஸெ ஸே ஸை ஸொ ஸோ ஸௌ ஸ꞉ ஹ ஹா ஹி ஹீ ஹு ஹூ ஹஹெ ஹே ஹை ஹொ ஹோ ஹௌ ஹ꞉ ள ளா ளி ளீ ளு ளூ ளளெ ளே ளை ளொ ளோ ளௌ ள꞉ ன னா னி னீ னு னூ னனெ னே னை னொ னோ னௌ ன꞉ ற றா றி றீ று றூ றறெ றே றை றொ றோ றௌ ற꞉ ழ ழா ழி ழீ ழு ழூ ழழெ ழே ழை ழொ ழோ ழௌ ழ꞉ ஶ்ரீ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कवि-समयाः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/kavi-samayAH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/kavi-samayAH/</guid>
      <description>पुष्पशब्देन पद्मम् उच्यते बहुदा।
५ भूभागाः उपसमुद्रा - नैदल् उपपरिवता - करुञ्जि उपनदी - मुल्लै ऊषरभूः - पालै इतरा समभूः - मरुदम् नाटक-भाषा-लक्षणानि दौत्ये केचन +एव प्राणिनो नियोक्तव्याः।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>कोशः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/koshaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/koshaH/</guid>
      <description>रसाझ् कषाय: = तुवर्प्पु।
तिक्त: = कैप्पु।
कटु: = ऍरि।
मधुर: = इनिप्पु।
अम्ल: = पुळिप्पु।
लवण: = उप्पु।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>छन्दः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/ChandaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/ChandaH/</guid>
      <description>गेयता द्राविडेषु छन्दश्शैथिल्यं राजतेतराम्। गीत-कर्षणप्रधानान्य् उचारणानि भवन्ति।
यत्र च्छन्दसि गेयस्पर्शोऽल्पतरः, पादवैषम्यं च वर्तते,
तादृशेन कृतम् पद्यम् &amp;ldquo;इयल्&amp;rdquo; इत्य् एव परिगण्यते,
न त्व् &amp;ldquo;इशै&amp;quot;+++(=गेयतरं)+++ इति।
पण् इति गेयतालक्षणान्य् उच्यन्ते।
सीर् इति वर्ण-गणः - पदं वा पद-भागं वापि स्यात्। विशिष्टनियमा भवन्ति।
भेदाः ४ विधाः, येषु भवन्त्य् उपप्रकाराः।
वॆण्-पा - तिरुक्कुरल्-छन्दः। १-पादे ४ सीर्-गणाः। २-पादे ३ सीर्-गणाः।
लघूकरणम् &amp;ldquo;ऒण्+++(=उज्ज्वल)+++-तॊडियाळ्+++(=केयूरा)+++ तिरु-मगळुम्,
नीयुम् ए नि+++(ल्)+++लान् इऱ्‌पव्&amp;rdquo;
इति मात्रापरिवर्तनार्थं संयुक्ताक्षरत्यागो ऽप्य् अनुमतः - यदि तेनार्थविपर्ययो न स्यात्।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>लिपिः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/lipiH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/lipiH/</guid>
      <description>आधुनिक-लिपिः अक्षराणि व्यञ्जनानि तोल्कियप्पम्-पारम्परिकाणि
स्वराः அ ஆ ா இ ி ஈ ீ உ	ு ஊ	ூ எ	ெ ஏ	ே ஐ	ை ஒ	ொ ஓ	ோ ஔ	ௌ १९७८ वर्षे काश्चन मात्राः सरलीकृताः। वर्गीयाणि க ங ச ஞ ட ண த ந ன (alveolar, oft used before ற, vowel+? வ or word-end) ப ம अवर्गीयाणि ய ர ற (ऱ) ல ள ழ(ऴ) வ ग्रन्थ-लिपेः संयोजनानि विरलतया प्रयुज्यमानानि ஜ (ज) ஸ (स) ஶ (श) ஷ (ष) पूर्वम् एतेषां स्थाने चकार एव प्रयुज्यते स्म। ஹ (ह) க்ஷ (क्ष) औदीच्य-लेखने प्रयुज्यमानानि ஃப for f, ஃஜ for z, and ஃக் for kh विसर्गः - ஃ अनुस्वारः - ஂ सङ्ख्याः प्रायेण न दृश्यन्त एव ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>शिक्षा</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/shixA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/shixA/</guid>
      <description>क्लिष्टाक्षरोच्चारणम् YT रकारो दन्त्यः, ऱकारो मूर्धन्यः। लकारो दन्त्यः। ळकारो मूर्धन्यः। ऴकारो मूर्धन्यतमः। नकारो दन्त्यः। ऩकार alveolar. अद्यत्वे वस्तुतस् त्व् एतयोर् उच्चारणे भेदं नाभिजानन्ति द्राविडा अपि। लेखन एव विशेषः - ऩकारः स्वरयोर् मध्ये, ன்ற் /ṉṟ/ इत्यत्र च प्रयुज्यतेतराम् इत्य् एव। सधारण उच्चारण-व्यत्यय आधुनिकलिपौ घोषवतां अभिज्ञानम् पदमध्ये कचटतपाः गजडदबायन्ते। नैवं यद्य् अनुनासिक-भिन्न-व्यञ्जन-पराः। पदादौ स्वर-मध्ये च चकारः सकारायते द्राविडदेशे। &amp;ldquo;Ch&amp;gt;s is a later development which is generally attributed to vnagar era as an influence of telugu on tamil spoken (in TN).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
