<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;01 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;01 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>००</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/00/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/00/</guid>
      <description>श्री शठारिमुनि विरचितवाद तिरुवायॊळि ऎम्ब सहस्रगाधात्मक द्राविडदिव्यप्रबद्ध. (सहस्रगाधारावळीसमेत) (तनिर्य-ऎम्ब-मुक्तक पद्यगळु.) श्रीशैलेशदयापात्रं धीभक्तादिगुणार्णव । यतीव्र प्रवणं वन्ने रम्यजामातरं मुनिम् ॥ १ ॥ लक्ष्मीनाथसमारम्मां नाथयामुनमध्य माम् । अह्मदाचार परनां वन्ने गुरुपरराम् ॥ २ ॥ यो नित्य मच्युत पदामु जयुरुक व्यामोहतस्तदितराणि तृणाय मेने । अस्मद्दु रोर्भगवतोलस्य द कसिन्नो- रामानुजस्य चरसौ शरणं प्रपद्यॆ ॥ ३ ॥ माता पिता युवतयस्तनया विभूति- सर्व देव नियमेन मदन्वयानाम् । आदस्य न कुलपतेर्व कुळाभिरामं श्रीमत्त दम्फियुगळं प्रणमामि मूर्धा ॥ ४ ॥ भूतं सरश्च महदाह्वय-भट्ट नाथ श्रीभक्तिसार-कुलशेखर-योगिवार्हा । भक्ताम्फ्रिरेणु-परकाल-यतीक्ष्य मिश्र्रा श्रीमत्पराङ्कुशमुनिं प्रणतो७ नित्यम् ॥ ५ ॥ 2 भक्तामृतं विश्वनानुमोदनं सर्वार्थदं श्रीशठकोपवाह्मयम । सहस्रशाखोपनिषत्तमागमं नमाम्यहं द्राविडवेदसागरम् ॥ १ ॥ (१) तिरुवळुदिनाडॆनुं र्तॆकुरुकरॆनुम् मरुविनियवण्पॊरुननुम-अरुमरैक ळनादिशॆयानडिये यप्पोळुदुम शिद्दिया नॆन्दे तिन्नु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/01/</guid>
      <description>तिरुवाळि. प्रथम शतकदल्लि प्रथम दशक. (उयर्वरवुयर् नलम्)
उयर्वर वुयर्‌नलमुडैयर्व यवनर्व, मयर्वर मदिनलमरुळॆर्न यवनर्व, अयर्वरु मनरर कळदिपति यवनर्व, तुयररु शुडरडि तोळुदॆर्ळॆमनन्ने श्रीर्मा कर्नसिंहार- प्रतिवादि भय । सहस्राधाव्याख्यानं कुर्व कर्णाटभाषॆया ॥ चित्र प्रतिपदार्थस्तु प्रथमं प्रतिपाद्यते । सहस्रगाधारत्ना वाख्या व्याख्या ततः परम् ॥ अनरं च कर्णाटा तात्सर मुच्यते । एवं त्रिविधमप्प लोकानामुपकारकम् कर्णाटमण्णले७ाद द्राविडज्ञा विशेषतः । दुर्लभाएव! सर्वॆषां व्याख्यॆयनुपकारिणी । सन्न सृहृदयास्क प्ररुषा रमणी गणा । गुणज्ञा मनु भक्ता इत्युद्य मोयं हरेर्मनु ॥ शठारेर्नयिकां हि नम्मग प्रकाश्यते । शृङ्गाररससारज्ञास्सन्नु लोका नुम प्रिया । 151 100 11 121 ॥ 3 । प्र॥ ऎ मनने-नन्न मनस्से, उयर्वु-(इतरर) उच्छायवु, अर-नशिसुवन्तॆ, उयर् - (वाक्सिगू, मनस्सिगू गोचरवागदन्तॆ) उच्छायवन्नु पडॆद, नलम् आनन्नवन्नु, उयर्व पडॆदिरुववनु, यर्व-यारो, अर्व-आ (पुराणप्रसिद्धनाद) भगवन; मयवु अज्ञानवु, अर-नशिसुवन्तॆ मदिनलमज्ञानभक्तिगळन्नु, अरुळिन- (तन्न कारुण्यदिन्द) अनुग्रहिसिदवनु यर्व-यावनो, अर्व अवन; a 8 अयवु अरुम्-स्कृतियिल्लद, अवर‌ र्क-नित्यसूरिगळिगॆ, अधिपति- नायकनादवनु, यवः - यावनो, अर्व-अवन ; तुयर्-दुःख वन्नु, अरु - ध्वंसमाडतक्क, शुडर् - (नित्यवाद दिव्य तेजस्सुळ्ळ, अडि-पादगळन्नु, तॊळुदु - (मनोवाक्कायगळिन्द) भजिसि, ऎळु- उद्बविसु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/02/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि-द्वितीयदशक. नीर्डु मुवु (ई दशकवु प्रपत्नि विषयकवादुदु.) (१) वीर्डुमुवुम्-नीडुशॆयु उम्मुयिल्, वीडुयानिडै-वीडुशॆयिने प्रति मुखवु-ऎल्ला वस्तुगळन्नू, नीडुर्मि-बिडिरि; नीडु शॆट्टु-अवुगळन्नु बिट्टु, उम् उयिर्-निम्म आत्मतत्त्ववन्नु, नीडु उडैर्या इहै सरमसदनाथन सन्निधियल्लि, नीडुशियने-समर्पिसिरि. (x-m3-8 ॥ )— द्वितीय दशक. 19 अन्यत्सर्वं परित्यज्य श्रीशे मोक्षप्रदे ह । समर्पयत चात्मानं ययं सर्वॆ मुमुक्षवः ॥ ता॥ भगवद्विषय व्यतिरिक्तवाद समस्त वस्तुगळन्नू बिट्टु, निम्म आजीवनक्कागि मोक्षप्रदनाद परमसदनाथन सन्निधियल्लि आत्म समर्पणवन्नु (शरणागतियन्नु ) माडि (२) मि९नियिल-मन्नुयिराक्कॆ कळॆ, ऎन्नु विडप-उन्नु मि९नीरे प्रति उयि‌-आत्मनिगॆ, र्म-भोग्यवागि तोरुत्तिरुव, आक -शरीरगळु, र्म- मिञ्चिगिन्त, निलै इल-अस्थिरवादुवु; ऎन्नुम् इडत्तु-ऎन्दु हेळबेकागिरुवल्लि, नीरे नीवुगळे, इ - सर्वेश्वर नन्नु, उर्मि-स्मरिसिरि, -(11 2-eu-x) नित्यस्याप्यात्मनो देहाटितो७ष्यतिनश्वरः । आत एव स्वयं यूयं नित्यं स्मरत माधवम् ॥ ता॥ नित्यनाद आत्मनिगॆ भोग्यवागि तोरुत्तिरुव प्राकृतशरीरादि गळु मिञ्चिगिन्तलू अति सरवादुदरिन्द इदन्नु नीवे चॆन्नागि परि शीलिसि भगवत्स रणवन्ने माडिरि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/03/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि तृतीयदशक. (मत्तु डैयडियवर्क्कु) (सर्वॆश्वरन सौलभ्यादि गुणवर्णनॆ.) (१) पत्तु पैयडियवळियर्व पि कळुक्करिय विश्वर्क, मलर्‌मकळ विरुव नरुव लडिकळ, मत्तु कडॆवॆण्णॆय‌ कळविनिखरविडै याप्पुण्णु, ऎत्ति- मुरलिनोडिरुडिय नॆळिवे प्रति सत्तु है-भक्तियुळ्ळ, आडिदवरु आश्रितरिगॆ, ऎळियर्व-सुलभ नागि, ४८ कुक्कु-इतरङ्गॆ, अन्दु-दुर्लभ (रॊन्दलशक्य) नाद, वित्तर्क-आश्चय्य भूतन- ; मलमक पदॊनॆयाद लक्ष्मि देवियु, निरुमुम्- प्रीतिसुवन्त नॆल अरुहॊन्दलशक्य नाद, नम् अडिक नम्म स्वामिय; मत्तु मत्तिनिन्द, उ प्रयत्न तृतीय दशक, 25 दॊडनॆ, कडॆ -कडॆद, वॆण्णॆ-बॆण्णॆय, कळविनिल्&amp;rsquo; - चौल्यदल्लि, उरविडै- वक्षस्थलद पार्श्वदल्लि, आप्पुण्णु कट्टल्पट्टु, उरलिनोडु-ऒरळिनॊ डनॆ, इरुन्नु -निश्चलवागिद्दुकॊण्डु, एय-भयदिन्द स्वरहॊरड दन्तॆ बिक्कि बिक्कि अळुव, ऎळिवु-सौलभ्यवु, ऎम्-यावप्रकारवो !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/04/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि चतुर्थदशक. (अंशिय मडनाराय्) (नायिकावस्मा-पक्षिगळमूलक सद्देशप्रेषण) 37 (१) अं शिवालय मडनारायळियत्ताय, नीयुर्नि अंशिय शेवलुमायावावॆनक्कुरुळि, वॆं शिप्पुळ्ळु यार्कै९ विडुतूदाय् क्याल्, र्व शिखयिलर्ववैल् वैप्पण्णार्लॆशॆय्युमो प्र॥ अळियत्ताय्-दयागुणवुळ्ळ, अमय - सुन्दरवाद रॆक्कॆगळुळ्ळ, मडम्-(पुरुषसङ्गमदिन्द तोरुव) मदवुळ्ळ नाराय् -नाराय्-ऎम्ब स्त्रीपक्षिये !, नीयुम् - नीनू, र्नि-निन्न, अम् शिय्-सुन्दरवाद रॆक्कॆगळुळ्ळ, शेवलु आय्-पुरुषपक्षियॊडनॆ कूडि, आवा ऎन्नु-(नन्न विरहसापवन्नु नोडि) अय्यो ! अय्यो ! ऎन्दु, ऎनक्कु अरुळि-नन्न विषयदल्लि कृपॆमाडि, वॆम्-(विरोधि निरसनदल्लि तीव्रवागि भयङ्करवाद रॆक्कॆगळुळ्ळ, पुल्-पक्षियाद गरुड नन्नु, उयाकु ध्वजवागि ऎत्तिकॊण्डिरुव सर्वेश्वरनिगॆ, ऎण्णॆ- नन्नि०द, एडु-बिडल्पट्ट, तूदु आय्-दूतियागि, शॆस्टक्लाल्-होदरॆ, अर्व आसर्वेश्वरनु, र्वशियिल् क्रूरवाद बन्मनदल्लि, वैत्ताल्- (निन्नन्नु इट्टरॆ, वैप्पु उद्घाल् - (नीनु) आ बन्ननक्कॆ ऒळपट्टिद्दरॆ, र्ऎशॆय्युमो !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/05/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि पञ्चमदशक, 3 (वळवेललर्कि-) (ईश्वरनु तन्न सौशील्यदिन्द शठारिय विश्लेषवन्नु सहिसलारदॆ तन्न सान्निध्यवन्नु अनुग्रहिसिदुदागि इल्लि हेळल्पडुत्तदॆ. (१) वळवेलर्कि मुदलाय वानोरिय्कॆ, यरुविनैर्य, कळवे वॆण्णॆय तॊडुवुण्ण कट्टा वॆर्स्ट पियु, तळवेमुलंवल् पिकाय ऎल्लानाय‌ तलैवनाय, इळवेट्‌न विय वायस्ट&amp;hellip; निनैन्नु नै प्र- वळम्-श्लाम्यवाद, एलर्गि - सप्तलोकगळिगू, मुद लाय कारणभूतनाद, नानोर् - नित्यसूरिगळिगॆ, इय्य-स्वामि याद भगवानन्नु, अरुविनैर्य-अत्यन् पापियाद नानु, निनैन्नु मनस्सिनिन्द भाविसि, नैन्नु - शरीरशैथिल्यवन्नु हॊन्दि, कळवु ए - चौरवु मेलक्कॆ प्रकाशिसुवन्तॆ, वॆण्णॆ- बॆण्णॆयन्नु, तॊडुवुण्ण मरसिकॊण्डु भक्षिसिद, का-वञ्चकने !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/06/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि षष्टदशकवु. (परिवदिलीशनैप्पाडि) (ई दशकदल्लि-ईश्वरनन्नु चेतनरॆल्लरू सुलभवागि आराधिसि उद्बविस बहुदॆन्दु निरूपिसल्पडुत्तदॆ ) (१) परिवदिलीशनै प्राडि, विरिवदु मेवलुवीर्, पिरिवकैयि नन्निर् तूय पुरिवदुवुम् पुण्यपूवे प्र परिवदु इल्- दुःखवु इल्लदन्तॆ माडुव, ईशन्य-सर्वॆश्वर `नन्नु, पाडि-स्तोत्रदिन्द गानमाडि, सिरिवदु-आनन्द बाष्पादि सूचित वाद स्वरूपज्ञानविकासवन्नु, नोवल्-हॊन्दुवुदरल्लि, उवीर्- आसक्तियुळ्ळवरे, पिरिदक्कॆ - प्रयोजनारपररागि (वैमुख्यदिन्द) बिट्टु होगोणवु, इ-इल्लदन्तॆ, नल्‌ नीर्-परिशुद्धवाद तीर्थ वन्नु, तूय्-चॆल्लि (समर्पिसि, पुरिवदुवुम्- (अदरमेलॆ) समर्पि सल्पडतक्कुदु, पुकै पूवे-धूपवू पुष्पवू मात्रवे 64 (2-π-811)- प्रथम शतक, सङ्कीर्त्य पूर्णविभव निरवद्यविकाशं ज्ञानादिपूर्तिमसि चैत्ररिट्टु कामाः । यं त्वनन्यशरणा भजताद्य नाथं धूपं च पुष्पनुपि तत्र समर्स्यॆ तीर्थः ॥ e ता॥ चेतनर दुःखवन्नॆल्ला परिहरिसुवन्तह सर्वॆश्वरनन्नु गान रूपवागि सङ्कीर्तनमाडि, स्वरूप ज्ञानविकासवं पडॆयलु आसक्ति युळ्ळवरे !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/07/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि सप्तमदशक, 3 (पिवित्तुयर) (ई दशकदल्लि भगवन आराधनवु सुखरूपवॆन्दु आश्रयणस्वारस्यवु हेळल्पडुत्तदॆ.) (१) पिवित्तुयरु इनत्तु निन्नु, तुडिवि चुडर्‌विळक्कम् तप्पॆर्, अव याटिस्पडै यनणनै मविद्यॆ, ल्लि मनत्तु वैप्पारे, प्र1 पिवित्तु‌- जन्मदिन्द उण्टाद केशवु, अनशिसुवुद क्कागि, नत्तुळ् आत्मावलोकनवॆम्ब ज्ञानयोगदल्लि, निन्नु आसक्त रागिद्दु, तुवि-सर्वोपाधिरहितनाद, शुडर् - स्वयम्प्रकाशनाद जीवात्मन एळक्कन-साक्षात्कारवन्नु, तप्पॆम्नार्-हॊन्दलपेक्षि सुव कैवल्यार्थिगळु, अवनै- (अवरिगू कूड फलप्रदनागि) परमो कृष्ट धरवुळ्ळवनागियू, आटिप्पडै - चक्रायुधधारियागियू इरुव, अक्षणनै-सर्वपावननाद भगवनन्नू कूड, मविद्यॆ इन्नि 10 3 74 प्रथम शतक -विस्मृतियिल्लदॆ साधनतेन, मनत्तु वैप्पारे मनस्सिनल्लि भाविसुव रल्लवे !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/08/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि अष्टमदशक. (ओडुम् पुळ्ळ) (ई दशकदल्लि आश्रितर विषयदल्लि भगवननिगॆ इरुव आटवगुणवु विवरिसल्पडुत्तदॆ. इदु, दिव्यश्वर वर्णनपरवॆन्दू हेळुत्तारॆ. (१) ओडुम् पुळ्ळ । शूडुव तण् तुण्णॆय, नीडुनिस्टु, अवै आडुमम्माने, प्र॥ अम्मा (निरुपाधिक) स्वामियादवनु, पुल् ए-गरुडा रूढनागि, ओडुम्-सञ्चरिसुवनु. तण्-तळवाद (श्रमहरवाद), तुराय् - तुळसीमालॆयन्नु, कूडुम्-धरिसुवनु. नीडुनि वै - नित्यवागिरुव आत्मवस्तुगळॊडनॆ, आडुम्-कूडि संश्लेषिसुवनु, (2-713-811)- आरुह्य गरुडं भाति दिव्यां च तुलसीं वर्ह । नित्यसूरिवर्निं सेवो७ दिवि माधवः ॥ अष्टम दशक, 85 ता॥ (भगवनु नित्य सिरिगळॊडनॆ संश्लेषिसुव प्रकारवन्नु हेळुत्तारॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/09/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि नवमदशक, (इवैयु वैयुमुनैयुवर्) (ई दशकदल्लि - श्री शठारिमुनिवररु भगवत्तनु तम्मॊडनॆ माडिद सर्वावयवसंश्लेषवन्नु वर्णिसुत्तारॆ. इदे भगवन्तन साक्ष्यभोगप्रदत्ववॆम्ब गुणवु (१) इयुमवैयुमुनैयुमिवरुमवरु मुवरु, वैयुम् यवरु तन्नुळ्ळे याकियु माक्कियु काक्कु, अवैयुक् तनिमुदलॆर्मा कण्ण पिरानॆन्न मुद शुवैर्य तिरुर्वि मणाळनन्नु चूलुळाने 92 प्रथम शतक, प्र॥ इवैयुम्-सापदल्लिरुव वस्तुगळू, अनैयुव- दूरद इरुव वस्तुगळू, उवैयु-नडुवॆ इरुव वस्तुगळू, इवरु समासदल्लिरुव चेतनरू, अवरु-दूरदल्लिरुव चेतनरू, उव रुम् - नडुवॆ इरुव चेतनरू यवैयुम्-सकल अचॆतनगळू, यवरु-सकल चेतनरू, तन्नुळ्ळ - (प्रळयकालदल्लि तन्नॊळगॆ, आकियु इरुवन्तॆ इट्टु कॊण्डू, आक्कियुम्-(पुनः अवुगळन्नॆल्ला ) सृष्टि माडियू, काक्कु म्-रक्षिसुव, अवैयुक्-अवुगळॆल्ला (अन्न फ्यामियागि निन्तिरुव), तनिमुदल्- असदृशनागि कारणवस्तुवागिरुव, ऎम्मा-नन्न स्वामियु कण्ण पिर्रा-कृष्ण रूपियाद उपकारकनू, ऎं अमुदम्-ननगॆ अमृतस्वरूपियादवनू, तुवैर्य-रसिकाग्रगण्यनू, तिरुर्विमणार्ळ-लक्ष्मीदेविगॆ पतियादवनू, (इन्तह सर्वॆश्वरने), ऎन्नु डैचल्-नन्न समासदल्लि (बन्दु सेरि), उर्ळा इरुत्तानॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/01/10/</guid>
      <description>प्रथमशतकदल्लि-दशमदशक. (पॊरुमा नीळ्&amp;rsquo; पड्क-) (ई दशकदल्लि भगवान निर्हेतुकवाद महोपकारित्ववन्नु वर्णिसुत्तारॆ.) (१) पोरुमा नीळ सडॆ यातिशु तॊडु तिरुमा नीळ लेबलकुव तो ऒरु माणिकळाकि निविन, अ करुवाणिक्कर्मॆ कण्णुळदाकुमॆ दशम दशक. 105 प्र॥ पॊरु-शत्रुनाशकवाद, मा महत्ताद, नी४-प्रवर्धमान वाद, पद्य-आयुधवाद, आनिरप्पत्तॊडु चक्र मत्तु शङ्खगळॊडनॆ कूडिदवनागि, तिरु श्रियः पतित्वसूचकवाद रेखॆगळॊडनॆ रमणीय वाद, मा-श्लाम्यवाद, नी-आश्रितरिरुव स्थानदवरॆगॆ व्यापिसुवन्तॆ दीर्घवाद, कल्-पादगळन्नु, एलकुम-सकललोकगळू, तॊ -सेविसुवन्तॆ, ऒरु-अद्वितीयनाद, माणिक्कु आकि-ब्रह्मचारि याद वामनरूपियागि बन्दु, निमिर्‌-काव्यसिद्धियाद ऒडनॆ) अपरिमितवागि बॆळॆदन्तह, अआ वैभवातिशयवुळ्ळ, करुमाणिक्क- नीलरत्नदन्तॆ रमणियाकृतियुळ्ळ भगवनु, ऎकण्णुळदु आकुमॆ- नन्न कण्णिनॊळगिरुवनु.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
