<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;09 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;09 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/01/</guid>
      <description>नवमशतकदल्लि प्रथमदशक. (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु उत्तर मधुरॆयल्लि अवतरिसिद श्री कृष्ण रूपियाद भगवत्तने निरुपाधिक बन्धुवॆन्दू अवने सेवनॆन्दू हेळुत्तारॆ. (१) कॊणपॆ मक्कळु हार् शुलॆ हत्तवर कण्णदोडु पदाल् कादल् मरॆगॆ ऎण्णॆशैयुम् कीम् मेलुम् पिरुव, यादुमिल्फ्, मुख अवुमु पिर्रा, तरोमायुय्यललालि कण्णीर् तुण्णॆये, 382 नवम शतक, प्रति कॊण्ण नम्मिन्द आ०गीकरिसल्पट्ट, पॆण्‌‌-पत्निजनरू, मक्कळ्- पुत्रि पुत्र, उखार्-समृनिगळू, शुखन्त्रवर्-बन्नु गळू, रुम्- इतररू, कण्ण दोडु(नम्म कैयल्लि) प्रयोजनवु इद्दाग, पट्टदु अल्लाल्-आश्रयिसुत्तारल्लदॆ, मयादुम्- बेरॆ याव विधदल्लू स्वल्पवू, कादल् इ-स्नेहवळ्ळवरल्ल. (आदुदरिन्द) ऎण् दिशैयुम्-ऎण्टु दिक्कुगळॊडनॆ कूडिद, कीम्-अधोलोक गळन्नू, मेलुम् - र्ऊलोकगळन्नू, मुखवु - मत्तू समस्त लोकगळन्नू, उण्ण-भक्षिसिद, पिर्रा-महोपकारकनाद स्वामिगॆ, तॊण्ण रोमा - (नावु) दासभूतरागि, उय्यल् अल्लाल्-उद्बविसबेके हॊरतु, इतुण्णॆ-बेरॆ नमगॆ सहाय भूतरे इल्ल.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/02/</guid>
      <description>नवमशतकदल्लि-द्वितीयदशक. (पणॆ नाराले -) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु तिरुप्पुळिङ्गुडियॆम्ब दिव्य क्षेत्रदल्लि रुव भगवन्ननन्नु सेविसि तम्म आर्ति परिहारवन्नु प्रार्थिसुत्तारॆ.) (१) पण्य नाशाले र्नि तिरुवरुळु पट्टियत्नाळ तिरुवरुळुम कॊणु, नि&amp;amp;कोयिल् शीतु स्पल्‌पडिकाल कुडिकुडिव वायुम्, तरो‌क्करुळि चॊदिवाय अर्न्नु तामरैक्कणकळाल् नोक्काय, तण्णिरॆ पॊरुनल्, तण्‌शूटन तिरुप्पुळिद्दु डिक्किडनाने प्रति तॆण्-निर्मलवाद, तिरै-अलॆगळुळ्ळ, पॊरुनल्-ताम्रपर्णि नदियुळ्ळ, तण्- शीतळवाद, पण्-सस्यक्षेत्रादि जलगळिन्द, शून्य- परिवृतवाद, तिरुप्पुळुडि - तिरुप्पुळिगुडियॆम्ब दिव्य देशदल्लि, किडस्थाने-शयनमाडिरुववने, र्नि-निन्न, तिरुवरुळु-कृपॆयन्नू, पब्लि यत्नाळ् - पङ्क जवासिनियाद लक्ष्मी देविय, तिरुवरुळु-कृपॆ यन्नू, पनाळाले - पूर्व कालदिन्दले, कॊण्णु-हॊन्दि, र्नि 894 नवम शतक.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/03/</guid>
      <description>तृतीय दशक. ( द्र-उ-ता-र । 407 लक्ष्मीसमृद्ध भूम्या मितधरणितय पद्मनेत्रत्वयोगात् स्थित्या श्चरित्रॆहृद हरणाचॊ गजेना वनाच्च । र्तांस्‌ चाधिरुह्यारिगणनिरसनाद्देव दुष्टापता- र्दुलना स्सुचिर कृतद माधवश्चित्यवोचत् ॥ (ई द्वितीयदशकद सारांश) ई ऎरडनॆय दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु तिरुप्पुळिङ्गुडि यॆम्ब दिव्यदेशद स्वामियन्नु प्रार्थिसि, अवन कटाक्षक्कॆ पात्रवाग बेकॆन्तलू, अवन पादारविन्नवे तम्म तलॆगॆ अलङ्कारवागबेकॆं तलू, अवनु लक्ष्मीसहितनागि तम्म समीपक्कॆ बिजयमाडबेकॆन्तलू, श्रीदेवियिन्दलू भूदेवियिन्दलू तम्म मृदुहस्तगळिन्द हिडिय ल्पट्टिरुव अवन पादार एन्नगळन्नु तावु हिडियबेकॆन्तलू अपेक्षि सुत्त, ई दशकवन्नु पठिसुववरु त्रिविक्रमावतारद स्वामिय पाद युगळवन्नु नित्यवू स्मरिसि आनानुभववं माडुवरॆन्दु फलवन्नू सूचिसि इरुत्तारॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/04/</guid>
      <description>नवमशतकदल्लि चतुर्थदशक. 3 (मॆय्यार्‌करु -) (ई दशकदल्लि-श्रीशठारिमुनिवररु शब्ब चक्रधारियाद सर्वॆश्वरनन्नु साक्षात्करिसबेकॆन्दु आशॆपट्टु, अवन अनुभवातिशयदिन्द सन्नुष्टरागुत्तारॆ. (१) मैय्यार् करुणि कमलमलर्‌ल्, शॆल्याळ् तिरुमार्विनि शेर्&amp;rsquo; तिरुमाले, वॆल्कार् शुडराणि शुरिशब्द मॆनु म् कैय्या- उन्न काण कुर्दु कणे, 418 नवम शतक.
प्र। मै आर् - अनदिन्द अलङ्कृतवाद करुवकण्णि-नीण वर्णवुळ्ळ नेत्रगळिन्द कूडिद, कमलमलमेल - तावरॆ हूविन मेलॆ वासमाडुव, शियाळ – पद्मवर्णॆयाद लक्ष्मीदेवियु, तिरु मार्विनिल् शेर्-वक्षस्थलदल्लि सेरुवन्तॆ तिरुमाले (व्यामोहवुळ्ळ) श्रीयःपतियादवने, वॆय् आर् सन्तापशक्तियिन्द कूडिद, शुगर्- ज्वालॆयुळ्ळ, आथि-चक्रवन, शरि - रेखारूपवाद सुळिगळुळ्ळ शब्द-शब्बवन्नू, एनु -धरिसिरुव, कैय्या-हस्तगळुळ्ळवने । उ-निन्नन्नु, र्ऎकण् नन्न कण्णुगळु, काण-सदादर्शन माडलु, करुदुम्-आशसडु वुवु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/05/</guid>
      <description>नवमशतकदल्लि-पञ्चमदशक. (इन्नु यि‌च्चवलु-) ( ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयम्पडॆदु ई नायकियु पक्षिगणगळन्नु सधिसि तन्न विरहवेदनॆयन्नु हेळुवन्तॆ वर्णिसि इरुत्तारॆ.) (१) इन्नु यि‌च्चॆवलु नीरुम कूविज् नै ऎन्नु यिर्‌नोवमि र्हॆ कुयिल् पेडॆ काळ् ऎन्नुयि‌क्कण्ण पिरानॆ नीर् वरवुलीर्, ऎन्नुयि‌ कूविक्कॊडुप्पार्‌क्कुमित्त वेणु नो प्र। कुयिल् पेपै काळ्-हॆण्णु कोकिल पक्षिगळे !, इ९ उयिर्- निम्म प्रियप्राणभूतराद, शेवलुम्-नायक पक्षिगळू, र्इ उयिर् 428
नवम शतक. नीरुम्-अवुगळिगॆ प्रियप्राणभूतराद (स्त्री पक्षिगळाद) नीवुगळू, कूविण्णु-परस्पर कूगि करॆदुकॊण्डु, इन्नु-इल्लि (नन्न समीपदल्लि), ऎत्त - ऎष्टो, ऎ९ उयिर्‌नोव - नन्न प्राणबाधॆयागुवन्तॆ, मिर्स - संश्लेष शब्दगळन्नु माडबेडिरि, ऎं उयिर्-ननगॆ प्राणधारकनाद, कण्ण पिरान्य - कृष्णस्वामियन्नु, नीर् - नीवु, वरक्कूवु किलीर्-बरुवहागॆ करॆयुवुदिल्ल.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/06/</guid>
      <description>नवमशतकदल्लि षष्टदशक. (उरुकुमालॆ) 439 (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु मलैयाळ देशद तिरुक्काळरै यॆम्ब दिव्यक्षेत्रदल्लि बिजयमाडिरुव स्वामिय विषयदल्लि व्यामोहातिशयदिन्द अत्यन्त शिथिलमनस्करागुत्तारॆ.) (१) उरुकुमाल् नॆमुयिरि&amp;hellip; परम्म पॆरुकुमाल् वेळॆयुर्मॆशॆयर्क्‌ तॊट्टर्ने तॆरुवॆल्ला काविक तिरुक्काळरॆ, मरुविय मार्यत्र माय निनैतॊम्मॆ प्र तॆरुवु ऎल्लाम्-बीदिगळल्लॆल्ला, कावि-शॆनीरॆम्ब पुष्पद कम्म-परिमळदिन्द भरितवाद, तिरुक्काळ-तिरुक्काळरॆयॆम्ब दिव्य क्षेत्रदल्लि, मरुविय आदरदिन्द वासमाडुव, मार्यत्र – आश्चय्य भूतनाद स्वामिय, माय-मायाचेष्टितगळन्नु, निनै तॊड स्मरिसुववरॆगू नॆ -मनस्सु, उरुकु-द्रवीभूतवागुवुदु. उयिरिगॆ परमनि-आत्माविगॆ सहिसलारदहागॆ, वेयुम्-प्रीति शयवू, पॆरुकुम् – उक्कि बरुत्तिदॆ. आल्-अय्यो ! तॊर्नॆ- अत्यन्त चपलनाद नानु, ऎण्णॆ कॆर्य-एनु माडलि?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/07/</guid>
      <description>न सप्तमदशक. (a ad I ) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयन्नु हॊन्दि, मलैयाळ देशदल्लिरुव तिरुमूÂक्कळवॆम्ब क्षेत्रद स्वामियाद सर्वॆश्वरन सौन्दराद्यनुभवक्कागि अत्याशॆयिन्द कॆलवु पक्षिगळन्नु दूत कृत्यदल्लि प्रेरिसुत्तारॆ. (१) ऎक्कानकवायिरै ते‌निदमरुम्, शब्दालमडनादाय तिरुमणिकळत्तु वैयुम्, कॊच्चार् पॊन्नुड्ड मुडियॆन्नु डक्कूत्तर- १. कै९तॊदाम्, नुस्कार्ल्‌ तलैमेल् कुमारोनुमरोडे, 450 नवम शतक. प्र। ऎम्-नम्म, कानल्-समुद्रतीरद उद्यानद, अक, ऒळगॆ, कटिवाय् - कथॆयॆम्ब कन्दक प्रदेशदल्लि, इलै-आहारवन्नु, तेर् न्नु - हुडुकिकॊण्डु, इब्बु - इल्लि, इनिदु मनःप्रीतियॊडनॆ, अमरुम्-हॊन्दिकॊण्डिरुव, शॆम् काल कॆम्पाद कालुगळुळ्ळ, वुड भव्यवाद, नाराम्-नारैयॆम्ब पक्षिये !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/08/</guid>
      <description>नवशतकदल्लि अष्टमदशक. (अलुक्कु म्‌नै-) ( ई दशकदल्लि- श्री शठारिमुनिवररु मलॆयाळदेशदल्लिरुव तिरुनानाम् ऎम्ब दिव्यक्षेत्रद स्वामिय विषयदल्लि अत्यन्त प्रेमाविष्टरागि तद्दर्शन भटन-कृरादि गळन्ने अपेक्षिसुत्तारॆ.) (१) अलुक्कुम् वियायिन आकवन्य नियत्तु मनय शिक्षॆना‌क्कु, वॆहित्यण् मलं&amp;rsquo;चॆलैकळ्‌ 25 तिरुनावाय् कुक्कुम् वकैयुण्णु कॊलो कॊडियॆ प्र आकत्तु - तम्म मनस्सिनल्लि, आवनै - आ सर्वॆश्वरनन्नु, नियत्तुम् - निल्लिसबेकॆम्ब, मनत्तु - मनस्सिनल्लि, ऒनिय - दृढ पडिसल्पट्ट, शिक्षॆयिना‌रु सङ्कल्पवुळ्ळवरिगॆ, एनैयायिन-अविद्या 11 462
नवम शतक. करवासनारुचिगळॆम्ब विरोधिगळन्नु, अक्कुम् - नाशपडिसुव व-परिमळवुळ्ळ, तण्-शीतळवाद, मलर्-पुष्पगळिन्द भरितवाद, शोलैकळ् शू - उद्यानगळिन्द परिवृतवाद, तिरुनाराय् - तिरु नावाय् ऎम्ब क्षेत्रवु, कॊडिये क्रूरस्वभाववुळ्ळ ननगॆ, कुणु कुम् वकै उण्णु कॊलो-सविापिसुव मार्गवुण्टॆ ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/09/</guid>
      <description>नवमशतकदल्लि नवमदशक. (मल्लिकै कम९-) (ई दशकदल्लि श्रीशठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयं हॊन्दि श्री भगवान कल्याणगुणगळन्नू दिव्य रूपादिसौन्दरवन्नू अनुसन्मानमाडि, उत्कटवाद संश्लेषाभिलाषॆयिन्द गोपीजनरन्तॆ विश्लेषं सहिसलारदॆ स्मारक वस्तुगळन्नु नोडि मॊरॆयिडुत्तारॆ. (१) मल्लिकैकवु तन्नलीरुमा! वण् कुतियि तवरुमालो! शॆल्‌कदि‌मालैयुव मयक्कु मालो शॆक्क‌&amp;rsquo;न मेङ्गळ शिक्कु मालो! अल्लियनामरैक्कण्ण नॆम्मानायर्‌कळेरि- पल्लिमुलैकळु तोळु कॊट्टु पुकलिडमटॆकिलम् तमियमालो प्र॥ मल्लिकै कम-मल्लिगॆय परिमळवुळ्ळ, तॆनल्-मन्न मारुतवु ईरुव आलो-(विषभक्षणदोपादियल्लि चैतन्यवन्नु नाशपडिसुत्तिदॆ. (आलो-अय्यो!) वण् कुत्तिइ-उदारवाद कुयॆम्ब स्वरवुळ्ळ, इकै-गानवु, तवरुम् आलो कोभवन्नु उण्टुमाडुत्तिदॆ. शॆल् कदिर्-अस्तमयवन्नु हॊन्दुव सूरैनुळ्ळ, मायुव-सन्मा कालवू, मयक्कु आलो-मोहवन्नु उण्टुमाडुत्तिदॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/09/10/</guid>
      <description>नवमशतकदल्लि दशमदशक, (मालैनण्णि) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु तिरुक्कण्ण पुरवॆम्ब श्री कण्णपुराख्य दिव्यदेशद स्वामियन्नु स्तुतिसि मळाशासन माडुत्तारॆ. [ई दिव्यदेशवन्नु कण्णपुरवॆन्तलू हेळुत्तारॆ; कृष्ण पुरवॆन्तलू हेळुत्तारॆ. (१) मान तॊणद मिनो विनॆ कॆड, कामालॆ, कमलमलरिट्टु नीर्, वेलैमोदु मदिळ् तिरुक्कण्ण पुरत्तु आर्लिमेलालमर्‌स्थानडियिकळे, प्रति वेलॆ-समुद्रदिन्द, मोदुम्-हॊणॆयल्पट्ट, मदि - प्राकारदिन्द शू- परिवृतवाद, तिरुक्कण्ण पुरत्तु-श्री कण्व पुरदल्लि वासमाडुत्तिरुव, आर्लि मेल् अवर्‌ ना वटपत्रशायियाद स्वामिय, अडि इकर्ळ - पादयुगळद विषयदल्लि, मालै-प्रेमाति शयवन्नु, नण्णि-हॊन्दि, कालै मालै- अहोरात्रगळल्लि, कमलमलर्- तावरॆ पुष्पगळन्नु, इट्टु- समर्पिसि, नीर् - नीवु, एनॆ - केशवु कॆड - नष्टवागुवन्तॆ, तॊदु ऎ,एनो कैङ्करव माडि उद्बविसिरि.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
