<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०३-०१ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/01/</guid>
      <description>श्रीः
आऴ्वार् ऎम्बॆरुमाऩार् जीयर् तिरुवडिगळे सरणम्
भगवत् विषयम्
तिरुवाय्मॊऴि मूलमुम् अदऩ् व्याक्याऩङ्गळुळ् वादिकेसरि अऴगियमणवाळच्चीयर् अरुळिय पऩ्ऩीरायिरप्पडियुम्, नम्बिळ्ळै अरुळिय ईडुमुप्पत्ताऱायिरप्पडियुम्
मुदल् तिरुवाय्मॊऴि
मुडिच्चोदि : प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि
मूऩ्ऱाम्बत्तिल्, कीऴिरण्डुबत्तालुम् – प्राप्यमाऩ प्रह्मस्वरूपत्तिऩुडैय शेषित्वचित्तमाऩ रक्षकत्वबोक्यत्वङ्गळ् सॊल्लिऱ्ऱाय्, अनन्तरम् मूऩ्ऱाम्बत्तालुम्, नालाम्बत्तालुम् – प्राप्तावाऩ प्रत्यगात्मस्वरूपत्तिऩुडैय भगवदेगशेषत्वचित्तमाऩ तदेगानु पवत्वमुम् तदेगप्रियत्वमुम् सॊल्लुगिऱदु। अदिल् तदेगानुबवत्वबरमाऩ इम्मूऩ्ऱाम्बत्तिल् – भगवच्चेषित्व पारम्य चित्तमाऩ आत्मशेषत्वत्तिऩुडैय स्वाबाविगत्वत्तैयुम्, अदुक्कुविरोदियाऩ देहसम्बन्दादि निवर्त्तनीय मॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, नित्रुत्तविरोदिगऩुक्कु शेषत्रुत्तिप्रकारम् प्रार्त्तनीयमॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, शेषियिऩुडैय सर्वात्मबावप्रयुक्तमाऩ सचेतनऩुडैय अप्रुदक्चित्तप्रकारत्वम् शेषत्ववेष मॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, एवंविद शेषत्वरसत्ताल् वन्द प्रेमविकारत्तैयुम्, शेषत्वप्रदिसम्बन्दि अर्च्चावतारपर्यन्त मॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, तच्चेषत्वाबित्रुत्तिरूपमाऩ तदीयशेषत्वगाष्टैयैयुम्, तदीयबारतन्त्र्य निदानमाऩ तदनुबवाबिनिवेसत् तैयुम्, अनुबवविशेषमाऩ वासिगानुबव वैलक्षण्यत्तैयुम्, सर्वप्रकारानुबव चित्तमाऩ समस्तविरोदिनित्रुत्तियैयुम् अरुळिच्चॆय्दु, इच्चचेतनऩुडैय भगवदेगानुबवत्वत्तै प्रदिबादिक्किऱार्।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०२ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/02/</guid>
      <description>इरण्डान् दिरुवाय्मॊऴि – मुन्नीर्ञालम् : प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – इरण्डान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, इप्पडि स्वाबाविगमाऩ शेषत्वत्तुक्कु प्रदिसम्बन्दियाऩ शेषियिऩुडैय तिव्यसौन्दर्यादिगळै अनुबविक्क प्राप्तमायिरुक्क, अदु चित्तियादॊऴिगिऱदु तत्विरोदियाऩ शरीरसम्बन्दादिगळडियाग ऎऩ्ऱु अनुसन्दित्तु, तन्निवृत्तियिल् अपेक्षैयाले, अदु अवऩ्दऩक्कु विदेयमाम्बडियाऩ स्रष्ट्रुत्वत्तैयुम्, सृष्टमाऩ जगत्तै अनन्यार्हमाक्किऩ अबदानत्तैयुम्, आश्रितविरोदिनिरसनस्वबावत्तैयुम्, आश्रित सम्रक्षणार्त्तमाऩ व्याप्तियैयुम्, अनुबवित्तल्लदु निऱ्कवॊण्णाद विलक्षणविक्रहयोगत्तैयुम्, समस्तसचेतनरुम् स्वादीनराम्बडियाऩ पारम्यत्तैयुम्, व्याप्तियिलुम् कार्यगरमाऩ सौलप्यत्तैयुम्, अन्दसौलप्य मडियाग वन्द कुणविक्रहौज्ज्वल्यत्तैयुम्, ज्ञानाज्ञानविबागमिल्लाद पडियाऩ उपकारकत्वत्तैयुम्, अदुक्कु प्रकाशगमाऩ सकलवेदवेत्यत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तुच् चॊल्लिक् कूप्पिट्टु, स्वचन्निदियाले आर्त्ति समिप्पित्त सुलबऩाऩ ईश्वरऩै अबरोक्षित्तु प्रदिष्टिदरागिऱार्।
ईडु – पट्टर् तिरुक्कोट्टियूरिले ऎऴुन्दरुळियिरुक्कच्चॆय्दे, सीरामप्पिळ्ळै ‘इवर् परत्वानुबवत्तै यासैप्पट्टु, अदु ऒरु तेसविशेषत्तिले पोऩाल् अनुबविक्कुमदाय् नोवुबडुगिऱारल्लर्; अवतारङ्गळिल् अनुबविक्क आसैप्पट्टु, ‘पिऱ्पाडराऩोम्’ ऎऩ्ऱु नोवुबडुगिऱारल्लर्; उगन्दरुळिऩ निलङ्गळिलेयाय्, अदुदऩ्ऩिलुम् तिरुमलैयिलेयागिल् अनुबविक्क इऴिन्ददु; पिऩ्ऩै मेऩ्मेलॆऩ अनुबविक्कुमदॊऴिय, इवर् इऴन्दु नोवुबडुगैक्कुक् कारणमॆऩ्?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०३ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/03/</guid>
      <description>मूऩ्ऱान्दिरुवाय्मॊऴि – ऒऴिविल् कालम् : प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – मूऩ्ऱान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, इवर् ‘शेषत्वविरोदियाऩ देहसम्बन्दादिगळै निवर्त्तिप्पिक्कवेणुम्’ ऎऩ्ऱु अपेक्षिक्क, ‘नित्रुत्तविरोदिगरैक् कॊळ्ळुम् शेषवृत्तियैक् कॊळ्ळुगैक्कऩ्ऱो नाम् सन्निहितरायिऱ्ऱु’ ऎऩ्ऱु पॆरियदिरुमलैयिल् निऱ्किऱ निलैयै प्रकाशिप्पित्त ईश्वरऩुक्कु ‘सर्वप्रकारशेषत्रुत्तियुम् पण्णुगैये शेषबूदऩुक्कु स्वरूपम्’ ऎऩ्ऱु अऱुदियिट्टु अदिले उत्योगत्तैप् पण्णुवदाग; कैङ्कर्य प्रदिसम्बन्दियिऩुडैय सर्वादिगशेषित्वत्तैयुम्, शेषियिऩुडैय कुणविक्रहादि वैलक्षण्यत्तैयुम्, सर्वप्रकारविलक्षणऩुडैय सूरिसेत्यत्वत्तैयुम्, इप्पडि सर्वादिगऩुडैय —शीलातिशयत्तैयुम्, शीलवाऩुडैय पोक्यदैयैयुम्, पोगार्त्तमाऩ आस्रयण सौकर्यत्तैयुम्, अवऩ् निऱ्किऱ तिरुमलैदाऩे परमसाम्यप्रद मॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, अदुदऩ्ऩै अऩुबविक्कवे प्रदिबन्दगम् स्वयमेव नित्रुत्तमामॆऩ्ऩुमत्तैयुम्, अन्द तेशसम्बन्दत्ताले ते–कऩाऩ ईश्वरऩुम् अनिष्टनिवर्त्तगऩाऩाऩ् ऎऩ्ऩुमत्तैयुम्, अवऩ् तेसमाऩ तिरुमलै ताऩे परमप्राप्यमॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम् अरुळिच्चॆय्दु, एवंविददेशवर्त्तियाऩ ईश्वरऩ्बक्कल् कैङ्कर्यमे स्वरूपानुरूप पुरुषार्त्तमॆऩ्ऱु उत्युक्तरागिऱार्।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०४ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/04/</guid>
      <description>नाऩ्गान् दिरुवाय्मॊऴि – पुगऴुम् : प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – नालान् दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् प्रस्तुतमाऩ कैङ्कर्यत्तुक्कु प्रदिसम्बन्दि सकलसचेतनासचेतन विशिष्टऩाऩ नारायणऩागैयाले अवऩुडैय सर्वप्रकार विशिष्टत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु; पूदबौदिगात्मग सकलप्रकारत्वत्तैयुम्, पूदगार्यविशेष प्रकारत्वत्तैयुम्, असादारण विक्रहयोगत्तैयुम्, रत्नादिविलक्षणबदार्त्तप्रकारत्वत्तैयुम्, सरसमाऩ पोक्यवस्तुप्रकारत्वत्तैयुम्, वेदवैदिगरूपमाऩ कानपर्यन्त सप्तरासिप्रकारत्वत्तैयुम्, पोगमोक्षरूपमाऩ पुरुषार्त्तप्रकारत्वत्तैयुम्, लोक प्रधानराऩ प्रह्मादिशरीरगत्वत्तैयुम्, इप्पडि समस्त सचेतनासचेतनप्रकारत्वत्तैयुम्, तत्कददोषैरसंस्पृष्टत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, प्रकारवाचकसप्तङ्गळाले प्रकारियाऩ तऩ्ऩैच् चॊल्लुम्बडियाऩ अविनाबावत्तै प्रकाशिप्पिक्कैयाले अवऩुक्कु प्रकारदया शेषबूदरायिरुक्किऱ इवर्, प्रकारवाचकसप्तङ्गळुम् असादारण तिव्यनामङ्गळोबादि अङ्गुत्तैक्कु वाचकमागैयाले, तत्तच्चप्तङ्गळाले तम्मुडैय स्वरूपानुरूपमाऩ वासिगकैङ्कर्यम् पण्णुगिऱार्।
ईडु – कीऴे _ऒऴिविल्गालमॆल्लामुडऩाय्मऩ्ऩि वऴुविलावडिमैसॆय्य वेण्डुम् नाम्_ ऎऩ्ऱु (३-३-१) – अडिमैसॆय्यप् पारित्तार् ; इवर् पारित्त पारिप्पुक्कॆल्लाम् पोरुम्बडि ईच्वरऩुम् तऩ्ऩुडैय सर्वात्मबावत्तैक् काट्टिक्कॊडुत्ताऩ्। इरुवरुम् इलैयगलप्पडुक्कु मित्तऩैबोक्कि अवऩुम् अडिमैगॊळ्ळमाट्टाऩ्, इवरुम् अडिमैसॆय्यमाट्टार्; (न चेच्छति जनार्द्दनः) ऎऩ्गिऱबडिये स्वारादऩाय् इत्तलैयिल्बॆऱ्ऱदु कॊण्डु त्रुप्तऩामवऩे अवऩ्; इवरदुदाऩे *आरादगादलिऱे (२-१-११); इवरुडैय पारिप्पुक्कु ईडाग अवऩ् सर्वात्मबावत्तैक् काट्टिक्कॊडुत्तविडत्तिल् अडिमैसॆय्गै(य)यिऩ्ऱिक्के, अवऩुडैयगुणङ्गळै अनुसन्दित्तु सिदिलान्दःकरणराय्, _कालाऴुम् नॆञ्जऴियुम् कण्सुऴलुम्_ (पॆरिय।तिरुव।३४) ऎऩ्ऩुम् स्वबावरे इवर्। _पुऩैयुम्गण्णियॆऩदुडैय वाचकञ्जॆय्मालैये वाऩ्बट्टाडैयुमह्दे_</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०५ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/05/</guid>
      <description>ऐन्दाम्दिरुवाय्मॊऴि – मॊय्म्माः प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – अञ्जान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ्च्चॊऩ्ऩ भगवत्प्रकारदया शेषत्वत्तिल् तमक्कुप् पिऱन्द रसातिशयत्ताले अत्यन्तह्रुष्टराय्, प्रदिसम्बन्दियाऩ शेषियिऩुडैय आबन्निवारगत्वत्तैयुम्, असुरनिरसनसामर्त्यत्तैयुम्, आर्त्तसम्रक्षणत्तैयुम्, अबिमद विरोदि निवर्त्तगत्वत्तैयुम्, अवतार प्रयोजनत्तैयुम्, अदिसयिदबोक्यदैयैयुम्, आश्रितबक्षबादत्तैयुम्, अर्च्चावतार सौलप्यत्तैयुम्, उबयविबूदि नादत्वत्तैयुम्, विलक्षणविक्रहयोगत्तैयुम् अनुसन्दित्तु प्रीतिप्रकर्षत्ताले सम्ब्रान्दरागादारै निन्दित्तुम्, उगन्दाडुवदु पाडुवदावारै उगन्दुम् इन्द शेषत्वसारस्यत्तै उबबादिक्किऱार्।
ईडु – _पुगऴुनल्लॊरुव_ (३-४) ऩिले – भगवदनुबवत्तैप्पण्णि, अत्ताल् वन्द हर्षप्रकर्षत्ताले कळित्तु, अदिल्लादारै निन्दित्तु, उडैयारैक् कॊण्डाडिच् चॊल्लुगिऱदु – ‘मॊय्म्माम्बूम्बॊऴिल्’। इवर्क्कु _मुन्नीर्ञाल_ (३-२)त्तिल् – प्रकृतिसम्बन्दत्तै अनुसन्दित्तुम्, इतरविषयप्रावण्यत्तै अनुसन्दित्तुम्, सोगित्त सोगम् सिलर्क्कु निलमागिलायिऱ्ऱु – इत्तिरुवाय्मॊऴियिल् भगवदनुबवत्ताले ह्रुष्टराऩ इवरुडैय हर्षम् सिलर्क्कु निलमावदु। ‘इवरुम् भगवदनुबवम् पण्णुगिऱारागिल्, नामुम् अत्विषयत्तिले कैवैत्तोमागिल्, – इवर्क्कु इङ्ङऩिरुप्पाऩॆऩ्?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०६ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/06/</guid>
      <description>आऱान्दिरुवाय्मॊऴि – सॆय्यदामरै : प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – आऱान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् शेषत्व सारस्यत्ताल् पिऱन्द प्रीतिविकारम् उत्तेस्यमॆऩ्ऱु अरुळिच्चॆय्दवर्, अन्द इऩिमैयिल्लामैयाले अविकृतराऩ संसारिगळुक्कुम् भगवच्चेषत्वत्तै उपदेशिप्पदाग शेषियिऩुडैय अर्च्चावतार पर्यन्तमाऩ सौलप्यत्तै उबबादिप्पदाग निऩैत्तु, अन्द सौलप्यत्तुक्कु ऊऱ्ऱाऩ जगत्स्रष्ट्रुत्वत्तैयुम्, सृष्टमाऩ जगत्तिऩुडैय रक्षणार्त्तमाऩ अवतारगन्दत्वत्तैयुम्, अवदीर्णऩुडैय अदिसयिदसेष्टिदत्वत्तैयुम्, ईश्वराबिमानिगळुक्कुम् आस्रयणीयऩाऩ शीलातिशयत्तैयुम्, अवतारदशैयिलुम् अगिलविबूदित्वम् तोऱ्ऱुम्बडियाऩ आदिक्यत्तैयुम्, आश्रितविषयत्तिल् अदिसयिद वात्सल्यत्तैयुम्, निरवदिगबोक्यदैयैयुम्, पऱ्ऱिऩारै नऴुवविडाद पक्षबादत्तैयुम्, सर्वविदबन्दुवुमाय्क्कॊण्डु आश्रितरिट्ट वऴक्काऩ अर्च्चावतार पार तन्द्र्यत्तैयुम्, आश्रितबरतन्त्रऩाऩ अवऩ्बक्कल् तमक्कुप् पिऱन्द अबिनिवेसत्तैयुम् अरुळिच्चॆय्दु, भगवच्चेषत्वत्तै प्रदिबादित्तरुळुगिऱार्।
ईडुः – सर्वेश्वरऩ् तिरुवडिगळिल् कैङ्कर्य रुचियुडैयार्क्कु अत्तैक्कॊडुक्कक्कडवऩुमाय्, अत्वडिमैदाऩ् अवऩ्दऩक्कु इऩियदा यिरुक्कक्कडवदुमाय्, अत्वऴियाले इच्चचेतनऩुक्कु उत्तेस्यमागक्कडवदुमायिरुक्क, अत्तैयिऴक्कैयाले सिलरैनिन्दिक्कवेण्डुम्बडियिऱे – कीऴिल् तिरुवाय्मॊऴियिल् निऩ्ऱदु; इव्वडिमैयिले अन्वयित्तारैक् कूट्टिक्कॊण्डु अदिल्लादारै उपेक्षित्ताराय् निऩ्ऱार्; इऩि, तामे विऴुवारैत् तडिगॊण्डु अडिक्कुमोबादि यॆऩ्ऱुबार्त्तु _इवर्गळ् पण्डे अऱिवुगेट्टाले वऴिदप्पिप्पोय् अनर्त्तप्पडानिऩ्ऱार्गळ्; नाम् इवर्गळैक् कैविडवॊण्णादु; हितत्तैच् चॊल्लुवोम्_ ऎऩ्ऱु पार्त्तु हितत्तै अरुळिच्चॆय्गिऱार्। रावणऩ् पिराट्टिबक्कल् ‘जननि’ ऎऩ्ऩुम् प्रतिपत्तियिऩ्ऱिक्के तिरुमुऩ्बे सिलवऱ्ऱै जल्बिक्कप् पुक्कवाऱे, _ऐयो!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०७ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/07/</guid>
      <description>एऴान्दिरुवाय्मॊऴि – पयिलुम् सुडरॊळिः प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – एऴान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् शेषत्व प्रदिसम्बन्दियिऩुडैय शेषित्वम् अर्च्चावतारपर्यन्त मॆऩ्ऱु अरुळिच्चॆय्दाराय्, अन्द शेषत्वप्रीत्यबित्रुत्तियाले शेषत्वमुम् तत्विषयमात्रत्तिले निल्लादे तदीयपर्यन्तमाग अबित्रुत्तमाग; अवर्गळुडैय जन्मत्रुत्तादिनिरपेक्षमाऩ भगवत्सम्बन्दोत्कर्षत्तैये पऱ्ऱि, अन्द उत्कर्षत्तुक्कु अडियाऩ सर्वेश्वरऩुडैय क्षीरार्णवशायित्वत्ताल् वन्द पारम्यत्तैयुम्, अवतार विक्रह वैलक्षण्यत्तैयुम्, अन्निलैयिले विबूदित्वयत्तुक्कुम् अनुबात्यमाऩ पोक्यदैयैयुम्, पोक्यदावर्त्तगमाऩ आबरणसोबैयैयुम्, आश्रितापेक्षिदार्त्त प्रदत्वत्तैयुम्, अनन्यप्रयोजनर्क्कुत् तऩ्ऩैक्कॊडुक्कुम् उपकारकत्वत्तैयुम्, कॊडुक्कुमिडत्तिल् स्वरूप आविर्बावत्तैप् पिऱप्पित्तु अडिमैगॊळ्ळुम्बडियैयुम्, अडिमैक्कु विषयमाऩ स्रियःपदित्वत्तैयुम्, आश्रितदोष निवर्त्तगमाऩ पावनत्वत्तैयुम्, आबत्सगत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, इन्द कुणङ्गळिले ईडुबट्ट भागवदरुडैय सम्बन्दिबरम्बरा पर्यन्त शेषत्वत्तै अनुबविक्किऱार्।
ईडु – एऴान्दिरुवाय्मॊऴियिल् – अर्च्चावतारसौलप्यत्तै अरुळिच्चॆय्यच् चॆय्देयुम् नॆञ्जिल् नॆगिऴ्च्चियिऩ्ऱिक्के विषयप्रवणरायिरुक्किऱ संसारिगळ् स्वबावत्तै अनुसन्दित्तार्; _तेर्गडवियबॆरुमाऩ् कऩैगऴल् काण्ब तॆऩ्ऱुगॊल् कण्गळ्_ (³-६-१०) ऎऩ्ऱ इवर्क्कु, ‘निऴलुम् अडिदाऱुमाय्’ (पॆरिय।तिरुव।³१) इरुक्किऱ श्रीवैष्णवर्गळैक् काट्टिक्कॊडुक्क, उपदेश निरपेक्षमागवे भगवत्विषयमॆऩ्ऱाल् नॆञ्जु पळ्ळमडैयायिरुक्किऱ श्रीवैष्णवर्गळैक् कण्डार्; अवर्गळ्बक्कलिले तम् तिरुवुळ्ळम् सॆऩ्ऱु, ‘इवर्गळुञ् जिलरे’ ऎऩ्ऱु अवर्गळैक् कॊण्डाडि, ‘नाऩ् सर्वेश्वरऩुक्कु अडिमै अऩ्ऱु; श्रीवैष्णवर्गळुक्कु अडिमै; अदुदऩ्ऩिलुम् नेर्गॊडुनेर् इवर्गळुक्कु अडिमैयागवेणुमो?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०८ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/08/</guid>
      <description>ऎट्टान्दिरुवाय्मॊऴि – मुडियाऩे : प्रवेशम्
प – ऎट्टान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ्, इवर् अनुबवित्त भागवदशेषत्वत्तुक् कडियाऩ भगवत्कुणवैलक्षण्यमाऩदु इवर् तिरुवुळ्ळत्तिले अनुबवाबि निवेसत्तै जनिप्पिक्क, अत्ताले प्रस्तुतमाऩ भागवदसंश्लेषम् विडाय्क्कु उत्तम्बगमाग, नॆञ्जु मुदलाऩ तम्मुडैय करणङ्गळोडु तम्मोडु वासियऱ अनुबवालाबत्ताले आर्त्ति पिऱन्दु, अनुबाव्यऩुडैय शेषित्वात्यागारत्तैयुम्, अनिष्टत्तैप्पोक्कि अनन्यार्हमाक्कुम्बडियैयुम्, आश्रित व्यामोहत्तैयुम्, अवतारमूलमाऩ अनन्दसायित्वत्तैयुम्, आश्रितर्क्कु मुगङ्गाट्टुगैक्कु ईडाऩ वाहनवत्तैयैयुम्, अवर्गळुक्कु अनुबात्यमाम्बडि कैयुन् दिरुवाऴियुमाऩ अऴगैयुम्, इत्वाहनायुदविशिष्टवस्तुवे तारगादिगळाऩबडियैयुम्, अनुबविप्पिक्कुम् सौन्दर्य स्वबावत्तैयुम्, अनुबवप्रदिबन्दग नित्रुत्तिप्रकारत्तैयुम्, निवर्त्तनत्तिल् अनायासत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, अनुबवम् किट्टाद आर्त्तियाले अदिसयिदमागक् कूप्पिडुगिऱार्।
ईडुः – _तेर्गडवियबॆरुमाऩ् कऩैगऴल् काण्ब तॆऩ्ऱुगॊल् कण्गळ्_ (³-६-१०) ऎऩ्ऱु तम्मुडैय कण्गळ् अवऩैक् काणवेणुमॆऩ्ऱु विडाय्त्तबडि सॊऩ्ऩार्, _सॆय्यदामरैक् कण्ण_(³-६)ऩिल्; ‘निऴलुम् अडिदाऱुमाऩ’ (पॆरिय।तिरुव।³१) श्रीवैष्णवर्गळैक् काट्टिक्कॊडुक्क, अनन्तरम् प्रवृत्तमाऩ भागवदसंश्लेषम् पोदयन्दःपरस्परम्बण्णि तरिक्कैक्कु उडलऩ्ऱिक्के भगवत्कुणङ्गळुक्कु स्मारगमाय्क् कीऴ्प्पिऱन्द विडाय्क्कु उत्तम्बगमायिऱ्ऱु। कीऴे भागवदर्गळुडैय स्वरूपनिरूपगत्वेन अवऩैयुम् सॊल्लिऱ्ऱिऱे; वेऱॊऩ्ऱुक्कागप् पुगुन्दालुम् तऩ्ऩैयॊऴियप् पुऱम्बु ऒऩ्ऱुक्कु आळागादबडि तऩ्बक्कलिले तुवक्किक्कॊळ्ळवऱ्ऱायिऱे भगवत् विषयम् इरुप्पदु। अत्तालुम् अबिनिवेसम् करैबुरण्डु, _ऎऩ्ऱुगॊल् कण्गळ् काण्बदु_ (³-६-१०) ऎऩ्ऩुमळवऩ्ऱिक्के मऱ्ऱै इन्द्रियङ्गळुम् विडाय्त्तु, ओरिन्द्रियत्तिऩुडैय वृत्तियै मऱ्ऱैयिन्द्रियङ्गळुम् आसैप्पट्टुम्, मऱ्ऱैयिन्द्रियङ्गळिऩुडैय वृत्तियै मऱ्ऱैयिन्द्रियम् आसैप्पट्टुम्, अवैयॆल्लावऱ्ऱिऩुडैय वृत्तियैयुम् ताम् आसैप्पट्टुम्, तम्मिलुम् विडाय्त्त करणङ्गळुम् करणङ्गळिलुम् विडाय्त्त तामुमाय्, – क्षामगालत्तिले पहुप्रजऩाऩवऩ् तऩ्बसिक्कु आऱ्ऱमाट्टादे, प्रजैगळ् पसिक्कु आऱ्ऱमाट्टादे, अवऱ्ऱिऩ्वायिऱ् सोऱ्ऱैत् ताऩ् पऱित्तु जीविप्पदु, तऩ्वायिऱ् सोऱ्ऱै अवै पऱित्तु जीविप्पदाय्, ‘ऎऩ् पसिक्कु ऎऩ्सॆय्वेऩ्?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-०९ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/09/</guid>
      <description>ऒऩ्बदान् दिरुवाय्मॊऴि – सॊऩ्ऩाल् : प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – ऒऩ्बदान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, इप्पडि तामुम् करणक्राममुङ् गूप्पिट्टबडियैक् कण्ड &amp;lt;•वरऩ् ‘लोकमडङ्ग इतरस्तोत्रम् पण्णि अनर्त्तप्पडानिऱ्क, नीर् नम्मै स्तोत्रम् पण्णुम्बडि पण्णि?ेऩामे’ ऎऩ्ऱु इवरुडैय पेऱ्ऱै प्रगा–प्पिक्कक् कण्डु सन्दुष्टराय्; अवऩुडैय स्तुत्यत्वत्तुक्कु एकान्तमाऩ सौलप्यादिशयत्तैयुम्, सुलबऩुडैय सम्बन्दोत्कर्षत्तैयुम्, नित्यसूरिनिर्वाहगत्वत्तैयुम्, स्तुत्यदैक्कु अनुरूपमाऩ (एकान्तमाऩ) शेषित्वत्तैयुम्, अपेक्षिदबलप्रदत्वमाऩ औदार्यादिशयत्तैयुम्, अदुक्कु एकान्तमाऩ श्रीयःपदित्वत्तैयुम्, स्तुदिविषयमाऩ कुणनामबूर्त्तियैयुम्, अवऩुडैय प्राप्यबावत्तैयुम्, पुरुषार्त्तप्रदत्वत्तैयुम्, जगत्स्रष्ट्रुत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु ‘एवम् पूदविषयत्तै स्तोत्रम्बण्௰ते, निष्प्रयोजनमाऩ इतर स्तोत्रङ्गळैप् पण्णि, अनर्त्तप्पडुगिऱिगोळे’ ऎऩ्ऱु लौगिगरैक् कुऱित्तु स्वनिष्टैयै उबदे–त्तरुळुगिऱार्।
ईडुः – इप्पडि तम् इऴवुक्कुक् कूप्पिडुगिऱ इदु तविर्न्दु तङ्गळिऴवुक्कुक् कूप्पिडुम्बडि पण्णिऩार्गळ् संसारिगळ्। तामुम् तम्मुडैय करणग्राममुमाय्क् केट्टारॆल्लाम् नीराम्बडि कूप्पिट्टार् – कीऴिल् तिरुवाय्मॊऴियिले; ‘परुगिक्कळित्तेऩे’ (²–³-९) ऎऩ्ऱु ‘भगवदनुबवम् पण्णिक्कळित्तु अनन्तरम् पोदयन्दः परस्परम्’ पण्णुगैक्कु _अडियार्गळ् कुऴाङ्गळै उडऩ् कूडुवदॆऩ्ऱुगॊलो_ (²–³-१०) ऎऩ्ऱु नित्यसूरिगळ् तिरळिले पुगत्तेडुमाबोले, इवर् इऴवाले कूप्पिट्ट अनन्तरम् ‘इत्विऴवुक्कुक् कूट्टावर्गळिऱे’ ऎऩ्ऱु संसारिगळैप् पार्त्तार्; अवर्गळ् पेऱ्ऱुक्कुक् कूट्टल्लादाप्पोले इऴवुक्कुम् कूट्टऩ्ऱिक्के इरुन्दार्गळ्; ‘अऱियार् समणर्, अयर्त्तार् पवुत्तर्, सिऱियार् सिवप्पट्टार्’ (नाऩ्।तिरु।६) ऎऩ्गिऱबडिये अऩुबपन्नङ्गळैच् चॊल्लुवारुम्, प्रत्यभिज्ञार्हमाम्पटि ऒरु सचेतनऩैक् कॊळ्ळादे ज्ञानसन्दानत्तैक् कॊळ्ळुवारुम्, तऩ्?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३-१० १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/03/10/</guid>
      <description>पत्तान्दिरुवाय्मॊऴि – सऩ्मम्बलबल : प्रवेशम्
पऩ्ऩीरायिरप्पडि – पत्तान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् – इतर स्तोत्रत्तिऩुडैय हेयत्वादिगळैयुम् भगवत्स्तोत्रत्तिऩुडैय वैलक्षण्यत्तैयुम् उपदेशित्तु, इप्पडि विलक्षणमाऩ भगवत्विषयत्तै नाम् सर्वप्रकारत्तालुम् अनुबविक्कप्पॆऱुवदेयॆऩ्ऱु अदिप्रीदराय्, अनुबात्यऩाऩ सर्वे•वरऩुडैय अवतारबलमाऩ विरोदिनिरसनत्तैयुम्, अवतारत्तुक्कु मूलमाऩ क्षीरार्णवशायित्वत्तैयुम्, अनवदिगादिशयैयाऩ सर्वविदबोक्यदैयैयुम्, पोगप्रदिसम्बन्दि समस्तविरोदि निवर्त्तगत्वत्तैयुम्, अर्थिगळुक्कु अर्थिदार्त्तगारित्वत्तैयुम्, अवतारदशैयिलुम् अदिमानुषसेष्टिदत्तैयुम्, अवतार निर्वाह्यमाऩ लीलाविबूदियोगत्तैयुम्, इन्द निलैयिलुम्, परत्वसुसगमाऩ लक्ष्मिबदित्वत्तैयुम्, सर्वप्रकार रक्षकत्वत्तैयुम्, सर्वान्दरात्मत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, एवंविदऩाऩ सर्वे•वरऩै सर्वप्रकारानुबवम् पण्णप्पॆऱ्ऱ ऎऩक्कु ऒरु वैगल्यम्, विच्चेदम्, मनः पीडै, मिऱुक्कु, क्लेसम्, अप्रीति, अलमाप्पु, तुःकम्, अवसादम्, विनाशम्, ऎऩ्ऱु सॊल्लप्पट्ट समस्तदुरिदङ्गळुम् इल्लैयॆऩ्ऱु अदिप्रीदराय्, इप्पत्तुक्कुत् तात्पर्यमाऩ स्वरूपत्तिऩुडैय तदेगानुबवत्तैयुम् उबबादित्तु मुडिक्किऱार्।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
