<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;06 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;06 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/01/</guid>
      <description>हे पूवैद्विज! दिव्यपुष्पभरित्व- पुन्नागव्वहादिभि- श्रीमधु कृतुरे मम विभोर्ने विशाले हरेः । दिव्यं तन्न कुटं चतुर्भुजगिरि९ नीलामुदश्यामलं दृष्टा तं मम किञ्चिदुत्तरमिहानि(योपकारं कुरु ॥ ता॥ दर्शनीयवाद चिक्क पूवैपक्षिये ! नानाविध पुष्पवृक गळिन्द भरितवाद श्री मधुकृत्सुरियल्लि विशालनेत्रनागियू, दिव्य किरीटधारियागियू, चतुर्बाहुयुक्तनागियू, नीलमेघ श्याम नागियू, इरुव स्वामियन्नु कण्डुबन्दु ननगॆ ऒन्दुमातन्नु हेळु, (९) अडिकळ् कैतोटदलर्‌मेलशैयुवन्न ज्ञाळ्, विडिवै शब्दलिक्कुम् तिरुवण्‌वरुयुम्, कडिय मार्य तन्नॆ कण्णन्य नॆडुमालै कण्णु, कॊडिय वल्सिर्ये तिवर् कर्मि वेलुकॊण्णॆ,
प्रगॆ अलर्‌ मेल् - पुष्पगळमेलॆ इद्दु, अशॆयुम् – तूगु मॆत्तॆय (डोलाशय्कॆय) मेलॆ इरुववरन्तॆ गाळिगॆ आडुत्तिरुव, अन्न ब्लाळ् - हंसपक्षिगळिरा !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/02/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि द्वितीयदशक. (मिन्नि डै मडवारकळ् -) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयं पडॆदु नाय कनु बरदॆ विलम्बमाडिदुदक्कागि प्रणयकोपदिन्द नायकियु अवनन्नु निराकरिसुव भाववन्नु वर्णिसुत्तारॆ.) (१) मिन्नि डैमडवार्‌क निन्नरु शडुवा‌ मन्नु डैयिल मुळ्ळु नानदर्व, अरण्‌ काय्त मायवने, उन्नु डैय शुण्णायम् नानवनिनियदुकॊट्टु ऎन्नु डैय पद्दु म् कलुम् तन्नु पोकु नम्मा, 14 1 षष्ठ शतक. प्रति मि९ - मिञ्चिनहागॆ हॊळॆयुव, इडै - मध्य प्रदेशवुळ्ळ मडवार् कळ् - स्त्रीयर (गुण पूर्तियुळ्ळवर), र्नि अरुळ्-निन्न कृपॆयन्नु, शूडुवार्-शिरसावहिसिरुववर, मुन्नुमुन्दुगडॆ, र्ना- नानु, अदु-निन्न विषयदल्लि अवरु माडुव कोपवन्नु कुरितु, अण्णर्व-भयपडुवॆनु, मन्नु इल - ऐश्वर समृद्धियुळ्ळ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/03/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि तृतीयदशक. (नल्‌कुरवु शॆल्वुम्&amp;ndash;) [ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु प्रणयकलहदिन्द कोपा विष्टॆयाद नायकियाद तम्मन्नु नायकनाद भगवन्ननु वरिसिद प्रकारवन्नु वर्णिसि इरुत्तारॆ. ई दशकवु-तिरुविण्ण क‌ (श्री दिव्य पुरि)- दिव्यदेशद स्वामिय विषयदल्लि स्तुतिरूपवागि रचिसल्पट्टिदॆ.] (१) नल्‌कुरवु शॆल्वम् नरकुम् शुव‌क्कनुमाम्, वॆल्‌पकैयु नळ्ळुव डमुममुदमुवाय, पल्‌वुम पर पॆरुमानॆन्नैयाळ्वा, शॆल्वम् मल&amp;rsquo;कु कुडि तिरुविण्णकर् कने 28
षष्ठ शतक. प्रगॆ नल्क कुरवु – पदार्थ सङ्कोचरूपवाद दारिद्रवू, शॆल्वुम् - पदार्थसमृद्धिरूपवाद समृ, नरकुम्-नरकवू, शुव‌मुम्-स्वर्गवू, आय् - आगि, वॆल्-शत्रुगळन्नु ध्वंस माडुव, पकैयम्-द्वेषवू, नळ्ळु- मैत्रियू, ऎडमुम्- विषवू, अमुदमुम्-अमृतवू, आय्-आगि, (हीगॆ) पलवकैयुम्- नाना प्रकारगळल्लियू, परस्प-व्यापिसि इरुव, पॆरुर्मा-सर्वॆश्वरनाद, ऎन्नैयाळ्वान्य-नन्न स्वामियन्नु, शॆल्वम् - भगवदनुभवैश्वरवु, मलकु-अधिकवागिरुव, कुडि-सज्जन सङ्घवुळ्ळ, तिरुविण्णकर् श्री दिव्य पुरियल्लि, कण्णॆने कण्डॆनल्लवे !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/04/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि-चतुर्थदशक. (कुरबैयाय&amp;rsquo;च्चियरोडु) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु श्री कृष्णन रासक्रीडादि वैभववन्नु वर्णिसुत्तारॆ) (१) कुरबैयायु&amp;rsquo;च्चियरोडु कॊत्तदुम् कुमॊनेयदुव, उरवुनीर&amp;rsquo; पॊयकै नागम् कायनदुमुळ्ळड मलॆम पल, अरविल्‌पळ्ळि श्रीरा९र्त मायविनै कळ्ळिये इरवु र्नपकलुम&amp;rsquo; तनि‌किलवन्नु कुवॆनक्कॆ 39 प्र॥ आ ज्जियरोडु गोपिगळॊडनॆ, कुरवै- रासक्रीडॆयल्लि, कोत्तदुम्-तन्नन्नु (गोपिगळ मध्यॆ मध्यॆ) सेरिसि कै पोणिसि दुदू, ऒनु- ऒन्दु, कुन- पर्वतवन्नु, एनियदुम्- (मळॆयन्नु तडॆयुवुदक्कॆ ७ दिनगळवरॆगॆ) ऎत्ति निन्तिद्दुदू उरवु उक्कि बरुव, नीर्-जलवुळ्ळ, पॊय् कै - मडुविनल्लि, नागम्-काळियनॆम्ब सर्प वन्नु, काय् दुम्-निग्रहिसि मर्दन माडिद प्रकारवू, उळ्ळड- मॊदलाद, मम् पल - इन्नू अनेक विधवाद आरविल्‌पळ्ळि- शेषशयनवन्नु बिट्टु बन्द पिरार्त उपकारकनाद कृष्णन, मायविनै कट्टॆये – आश्चर चेष्टितगळन्नॆ, अलसि बायिन्द हेळि हेळि, र्न-अनुकूलवाद, इरवु कुम् - रात्रियू हगलू, तविर्‌किलम् - बिडदॆ अनुसन्मानमाडुत्तिदेवॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/05/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि-पञ्च मदशक (तुवळि८मामणिमाडम्) (ई पञ्चमदशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयल्लि इरुवुदरिन्द ई नायकियु तुलै विल्लिम लम् » ऎम्ब वरधमङ्गलपुरद स्वामिय विषयदल्लि अनुरागवुळ्ळवळागिदाळॆन्दु सखी जनरु मातृवर्गवन्नु कुरितु हेळुत्तारॆ. (१) तुवळिल् मामणिमाडमोजु तॊलैविल्लिमङ्गलम् तो मिवळ्ळि, नीरिनियन्नरुमक्कायि विडुमिनो, तवळ वॊण्‌शण्णु शक्करमॆनुम् तामरॆडङ्ग णॆनु, कुवळ्ळि योण्‌मल‌कर्णि नी‌ल्‌क निन्नु सुकुमिम
प्र। तुवळिल्-निर्दोषवाद, मामणि माडव - श्लाम्यवाद रत्नगळिन्द निर्मितवाद भवनगळु, ओट्टु -उन्नतवागि प्रकाशिसुव, तॊलैविल्लि मलम् - श्रीवरधमङ्गलपुरवन्नु, तोरुम्-सेविसु तिरुव, इव-इवळन्नु (कुरितु), नीर-नीवुगळु, इनि-इन्नु मेलॆ, अनैमार्-जननियरे, उमक्कु निमगॆ, आशॆयि-(इवळु वश्य यागुवळॆम्ब) आकॆयु इल्ल विडुर्मि - आ आशॆयन्नु बिडिरि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/06/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि षष्टदशक. (मालुक्कु वैयमळस्थ-) (ई दशकदल्लि- श्री शठारियॆम्ब नायकिय जननियु विरहार्तॆयाद तन्न मगळु आभरण सौन्नर-कान्नादिगळन्नॆल्ला नायकनाद भगवनिगोस्कर अर्पिसि शिथिलॆयागिद्दाळॆन्दु हेळुव प्रकारवु वर्णिसल्पट्टिदॆ.) (१) मालुक्कु वैयमळन मणाळट्टु, नीलकरुनिमेक नियायिट्टु, कोलच्चना मरॆक्कण्णय्य, ऎं कॊल रेलक्कुलि यिद्ददु शब् 9 66 षष्ठ शतक. प्र। मालु, अश्रित व्यामोहवुळ्ळ स्वामिगॆ, वैयम् अळन्न- भूमियन्नु आळॆद, मणाळु - (कनैयाद तनगॆ पतियाद) वरनिगॆ, नीलक्करुनि – स्निग्धश्यामवर्णवुळ्ळ, मेक नियाय- मेघक्कॆ समानन्यायवुळ्ळ स्वामिगॆ, कोल – दर्शनीयवाद, शॆन्हा मरै- कॆन्दावरॆयन्तॆ इरुव, कण्णु - कण्णुगळुळ्ळ स्वामिगॆ, ऎण्णॆ-नन्न, कॊब्बु-मधु सृष्टियाद, आलर्-पुष्पगळुळ्ळ एलक्कुलि, एलक्किय०तॆ श्रमहरगन्धवुळ्ळ केशपाशदिन्द कूडिद मगळु, इन्नद अर्पिसिदुदु शब्-कै बळॆयु (तप्पु ऎन्दु कै बळॆगॆ हॆसरु, ( स-गा-र 11 ) श्रीकाय लोकगणमान कृते च नीला- दाभदिव्यवपुषे जलजाकाय । सेयं सुता मम मधुसविरम्य पुष्पा प्रादात्मरस्य वलयं शुभगकेशी ॥ ता॥ आश्रितव्यामोहवुळ्ळ त्रिविक्रमावतार मूर्तियागियू, तनगॆ प्रिय तम्मनाद वरनागि, नीलमेघ श्यामनागियू, पुण्डरी काक्षनागियू इरुव स्वामिगॆ सुगःकेशियाद ई नन्न मगळु तन्न कैबळॆयन्नु अर्पिसि इदाळॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/07/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि-सप्तमदशक, (उणम&amp;rsquo; श (ई दशकदल्लि- अत्यन मोहाविष्टॆयाद ई नायकियु मोह शायं पडॆदु तिरुक्कोळूर् ऎम्ब दिव्य क्षेत्रदल्लि होगि अल्लिये नायकनाद स्वामियन्नु आश्रयिसिदाळॆन्दु निश्चयिसि इदन्नु तायियु वर्णिसुत्ताळॆ.) (१) उणुम् टु परुकुनीर् तिन्नु म वॆसॆजिलैयुमॆल्लाम् कर्ण्ण, ऎम्मॆरुमाळ्मॆ कण्कळ नी‌ळमल्कि, मण्णिनुळवन् वळवनूर् विनवि, तिण्णमॆन्निळर्मा पुकुम‌ तिरुक्कोळूर, 76 षष्ठ शतक, प्रश्नॆ उण्णुम् शो-ऊटमाडबेकाद अन्नवू, परु कु नीर- कुडियबेकाद नीरू, तिन्नु वॆरियम् - बायल्लि अगिय बेकाद ताम्बूलवू, ऎल्लाम् - इवॆल्लवू, कर्ण्ण-वासुदेवस, र्व&amp;rsquo; ऎम्बन्नॆ श्री कृष्णरूपियाद, ऎम् पॆरुर्मा-नन्न स्वामियु ऎनॆ ने-ऎन्दे अनेका वृत्ति हेळि, कण् कळ” – कण्णुगळु, नीर क मलकि - नीरुतुम्बि मण्णिनुळ् - भूमियल्लि, अर्वशीर् अवतार माडिद अवन कल्याणगुणगळन्नू, वळर्म विक्कर्व -स्नेहपूर्णनाद अवन, ऊ‌विनवि-ऊरन्नु प्रीतियिन्द विचारिसि, ऎण्णॆ इळर्मा-नन्न ऎळे हुल्लेकरुविनन्तॆ इरुव कनैयु, पुकुम ऊर् प्रवेशिसुव ऊरु, तिरुक्कोळूरे-श्री कोळूरुपुरवे, तिण्ण-इदु सत्य.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/08/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि अष्टमदशक (पॊन्नु लकाळिरो-) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयं हॊन्दि नायक नन्नु कुरितु पक्षिगणगळन्नु दौत्यकृत्यदल्लि प्रेरिसुत्तारॆ) (१) पॊन्नु लकाळीरो पुवनिमुखदाळीरो नन्नल प्पुळ्ळिनब्बाळ् विनैयाट्टिये नानिरर्न्स्, मुन्नुलकळॆल्लाम&amp;rsquo; पडैत्य मुकिल्‌वर्ण्णकण्ण, ऎन्नलम् कॊट्ट पिर्रा तनक्कॆ लैमै युर अष्टम दशक.
87 प्र नन्न- विलक्षण स्नेहवुळ्ळ, पुळ्ळिनाळ् - पक्षिगणगळे !, एनैयाट्टिर्ये - पापिनियाद, र्ना- नानु, इरर्ने - (निम्मन्नु) प्रार्थिसि इदेनॆ. (अदेनॆन्दरॆ&amp;ndash;) र्मु- पूर्वदल्लि, उलकळ् ऎल्लाम्- लोकगळन्नॆल्ला, पडै सृष्टिसिद मुकिल् वण्ण-नील मेघवर्णनाद, कर्ण्ण आश्रितरिगॆ सुलभनाद कृष्णनाद, ऎ९ नलम् कॊण्ण नन्न शीलवन्नॆल्ला अपहरिसिद पिर्रा तनक्कु-स्वामिगॆ, ऎ निलैमै नन्न ई स्थितियन्नु उरैत्तु-हेळि, र्पू उलकु- अत्यन रमणीयवाद परमपदवन्नु, आरो-आळुविरो, पुवनिमुदु- भूमि मुन्ताद लीलाविभूतियन्नॆल्ला, आरो - आळुविरो, (उभय विभूतिगळू निमगॆ वश्यगळागुवुवु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/09/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि नवमदशक. नीरायिनिलनाय-) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु अत्यनदुःखार्तरागि भगवन्न नन्नु, परमपददिन्द इल्लिगॆ बरबेकॆन्दु करॆयुत्तारॆ.) (१) नीराय निलनाय श्रीयाय कालाय 99 नॆडुवानाय, श्रीरार् शुडकळिरण्णाय अवनाययनानायर्, कूराराटवॆन्‌&amp;rsquo;शट्स् कॊडिर्येपाल&amp;rsquo; वाराय ऒरुनाळ्&amp;rsquo; मण्णुम् विणम् मa -
प्र॥ नीराय् - जलवागियू, निलना - भूमियागियू, तीयाय्-अग्नियागियू, काला-वायुवागियू, नॆडुवानाय्- महावकाशवुळ्ळ आकाशवागियू, (ई प्रकार पञ्चभूतगळल्लि समष्टि सृष्टियल्लि अनुप्रविष्टनागि तदात्मकनागियू), शीरार्-तेजोविशिष्ट रागि (व्यष्टि सृष्टियल्लि मुख्यराद माहात्म पूर्णराद, इरण्णु शुदराय्-चन्नसूररू आगि, शिवनायर् - संहारकर्तनाद रुद्र नागियू, अयनानाय्-सृष्टि सृष्टि कर्तनाद ब्रह्मनागियू हीगॆ ऎल्लरिगू अन्तरात्मनादवने!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/06/10/</guid>
      <description>षष्ठ शतकदल्लि-दशमदशक (उलकमुण्णपरुवाया) (ई दशकदल्लि-श्रीशठारिमुनिवररु पद्मासमेतनाद श्रीवे टाचल पतिय चरणारविनगळल्लि शरणागतियं माडुत्तारॆ.) (१) उलकमु पॆरुवया वल्कीर्तियमाने उलकमुपॆरुवाया निलवु कुड‌&amp;rsquo;शूळिमूर्ति नॆडियायडियेनारुयिरे, तिलदमुलकुक्का निन्न तिरुवेड मैरुमान कुलतॊलडियेनुनपाद कॊडुमा प्र उलकम्-लोकगळन्नॆल्ला, उण्ण-भक्षिसिद, परुवाया- महाववुळ्ळ, उलप्पिल्-अपारवाद कीर्ति-यशस्सुळ्ळ, अम्माने मिये, निलवु शुडर्‌ - स्वाभाविकौज्जल्यपूर्णवाद, ऒळि- प्रकाशवुळ्ळ, मूर्ति-दिव्यमङ्गळ निग्रहयुक्तनाद, नॆडियाय - महामहिमॆयुळ्ळ, अडिर्ये आरुयिरे- दासनाद ननगॆ पूर्णप्राण रूपने, उलकुक्कु - सर्वलोकगळिगू, तिलद माय्-तिलक प्राय नागि, निन्न निन्त, तिरुवे मत्तु ऎम्मॆरुमाने-तिरुपतियल्लिरुव नन्न स्वामिय, कुल-कुलक्रमवागि, तॊल् - अनादिसिद्धवाद, अडिय -दास्यवुळ्ळ नानु, उनपादम् - निन्न पादगळन्नु, कूडुमाति- सेरुव प्रकारवन्नु, कू-कृपॆयिट्टु हेळु.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
