<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०४-०१ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/01/</guid>
      <description>श्रीः
आऴ्वार् ऎम्बॆरुमाऩार् जीयर् तिरुवडिगळे सरणम्
भगवत् विषयम्
तिरुवाय्मॊऴि मूलमुम् अदऩ् व्याक्याऩङ्गळुळ्
वादिगेसरि अऴगियमणवाळच्चीयर् अरुळिय पऩ्ऩीरायिरप्पडियुम्,
नम्बिळ्ळै अरुळिय ईडुमुप्पत्ताऱायिरप्पडियुम्
मुदल् तिरुवाय्मॊऴि
ऒरुनायगमाय्ः प्रवेशम्
******
पऩ्ऩीरायिरप्पडि
मूऩ्ऱाम्बत्तिल्, इप्पडि भगवच्चेषबूदऩाऩ सचेतनऩुडैय तदेगानुबवत्वत्तै प्रदिबादित्त अनन्तरम्, तदेगप्रियत्वत्तै नालाम्बत्ताले प्रदिबादिप्पदाग; अस्तिरमाय् अल्बमाऩ ऐश्वर्यगैवल्यङ्गळिऱ्काट्टिल् भगवत्प्राप्तियिऩुडैय उत्कर्षोबदेशत्ताले सचेतनऩुडैय अनन्यबोक्यत्वत्तैयुम्, अवऩुडैय पहुविद पोक्यत्वत्ताले इवऩुक्कुप्पिऱन्द विप्रकृष्टार्त्त पोगेच्चैयैयुम्, इवऩुडैय आत्मात्मीयङ्गळ् तऩक्कु पोक्यमाम्बडि ईश्वरऩ्दाऩ् इवऩोडुगलन्द प्रणयत्तैयुम्, अनुबवालाबत्तिल् तुल्यसम्बन्दि वस्तुदर्शनत्तिलुम् स्मारगत्वेन आर्त्ति पिऱक्कुम्बडियैयुम्, आर्त्ति समिक्कुम्बडि संश्लेषित्त पोक्यविषयत्तिल् स्तोत्रत्ताले पोक्तावुक्कु उण्डाऩ हर्षोत्कर्षत्तैयुम्, अवचन्नदशैयिलुम् अन्यस्पर्सम्बॊऱादबडियाऩ तदनुबन्दमे आस्वासगरमॆऩ्ऩु मिडत्तैयुम्, पोक्यबूदऩुडैय कुणानुबवेच्चैयाले तीव्रसैदिल्यम् पिऱक्कुम्बडियैयुम्, अवऩ् आदरियाद आत्मात्मीयङ्गळ् असह्यङ्गळागैयाले अनादरणीयङ्गळॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, अदिदुस्सह संसार निवृत्ति पूर्वकमाग स्रियःपदिसरणङ्गळे अदिसयिदबुरुषार्त्त मॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, सर्वादिग शेषियाऩवऩुडैय कैङ्कर्यमे उत्कर्षमाय् उसिदमाऩ प्राप्यमॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम् अरुळिच्चॆय्दु, शेषबूदऩुडैय तदेगप्रियत्वत्तै उबबादिक्किऱार्।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०२ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/02/</guid>
      <description>इरण्डान् दिरुवाय्मॊऴि
पालऩाय् : प्रवेशम्
*******
प : इरण्डान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् – इतरबुरुषार्त्तङ्गळुडैय अबगर्षोपदेश पूर्वकमाग ईश्वरऩुडैय परमप्राप्यत्वत्तै उपदेशिक्कैयाले, आत्माविऩुडैय अनन्यबोक्यदैयै अनुसन्दित्तु, अव्वऴियाले, पहुविदसहजबोक्यागारयुक्तऩाऩ सर्वेश्वरऩुडैय विप्रकृष्टाबदानङ्गळिल् पोगाबिनिवेस युक्तराय्; अवऩुडैय वडदळसायित्वत्तैयुम्, कोबिगालीलासङ्गित्वत्तैयुम्, त्रैविक्रमप्रकारत्तैयुम्, परत्ववैबवत्तैयुम्, सप्तरुषबनिरसनत्तैयुम्, श्रीवराहप्रादुर्प्पावत्तैयुम्, अम्रुदमदनवृत्तान्दत्तैयुम्, लङ्गानिरसनत्तैयुम्, असादारणसिह्नङ्गळैयुम्, आबरण सोबैयैयुम् अनुसन्दित्तु, एवंविशिष्टऩाऩ सर्वेश्वरऩ् तिरुवडिगळिले पोक्यदा सूसगमाऩ तिरुत्तुऴाय्विषयमागत् तमक्कुप्पिऱन्द आदरविशेषत्तैप् परिवर् पार्स्वस्तर्क्कुच् चॊल्लुगिऱ पासुरत्तै, विस्लिष्टैयाऩ नायगियिऩुडैय आर्त्यदिसयङ्गण्ड नऱ्ऱायाऩवळ् विऩविऩार्क्कु उरैत्त पासुरत्ताले अरुळिच्चॆय्गिऱार्।
ईडु। – रामविरहत्तिल् तिरुवयोत्यैयिलुळ्ळार् कूप्पिट्टाऱ्पोले, तामुम् तम्मुडैय करणक्राममुमाय्प् पॆरुविडाय्प्पट्टुक् कूप्पिट्टार् – “मुडियाऩे” (³।८।१)यिल्; इक् कूप्पीट्टै अल्लादार् क्षुत्रप्रयोजनङ्गळुक्कागप् पुऱम्बे कूप्पिडुगिऱबडियैक् कण्डु, `इदु इव्विषयत्तिलेयागप् पॆऱ्ऱदिल्लैये!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०३ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/03/</guid>
      <description>मूऩ्ऱान्दिरुवाय्मॊऴि
कोवैवायाळ् : प्रवेशम्
******
प : मूऩ्ऱान्दिरुवाय्मॊऴियिल् – इवरुडैय आर्त्ति तीरुम्बडिसंश्लेषित्त सर्वेश्वरऩ् इवरुडैय अबिनिवेसहेतुवाऩ अनुरागविशेषत्तैक् कण्डु अवऩुम् इवर्बक्कलिले अत्यन्ताबिनिविष्टऩाम्बडि अनुरक्तऩाम्बडियै अनुसन्दित्त इवर्, अवऩुडैय प्राप्ति प्रदिबन्दग समस्तविरोदिनिवर्त्तगत्वत्तैयुम्, रक्षकत्वप्रयुक्त सम्बन्दत्तैयुम्, सर्वात्मपा⁴वातियाल् वन्द नारायणत्वत् तैयुम्, अनुकूलसत्रु निरसन सामर्त्यत्तैयुम्, शौचील्यादि कुणयोगत्तैयुम्, रक्षणोबगरणवत्तैयैयुम्, अनन्यार्हमाक्कि अडिमैगॊळ्ळुम् स्वपा⁴वत्तै युम्, सर्व्यापकत्वत्तैयुम्, पारमार्त्तिगबरत्वौज्ज्वल्यत्तैयुम्, अबरिच्चेत्य माहात्म्यत्तैयुम् अनुबवित्तु, एवंविदऩाऩ सर्वेश्वरऩ् तम्मुडैय आत्मात्मी यङ्गळॆल्लाम् स्रक्वस्त्राबरणाङ्गरागादिगळोबादि तऩक्कु अदिसयिद पोक्यमाम्बडि विरुम्बिऩ प्रणयित्वत्तै अरुळिच्चॆय्दु सन्दुष्टरागिऱार्।
ईडु। – ऎल्लात्तेसत्तिलुम् ऎल्लाक्कालत्तिलुमुण्डाऩअवऩ्बडिगळॆल्लाम् इप्पोदे पॆऱ्ऱु अनुबविक्कवेणुमॆऩ्ऱु विडाय्प्पारॊरुवरैप् पॆऱुगै याले, इवर् सत्तैये तऩक्कु ऎल्लामाम्बडियिरुक्किऱ तऩ् प्रणयित्वगुणत्तैक् काट्टिक्कॊडुक्कक् कण्डु, इवरुम् ऎल्लाम्बॆऱ्ऱाराय् अनुबविक्किऱार्। सर्वेश्वरऩुडैय ‘पालऩायेऴुलगु’ – इत्तिरुवाय्मॊऴि। इदुदऩक्कु मूऩ्ऱुबडियाग निर्वहिप्पर्गळ् नम् मुदलिगळ्; ऎम्बार्, ”‘अम्बुलियम्माऩैप् पिडित्तुत् तरवेणुम्’, ऎऩ्ऱु अऴुद प्रजैक्कुत् तेङ्गायैक्कॊडुत्तु अऴुगैयै आऱ्ऱुवारैप्पोले, वेऱॊरुगुणाविष्कारत्तैप् पण्णि अनुबविप्पिक्क अनुबविक्किऱार्” ऎऩ्ऱु अरुळिच्चॆय्वर्। तिरुमलैनम्बि, “ऒरुवऩ् ऒऩ्ऱै अपेक्षित्ताल्, अवऩुम् अदुसॆय्वाऩागत् तलैदुलुक्किऩाल्, पॆऱ्ऱाऩाय्प् पिऩ्बु पिऩ्ऩिलिऴवुदोऩ्ऱुम्बडियऩ्ऱु इरुप्पदु; आगैयाले, अवऩुम् `अप्पडि सॆय्गिऱोम्’ ऎऩ्ऩक् कीऴिलिऴवै मऱन्दु ऎल्लाम् पॆऱ्ऱाराय् अनुबविक्किऱार्” ऎऩ्ऱु; श्रीगौसल्यैयार्, `पॆरुमाळ् वनत्तुक्कु ऎऴुन्दरुळुगिऱबोदु `एकबुत्रैयाऩ नाऩ् उम्मैप्पिरिन्दिरुक्कमाट्टेऩ्; कूडप्पोमित्तऩै’ ऎऩ्ऩ, `आच्ची, नीर् सॊल्लुगिऱ इवै धर्महानिगिडीर्’ ऎऩ्ऱु मुगत्तैप्पार्त्तु ऒरुवार्त्तै अरुळिच्चॆय्य, इऴवैमऱन्दु मङ्गळासासनम्बण्णि मीण्डाळिऱे; कृष्णऩ् (मासुसः) ऎऩ्ऱु ऒरुवार्त्तै अरुळिच्चॆय्य, अर्जुनऩ् (स्थितोस्मि गतसन्देहः) ऎऩ्ऱु तरित्ताऩिऱे। पट्टर्, “कालत्रयत्तिलुळ्ळत्तैयुम् इप्पोदे पॆऱवेणुमॆऩ्ऱु विडाय्त्त इवर्क्कु अप्पडिये अनुबविक्कलाम्बडि, कालसक्करत् ताऩागैयाले कालोबादियैक् कऴित्तु। वर्त्तमानगालत्तिऱ्पोले अनुबव योक्यमाम्बडि कालत्तै ऒरुबोगियाक्किक्कॊडुक्क अनुबविक्किऱार्” ऎऩ्ऱु अरुळिच्चॆय्वर्।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०४ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/04/</guid>
      <description>नाऩ्गाम् तिरुवाय्मॊऴि
मण्णैयिरुन्दु : प्रवेशम्
*******
प : नालान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, इप्पडि मानससंश्लेषत्ताले अनुबविप्पित्तुक् कऱ्पित्त ईश्वरऩुडैय प्रणयित्वगुणत्तै अनुसन्दित्त आदरानुरूपमाऩ पाह्यानुबवाबिनिवेसत्तैप् पण्णि अदु किट्टामैयाले आर्त्तराऩ इवर्, तम्मुडैय आर्त्तिसान्दिहेतुवाऩ स्वबावङ्गळैयुडैयऩाऩ ईश्वरऩुडैय विबूदित्वययोगत्तैयुम्, सर्वसमास्रयणीयत्वत्तैयुम्, प्रदाबानुग्रहवत्तैयैयुम्, उज्ज्वलमाय् उत्तुङ्गमाय् स्रमहरमाऩ विक्रह वैलक्षण्यत्तैयुम्, रक्षणार्त्त प्रत्रुत्तिगळैयुम्, अनु भात्यचेष्टितङ्कळैयुम्, परत्वसिह्नङ्गळैयुम्, ऐश्वर्याबिरूप्य विशिष्टमाऩ आदरणीयत्वत्तैयुम्, आश्रितविषयत्तिल् उपकारकत्वत्तैयुम्, सौलप्यबारम्यत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, एवंविशिष्टऩाऩ सर्वेश्वरऩुक्कु सम्बन्दिगळायुम् सत्रुसङ्गळायुमुळ्ळ पदार्त्त तर्सनत्ताले ईडुबट्ट प्रकारत्तै पार्स्वस्तराऩ परिवर् सॊऩ्ऩ पासुरत्तै, नायगऩैप्पिरिन्द तलैवियुडैय आऱ्ऱामै कण्ड नऱ्ऱाय् वार्त्तैयाले अरुळिच्चॆय्गिऱार्।
ईडु। – कीऴिल्दिरुवाय्मॊऴियिल् – अवऩुडैय प्रणयित्वगुणत्तै अनुसन्दित्तुप् पिच्चेऱिऩार्। इवर्क्कुक् कीऴ्प्पिऱन्द निर्वदिगप्रीतियाऩदु इरुवरुडैय आस्रयमुम् अऴियुमॆऩ्ऩुम्बडियायिऱ्ऱु; अन्द रसत्तै अरैयाऱुबडुत्ति सात्मिप्पिक्कैक्काग अक्कलवियै अल्बम् नॆगिऴनिऩ्ऱाऩ् ईश्वरऩ्। आऩालुम्, पिरिन्ददु अवऩैयागैयाले अदु तऩ्गार्यम् सॆय्दऩ्ऱि निल्लादे; आऱ्ऱामै मीदूर्न्दु, धनलुब्धऩाऩवऩ् किऴिच्चीरैयैक् कॆडुत्ताल् अत्तोडु पोलियाऩ मुडिगळॆल्लाम् अविऴ्त्तविऴ्त्तुप् पार्क्कुमाबोले; “वैप्पाम्मरुन्दाम्” (१।७।²) ऎऩ्ऩुम्बडिये इवर्क्कुच् चेमनिदियिऱे अवऩ्; आगैयाले, अवऩोडु सत्रुसबदार्त्तङ्गळैयुम् सम्बन्दिबदार्त्तङ्गळैयुम् अगप्पड अवऩागक्कॊण्डु प्रमित्तुक् किट्टिप्पार्त्तु अवऩऩ्ऱिक्के यॊऴिन्दाल् मीळवुम् माट्टादे नोवुबट्टुच् चॆल्लुगिऱदु। (क्वचिदुत्भ्रमते वेगात् क्वचिद्विभ्रमते बलात्।क्वसिन्मत्त इवाभाति कान्दान् वेषणदत्परः) ऎऩ्गिऱबडिये – पिराट्टियैप्पिरिन्द अनन्तरम् आऱ्ऱामैयाले मेल्नोक्किप् पार्त्तु विलङ्ग सञ्जरिप्पदु, अदुदाऩुम् माट्टादॊऴिवदु, ऒरु वृक्षत्तिल्निऩ्ऱुम् वृक्षान्दरत्तिले सॆऩ्ऱु किट्टुवदु, `मैदिलियैक् कण्डिगोळो?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०५ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/05/</guid>
      <description>ऐन्दाम् तिरुवाय्मॊऴि
वीऱ्ऱिरुन्दु : प्रवेशम्
*******
प &amp;ndash; ऐन्दान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् – सत्रुसमायुम् सम्बन्दियायुमुळ्ळ वस्तुक्कळुडैय तर्सनत्ताले प्रमिक्कुम्बडि इवर्क्कु उण्डाऩ आर्त्न्यदिसयम् तीरुगैक्काग सर्वेश्वरऩ् तऩ्ऩुडैय निरतिशयबोक्यमाऩ स्वरूपरूप कुणङ्गळैयुम्, महिषीभूषायुधपरिजनादिरूपमाऩ विभूतिवैलक्षण्यत्तैयुम्, महोदारचेष्टितङ्कळैयुम् अनुबविप्पिक्क अनुबवित्तु प्रीदराय्, अवऩुडैय अगिललोक निर्वाहगत्वत्तैयुम्, अदुक्कु अडियाऩ लक्ष्मीबदित्वत्तैयुम्, उभयसिद्धमाऩ आनन्दादिगुण योगत्तैयुम्, इक्कुणादि पोक्ताक्कळैक् कात्तूट्टुम् वाहनायुदत्वत्तैयैयुम्, पोगानुगुणमाऩ ज्ञानप्रेमादि प्रदत्वत्तैयुम्, अस्कलिद ज्ञानर्क्कु अनुभात्यमाऩ विक्रहवैलक्षण्यत्तैयुम्, इन्द पोक्यदैक्कु सर्वावस्तैयिलुम् ऒत्तारुम् मिक्कारुमिल्लाद मेऩ्मैयैयुम्, अदुक्कु उबबादगमाऩ विबूदि त्वय योगत्तैयुम्, तत्विषयमाऩ व्याप्त्यादिगळैयुम्, व्याप्यरक्षणार्त्तमाऩ तर्सनीयत्याबारङ्गळैयुम् अनुसन्दित्तु, इप्पडि परिपूर्णऩाऩ सर्वेश्वरऩै अनुबवित्तुप् पिऱन्द हर्षातिशयत्ताले सूरिगळैप्पोले वाय्विट्टुप् पुगऴ्न्दु, इन्दळत्तिल् तामरैबोले इङ्गे इन्द अनुबवङ् गिडैक्कैयाले ऎऩक्कु सत्रुसरुण्डो?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०६ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/06/</guid>
      <description>आऱान्दिरुवाय्मॊऴि
तीर्प्पारै : प्रवेशम्
*******
प &amp;ndash; आऱान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴिल्दिरुवाय्मॊऴियिल् इवर्क्कुप् पिऱन्द हर्षप्रकर्षम् मानसानुबवजनितमागैयाले तदनुरूपमाग अवऩुडैय आलोकनालाबादिमुगत्ताले संश्लेषित्तु अनुबविक्कप्पॆऱाद अवसादम्अदिशयिक्क, अनुबात्यऩाऩ अवऩुडैय आश्रितविषयबक्षबादत्तैयुम्, आदिक्यसूसगमाऩ असादारणसिह्नङ्गळैयुम्, अदिसयिदबोक्यत्वत्तैयुम्, आबत्सगत्वत्तैयुम्, विरोदिनिवर्त्तगत्वत्तैयुम्, विलक्षण विक्रहयोगत्तैयुम्, अत्यास्सर्यमाऩ उपकारकत्वत्तैयुम्, नित्यसूरिसेत्यत्वत्तैयुम्, निरतिशयसौलप्यत्तैयुम्, नित्यप्रमाण गम्यत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, ‘एवंविदऩाऩवऩ्नम्मैयनुबविप्पियादॊऴिवदे!’ ऎऩ्ऱु अप्रकृतिङ्गतराय् मोहिक्क, पार्स्वस्तऩाराऩ परिवर् इवरै आस्वसिप्पिक्कत् तेडि, “सर्वान् देवान् नमस्यन्दि” ऎऩ्गिऱ कणक्किले परिविऩ् कऩत्ताले *‘अमार्गङ्गळाले यागिलुम् परिहरिक्कप् पोमो?’ ऎऩ्ऱु उत्योगिक्क, इवर् प्रकृतियऱिन्द प्रगल्भसुह्रुत्तुक्कळाऩ श्रीमदुरगविबोल्वार् अत्तैविलक्कि, भगवन्नाम सङ्गीर्त्तन ततीयपातपरागस्पर्चातिकळाले परिहरणीयमॆऩ्ऱु प्रदिबादित्त पासुरत्तै, नायगऩैप्पिरिन्दु आऱ्ऱाळागिय तलैमगळ् वेऱुबाडु कण्डु प्रदिबन्नबाषिणियायिरुप्पाळॊरु कट्टुविच्चि वार्त्तै केट्टु वॆऱियाट्टाले परिहरिक्कत् तॊडङ्गिऩ सॆविलिदॊडक्कमाऩारैप्पार्त्तु, इवळ् प्रकृतियऱिन्द प्रगल्पैयाऩदोऴि अवर्गळुत्योगत्तै विलक्कित् ताऩ् इप्पोदु निरूपित्तु नोयिऩ् निदानमऱिन्दाळाग पावित्तु, ‘कृष्णऩडियाग वन्द नोवुक्कु अवऩैयनुसन्दित्तुप् पिऴैप्पिक्कुमदॊऴिय इदु परिहारमल्ल’ ऎऩ्ऱु वॆऱिविलक्किऩ पासुरत्ताले अरुळिच्चॆय्गिऱार्।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०७ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/07/</guid>
      <description>एऴाम्दिरुवाय्मॊऴि
शीलमिल्लाः प्रवेशम्
*******
प &amp;ndash; आऱान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् “एत्तुदलुम्दॊऴुदाडुम्” ऎऩ्ऱु भगवन् नामश्रवणत्ताऱ् पिऱन्द आस्वासम् अवऩैक् किट्टियनुबविक्कैक्कु उडलऩ्ऱिये अलाबत्ताले आर्त्तरागैक्कु उडलागैयाले अबिनिवेसातिशयत्तैयुमुडैय इव्वाऴ्वार् तमक्कु अनुबाव्यऩाऩ सर्वेश्वरऩुडैय – अगिलवस्तु सत्तैयुम् अऴियामल् नोक्कुम् असादारण सम्बन्दत्तैयुम्, अनन्यार्हमाक्कि अनुबविप्पिक्कुम् औदार्यत्तैयुम्, अनन्यार्हमाऩ आश्रितर्बक्कल् अत्यन्तबत्यदैयैयुम्, अवर्गळुक्कु आसाजनकमाऩ आबिरूप्यातिशयत्तैयुम्, अरुन्दॊऴिल् सॆय्दुम् आश्रितर्क्कु अपेक्षिदङ् गॊडुक्कुम्बडियैयुम्, आसैक्कु तीबगमाऩ आन्तरस्तिदियैयुम्, अन्द अवस्त्तानत्तिऩुडैय अदिसयिद पोक्यदैयैयुम्, पोक्यदानिबन्दनमाऩ अबिनिवेसातिशय जनकत्वत्तैयुम्, अबिनिविष्टर्क्कु अनुबात्यमाऩ असादारणसिह्नवत्तैयैयुम्, अगिलवेदवेत्यत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, एवंविशिष्टऩाऩ पोक्यबूदऩ्बक्कल् अनुभवाभिनिवेचत्ताऱ्पिऱन्त आर्त्यदिसयत्तै अरुळिच्चॆय्गिऱार्।
ईडु &amp;ndash; *वर्षेण बीजम्प्रतिसञ्जहर्ष* ऎऩ्ऱु वर्षम् विऴुन्दाल् तऩ् उणर्त्तियालऩ्ऱिऱे पीजम् परुवम् सॆय्गिऱदु; अप्पडिये तिरुनाम प्रसङ्गत्तिले उणर्न्दारे। “वण्दुवराबदि मऩ्ऩऩैयेत्तुमिऩ्” (⁴।६।१०) ऎऩ्ऱु अम्रुदसञ्जीवनियाऩ तिरुनामप्रसङ्गमे सिसिरोबसारमाग उणर्त्तियुण्डायिऱ्ऱु; अत्ताल् पॆऱ्ऱ फलम् – मुऩ्बुत्तै मोहत्तैयुम् इऴक्कैक्कु उऱुप्पाऩ इत्तऩै। मोहदशैयिल् अननुसन्दानत्ताले क्लेसमिल्लै। पिऱन्द उणर्त्ति पेऱ्ऱुक्कु उडलल्लामैयाले क्लेसत्तै विळैक्क, अत्ताले कूप्पिडुगिऱार्। उऱक्कत्तिल् पसि पॊऱुक्कलाम्। उणर्न्दाल् उण्डऩ्ऱि निऱ्कवॊण्णादिऱे। उणर्न्द अनन्तरम्, पॊऱुक्कवॊण्णादबडि तमक्कुप् पिऱन्द अलाभक्लेचत्तैयनुसन्तित्तु, अवऩ् आबत्तुक्कु उदवुम् स्वभावऩायिरुक्किऱबटियैयुम्, आबत्तुक्कु निदानमऱिन्दु परिहरिक्क वल्लऩॆऩ्ऱुम्, आबत्तुक्कु उदवुगैक्कीडाऩ प्राप्तियैयुडैयऩावदु, पिरिन्दाल् पॊऱुक्कवॊण्णादबडियाऩ वडिवऴगैयुडैयऩावदु, आबत्तुक्कळिले विरोदियैप्पोक्कि उदवुगैक्कु ईडाऩ सक्तियैयुडैयऩावदु, अदुक्कीडाऩ परिगरमुडैयऩावदु, वरैयादे ऎल्लारैयुमॊक्क रक्षिक्कवल्लऩावदु; इप्पडियिरुक्कत् तम् आऱ्ऱामैक्कु उदवक्काणामैयाले, परमबदत्तिले यिरुन्दाऩागिलुम् अव्विरुप्पु निलैगुलैन्दु वन्दु मुगङ्गाट्टुम्बडि आर्त्तियाले, निरम्बिऱ्ऱु ऒरु कडल् कैयॆडुत्तुक्कूप्पिट्टाऱ् पोले, केट्टारडैय नीराम्बडि कूप्पिडुगिऱार्; *हाराम हालक्ष्मण हासुमित्रे* ऎऩ्ऱाप्पोले; *थतापि सूदेन *इत्यादि – श्रीगौसल्यैयार् पॆरुमाळैप् पिरिन्द आऱ्ऱामैयाले कूप्पिड, श्रीसुमन्द्रऩ् ‘अवरैप् पिरिन्दोम् ऎऩ्ऱु कूप्पिड वेण्डा काणुम्, तामेवन्दु पुगुरुवर्गाणुम्’ ऎऩ्ऱु आस्वासवचनम् पण्णिऩाऩ्। “सुदेन” – सॊऩ्ऩ वार्त्तै ‘आप्तम्’ ऎऩ्ऱु कैक्कॊळ्ळवेण्डुम्बडि अन्तरङ्गऩावदु। सारदिगळ् सॊल्लुमदॆल्लाम् आप्तमिऱे। “सुयुक्तवादिना” – अदिल्लैयेयागिलुम् वार्त्तैयैक्केट्टाल् ‘इदु अप्पडिये’ ऎऩ्ऱु विस्वचित्तु ओडुगिऱ सोगम् तीरुम्बडि वार्त्तै सॊल्लवल्लऩावदु। “निवार्यमाणा” – इवऩाले ‘इदुवेण्डा’ ऎऩ्ऱु तडुक्कप्पडानिऱ्कच् चॆय्देयुम्। “सुदसोगगर्–ता” – इप्पडि इवऩ् इवऩैप् पोरप्पॊलियच् चॊल्लुङ्गाट्टिल् निवृत्तमागादिऱे, इवळ् पिरिन्द विषयत्तिल् आऱ्ऱामै – नॆडुनाळ् कूडिप्पॆऱ्ऱ पिळ्ळैयैप् पिरिन्दाल् धरिक्कप्पोकातिऱे। “नसैव देवी विरराम कूजिदात्” – पिऱर्गण्णीरैयुम् माऱ्ऱि, इदुक्कुमुऩ्बु सोगमुम् पुदियदुण्णादे पोन्दवळ्, कूप्पिडुगिऱ कूप्पीट्टिल् निऩ्ऱुम् ओविऱ्ऱिलळ्; कूप्पिडुगिऱ पोदुदाऩ् केट्टार्क्कडैय इरक्कम् पिऱक्कुम्बडि कुयिल् कूविऩाऱ्पोलेगाणुम् कूप्पिडुवदु। कूप्पिट्ट पासुरम् “प्रियेदि पुत्रेदिस राघवेतिच” – पिरिन्दाल् तरिक्क वॊण्णादबडि ऎऩक्कु इऩियवरे!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०८ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/08/</guid>
      <description>ऎट्टाम् तिरुवाय्मॊऴि
एऱाळुम् : प्रवेशम्
******
प &amp;ndash; ऎट्टान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् इवर् आसैप्पट्टुक् कूप्पिट्टबडियिले वन्दु मुगङ्गाट्टक् काणामैयाले अवऩ् अनादरित्ताऩाग निऩैत्तु, आश्रिदानाश्रिदविषयङ्गळिल् अधिगम्यत्व अप्रत्रुष्यत्वत्तालुण्डाऩ उपायभावत्तैयुम्, कैङ्कर्य प्रदिसम्बन्दित्वत्ताल् वन्द उबेयत्वबूर्त्तियैयुम्, उपायगार्यमाऩ अनुकूलशत्रुनिरसनत्तैयुम्, अबिमदविरोदि मर्दनत्तैयुम्, असह्यविरोदिनिरसनत्तैयुम्, अर्थोबदेशत्तालुम् अनन्यार्हमाक्कुम् अऱिवुडैमैयैयुम्, उत्तुङ्गविरोदि विदरणत्तैयुम्, विरोदिशद विनाशगत्वत्तैयुम्, विरोदिशरीर विहस्तदागरणत्तैयुम्, अशेषविरोदि कण्डनत्तैयुम् अनुसन्दित्तु, ‘इप्पडि आश्रिदोबगारगऩ् अनादरित्त आत्मात्मीयङ्गळाले ऎऩक्कु ऒरुगार्यमिल्लै’ ऎऩ्ऱु तमक्कुप् पिऱन्द अनादरविशेषत्तै, नायगऩाऩ ईश्वरऩ् आदरियाद आत्मात्मीयङ्गळै अनादरिक्किऱ नायगिवार्त्तैयाले अरुळिच्चॆय्गिऱार्।
ईडु&amp;ndash; कीऴिल् तिरुवाय्मॊऴियिले – केट्टारडैय नीराम्बडि कूप्पिट्टार्; ‘इप्पडि कूप्पिडच्चॆय्देयुम् सर्वेश्वरऩ् नमक्कु मुगम् तारादिरुन्ददु नम्बक्कल् उपेक्षैयालेयाग अडुक्कुम्’ ऎऩ्ऱु पार्त्तु, ‘प्राप्तऩुमाय् सुशीलऩुमाय् विरोदिनिरसन शीलऩुमायिरुक्किऱवऩ् ‘इदुवेण्डा ऎऩ्ऱिरुक्कुमागिल् ऎऩक्कोदाऩ् इदु वेण्डुवदु’ ऎऩ्ऱु विडप्पार्त्तु, ‘अवऩुक्कु वेण्डाद नाऩुम् ऎऩ् उडैमैयुम् वेण्डा ऎऩक्कु’ ऎऩ्ऱु आत्मात्मीयङ्गळिल् नसैयऱ्ऱबडियै अन्याबदेशत्ताले अरुळिच्चॆय्गिऱार्। अवऩ् विरुम्बिऩ वऴियाले काणुम् आत्मवस्तुवै विरुम्ब प्राप्ति उळ्ळदु; इङ्ङऩ् विरुम्बादवऩ्ऱु पऴैय देहात्माबिमानत्तोबादियामिऱे; “न देहम्” – इत्तऩै सान्दुनाऱ्ऱत्तुक्काग निलैनिऩ्ऱ अत्रुष्टत्तैयुङ्गूड कअऴियमाऱुम्बडियिऱे देहत्तिल् पण्णियिरुक्कुम् अबिमानम्; अप्पडिप्पट्ट देहम् वेण्डा। “न प्राणान्” – देहन्दऩ्ऩै आदरिक्किऱदु प्राणऩुक्काग; अप्प्राणऩ्गळुम् वेण्डा। “नस सुखम्” – प्राणऩ्गळै विरुम्बुगिऱदु सुगत्तुक्काग; अन्द सुगमुम् वेण्डा। इदुक्कु उऱुब्भाग वरुमल्लादवैयुम् ऎऩक्कु वेण्डा। इवैयॆल्लाम् पुरुषार्त्तमावदु – आत्मावुक्किऱे; अव्वात्मादाऩुम् वेण्डा। इङ्ङऩ् पिरित्तुच् चॊल्लुगिऱदॆऩ्?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-०९ १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/09/</guid>
      <description>ऒऩ्बदान्दिरुवाय्मॊऴि
नण्णादार् : प्रवेशम्
*******
प &amp;ndash; ऒऩ्बदान्दिरुवाय्मॊऴियिल्, इप्पडि अवऩ्विरुम्बाद आत्मात्मीयङ्गळिलुम् अनादरम्बिऱन्दवळविलुम् अनुबवम् चित्तियामैयाले अत्यन्तम् आर्त्तराऩ तमक्कु उसात्तुणैयागैक्कु योक्यरल्लादबडि संसारत्तिलुळ्ळारुम् अदिशयिद दुःक्खमग्नराय्क् कॊण्डु क्लेशिसिक्किऱबडियैक् कण्डु, सकलक्लेशनिवर्त्तगऩाय् निरदिशयबोक्यऩाऩ सर्वेश्वरऩुडैय अर्थिदार्त्तगरणत्तैयुम्, सादारणबन्दत्तैयुम्, अबरिच्चिन्नसौन्दर्यत्तैयुम्, अव्वऴगै अनुबविप्पिक्कुम् औदार्यत्तैयुम्, अनुबविप्पार्क्कुक् कैक्कडङ्गुम् पडियाऩ सौलप्यत्तैयुम्, पोक्यदादिशयत्तैयुम्, सर्वात्मबावत्तैयुम्, सकलजगत्कारणत्वत्तैयुम्, आश्रिदसमश्लेषस्व पावत्तैयुम्, लक्ष्मीसगत्वत्ताल् वन्द परमप्राप्यत्वत्तैयुम् अनुसन्दित्तु ‘एवंविशिष्टऩाऩ नी अत्यन्तासह्यमाम्बडि क्लेशोत्तरमाऩ संसारत्तिले यिरुत्ति ऎऩ्ऩै क्ले–प्पियादे, उऩ् तिरुवडिगळिले सेर्त्तुक् कॊळ्ळवेणुम्’ ऎऩ्ऱु कूप्पिट्टु, इवर् अपेक्षानुरूपमाग अवऩुम् परमबदत्तिले “श्रियासार्धम् जगत्पतिः” ऎऩ्ऱिरुक्किऱ इरुप्पैक् काट्ट, मानसज्ञानत्ताले कण्डु, ऐश्वर्यगैवल्यङ्गळिऩुडैय हेयदाप्रतिपत्तिपूर्वकमाग अवऩ् तिरुवडिगळैये परमप्राप्यमागप्पऱ्ऱिऩ पडियै अरुळिच्चॆय्गिऱार्।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४-१० १२०००/३६००० Padi</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/12k_vAdikesari-jIyar__36k_IDu_nam-piLLai_vaDakkut-tiru-vIdi-piLLai/04/10/</guid>
      <description>पत्ताम् तिरुवाय्मॊऴि
ऒऩ्ऱुन्देवुम् : प्रवेशम्
*******
प &amp;ndash; पत्ताम् तिरुवाय्मॊऴियिल्, कीऴ् – संसारदोषानुसन्दान पूर्वकमाग भगवत्प्राप्तियै प्रार्त्तित्तवर् प्राप्यमाऩ परदशैयै अवऩ् आविष्करिक्कक् कण्डु सन्दुष्टराय्, ‘इप्परत्वम् अऱियामल् संसारिगळ् इऴक्कवॊण्णादु’ ऎऩ्ऱु पार्त्तु, प्राप्यत्वपर्यन्तमाऩ अवऩुडैय परत्वत्तै उपदेशिप्पदाग उत्योगित्तु, अदुक्कु उपकारकमाऩ सर्वगारणत्वत्तैयुम्, कारणत्वानुगुणमाऩ नित्यकल्याणगुण योगत्तैयुम्, कार्यरूपमाऩ जगत्विषयरक्षणत्याबारम् परत्वावहमाऩ पडियैयुम्, सोबबादगमाऩ सर्वेश्वरत्वत्तैयुम्, अन्द ईश्वरत्वप्रकाशगमाऩ सौलप्यादिशयत्तैयुम्, संसारनिर्वहण सामर्त्यत्तैयुम्, परत्वप्रकाशगमाऩ करुडत्वजत्वत्तैयुम्, अल्लाद तेवदैगळ् पलप्रदत्वत्तुक्कुम् शक्त्यादायगऩ् अवऩे यॆऩ्ऩुमिडत्तैयुम्, अन्यदुरवबोधऩाऩ अवऩ् वर्त्तिक्किऱदेसमे उज्जीवनार्त्तिगळुक्कु ज्ञादत्यमाम्बडियैयुम्, सर्वशरीरियाऩ अवऩ् तिरुवडिगळिल् कैङ्कर्यमे उत्तेश्यमाऩ पडियैयुम् उपदेशित्तु, इप्पडि परमप्राप्यबूदऩाऩ ईश्वरऩुडैय पोक्यदादिशयत्ताले इव्वात्माविऩुडैय तदेगप्रियत्वत्तै उबबादित्तुत् तलैक्कट्टुगिऱार्।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
