<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;08 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;08 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/01/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि प्रथमदशक. (तेविमारावार्) (ईदशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु फलसिद्धियं हॊन्ददॆ आश्रितपार तन्त्रादिगुणगळल्लि विश्वासविल्लदवरागलु, क्रमेण भगवनिन्द प्रदर्शितवाद कल्याणगुणगळिन्द सन्नुष्टरागुत्तारॆ) (१) तेविमारावार् तिरुमकळ भूमियेव मरॆमरराळ्‌यार्, मेवियवुलकम या वेणु वेणुरुव न निन्नु रुवम्, पाविर्ये तन्न यडुकि कमलक्कण्णदो‌ पवळवाय&amp;rsquo;मणिये, अविये यमुदे य कडल्‌डैनवप्पने काणुमाअरुळाय, 254 अष्टम शतक. प्र। तेविमार् आवार् - (निन्न ऐश्वय्य सौन्दय्यादिगळिगॆ तक्क पत्नियरादवर, तिरुमकळ - लक्ष्मीदेवियू, पूमि-भूदेवियू, मलॆय एव-मत्तू निन्न आज्ञानुसार, आळ शॆय्तार् - कैङ्कय्य माडुववरू, अमरर-नित्यसूरिगळू, मेविय- परस्पर हॊन्दिकॊण्डि रुव, मूनवै-त्रिविध चेतनवर्गवुळ्ळ, उलकम्-लोकगळन्नु, अळ्ळि- आळुवुदक्कॆ तक्क, वेण्णु वेण्णु उरुवबेकाद बेकाद रूपगळू, र्नि उरुवम्-निन्न रूपगळागिवॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/02/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि-द्वितीयदशक. (नळवळ्ळि-) (ई दशकदल्लि&amp;ndash;श्री शतारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयम्पडॆदु सखी जनरन्नू मातृवर्गवन्नू कुरितु ई नायकियु तन्न संसार नैराश्यवन्नु हेळुवन्तॆ-वर्णिसि इरुत्तारॆ. (१) नङ्गळ्ळरिवळ्ळि यायाळो ! नम्मुडैयोदिल‌ नुळ्ळु यानॊन्नन्नु माजि म मुस्टु नाणि, नोक्कुकिनष्टुम् काणमार्डो, शब्दव शरन्दन शायियर्नॆ तडमुख्य पॊन्नि आमाय तळ‌न्९, वॆच्चण&amp;rsquo; पुवैयि९ एकनॆर्ज्‌ वेडवान्य
प्र व – रेखॆगळुळ्ळ, वळ्ळि - कैबळॆगळुळ्ळ, नङ्ग - नम्म, आया-सखीजनरे!, नम्मुडै-नम्म एदिल‌ मुन्नु - शत्रु प्रायराद जननि प्रकृतिगळ मुन्दॆ, नाणि-लज्जॆयॊडनॆ, नुळु- निमगॆ, या-नानु, उरैक्कुम् हेळतक्क, माम् ऒनु-मातु द्वितीय दशक.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/03/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि तृतीयदशक. (अच्चु मि म (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु श्री परवासुदेवनाद भगवन्नन मङ्गळाशासनवं माडुववरु यारू इल्लवॆन्दु विषण्णरागिरलु, नित्यमुक्तादि परिवारवर्गगळु मङ्गळाशासनवं माडुत्तिदा रॆन्दु भगवनिन्द समाधानपडिसल्पडुत्तारॆ.) (१) अज्जु मिस्सुम् वानव‌ दानवर यावरु, ऎण्णुमिनैय्य यॆन्ननॆ- यतियकिलाद सि अङ्गम शेरुम् पूमकळ मण्‌मकळामक, शब्दा शक्करयवनॆन्सर् शरणमे तृतीय दशक. 283 అ प्र। अण्णु - ऊर्ध्वलोकगळल्लू, इन्नु म्-भूलोकदल्लू, ऎष्टु म्-(पाताळादि) सकलप्रदेशगळल्लू, नानवर (अनुकूलराद) देवतॆगळू दानवर् - (प्रतिकूलराद) असुररू, यावरु- मनुष्यादिगळॆल्लरू, उन्नै-निन्नन्नु, इनैय्य-इन्तह भोग्यनु, ऎनु- ऎन्दु, अतियकिलादु-तिळियलारदॆ, अलं - (निन्न सर्वशक्तत्यादि महिमॆयन्नु) उद्योषिसि, पूकळ्-पद्मवॆयाद लक्ष्मी देवि यू, मण्‌ मकळ् – भूदेवियू, आ मकळ् - गोपकयाद नीळादेवियू, अण्ण म् - (निन्न सौन्दय्यादिगळिगॆ वश्ययागि) निन्न शरीरदल्लि, शेरुम्-सेरिरुवन्तॆ, शब्दशक्करयर्व-शब्ब चक्रगळन्नु हस्तगळल्लि धरिसिरुववनु, (ऎन्दु अनुभविसदॆ), शरण-क्षुद्रवाद तम्म इष्टार्थक्कॆ साधनभूतने, ऎन्सर्-ऎन्दु हेळुवरु, (A-10-811)-</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/04/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि चतुर्थदशक. 3 (वार कडावरुविया-) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु मलॆयाळदेशदल्लिरुव तिरुच्चॆब्ब नूर्-ऎम्ब श्री रम्या दीश पुरियल्लि बिजय माडिरुव भगवान मक्कळाशासनवं माडुत्तारॆ.) (१) वार्‌कडावरुवियान्य मामलैर्यि मरुप्पिक्कु नडिरुत्तुरुट्टि, ऊर्‌ळ् तिण्‌ाकनुयिर् शकत्तर=ल् मल्लरैनु शूट् परण्‌ मेल्, पो‌कडावरशर्‌ पुजकि ड माडविरमि शीर्‌कॊळ् शिशॆ हार्य तिरुच्चॆ तिरुच्चिगॆ क क नैकर्, रिल् अङ्गळ् शॆल्‌शार्वॆ, 6 294 अष्टम शतक. प्र वार्- प्रवहिसुत्तिरुव, कडा आरुवि-मदोदकधारॆयुळ्ळ, आ-आनॆयॆम्ब, मामलैयि-महापर्वतद, मरुप्पु-कॊम्बुगळॆम्ब इहैकुवडु-ऎरडु शिखरगळन्नु, इलुत्तु-मुरिदु, उरुट्टि - (आ आनॆ यन्नु) उरुळिसि, ऊर् कॊळ्ऊरल्लि नडॆसुवुदरल्लि तिण् बलिष्ठनाद, पार्क-मावटिगन, उयिर्-प्राणगळन्नु, शिकुत्तु-नाशपडिसि, अरल्- (सभॆयल्लि) रङ्गस्थलदल्लि बन्द, मल्लरै-मुष्टि कासुर चाररॆम्ब मल्लरन्नु, कॊनु-कॊन्दु, शू परण् मेल्- सुत्तलू इरुव उप्परिगॆ गळमेलॆ इरुव, पोर् कडा - युद्ध विशारदराद, अरशर्-राजरु, पुक्किड-हॊरगॆ बन्दु नोडुवन्तॆ, माडममिशै-महडियमेलॆ इद्द, कनै-कंसनन्नु, तकर्‌-कॆडवि ध्वंसमाडिद, शी‌कॊळ्- वीरश्री सहितनाद, शि आर्य - बालगोपालनाद कृष्णनु वास माडुव, तिरुच्चॆ नूरिल्- श्रीरम्यादीशपुरियल्लि, तिरुच्चिणणु- तिरुच्चि हालु ऎम्ब नदियु, ऎण्णॆ - नमगॆ, शॆल्कार्वु-होगि आश्रयिसलु अर्हवादुदु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/05/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि पञ्च मदशक (मायकत्ता- (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु भगवन्ननन्नु साक्षात्करिस बेकॆम्ब आशॆयुळ्ळवरागि आक्रननमाडुत्तारॆ. (१) मायक्का! वामना! विनैर्य कण्णा! कण्काल्, तूयशॆय्यमलर्‌कळा शोदिचॆ वाय् मुद् शोदिचॆन्साय् मुकिदा, शायल् शामत्तिरुमेनि तण्‌पाशडैया तामरै, वाशडम्‌पोल् वरुवाने यॊरुनाळ्‌ काणवाराय, 308 अष्टम शतक. प्रति मायकत्ता- आश्चय्यकरवाद लीलॆगळुळ्ळवने, वामना- वामनरूपियादवने, एनैर्य कण्णा-पापियाद ननगोस्कर अव तरिसिद कृष्णने, कण् कैकाल् कण्णु कैकालुगळु, तूय - परिशुद्ध वाद, शॆय्यमलर् कळ् आ– कॆम्पाद विकसित पुष्पगळागियू, शोदि- तेजस्सुळ्ळ, शिव्वाय्-बिम्बाधरवु, मुकिन्दा मॊग्गागिये, शायल्- प्रकाशमानवाद, शाम – श्यामळवाद, तिरुमेनि- शरीरवु, तण्- शीतळवाद, पाशु अष्टॆ आ - हच्चगॆ इरुव ऎलॆयागियू, तामरै- तावरॆ हूवुगळुळ्ळ, नीळ् - विशालवाद वाश - परिमळभरितवाद तडमपोल्-तटाकवु नडॆदुबरुवन्तॆ, वरुवाने-बरुववने, ऒरु नाळ् - ऒन्दुदिन, काण नानु काणुवन्तॆ, वाराये - नीनु बरबेकु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/06/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि षष्टदशक कालैयुमर्- (ऎल्लियु (ई दशकदल्लि&amp;ndash;श्री शठारिमुनिवररु मलयाळ देशदल्लिरुव “तिरुक्कडि तानम्&amp;rsquo; ऎम्ब श्रीकटिस्थलदल्लि बिजय माडिरुव भगवन्ननल्लि प्रीतिविशिष्टरागि-तद्दुणगळन्नु वर्णिसुत्तारॆ.) (१) ऎल्लियुम् कालैयु तन्नॆ निनै) नल्लवरुळ्‌ळ नमक्कॆ तन्नरुळ&amp;rsquo;शॆर्या, अल्लिय तण्णन्नुय मुडियप्पनूर्, शॆर्‌कर् वाम&amp;rsquo; तिरुक्कडित्तानमे षष्ठ दशक, ( द्र-उतार ॥ - 319 आश्चरेहातत्वाच्यु भमकुटतया स्वामिताबौशयात् जीमूतश्यामलातसुलभतया पद्म सूपमाजिात् । सारथ्यात्पाण्णु कूनरवनि भरह तेरन्तरात्मत्वयोगात् जीवापेहाप्रतीक्षॆ भवति तदवने श्रीपतिश्चत्यभाणि ॥ (ई पञ्चमदशकद सारांश) ई ऐदनॆय दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु भगवन्ननन्नु साक्षा त्करिसलु अपेक्षिसि, वामनावतार-कृष्णावतारगळ सौरातिशय वन्नू, नीलमणिपर्वतसादृश्यवन्नू, मकरकुण्डल - प्रवाळाधर- तनुमध्य-चतुर्भुजाद्यवयव शोभॆयन्नू, समुद्रदल्लि शेषशायि त्वद भोग्यतॆयन्नू, श्रीभगवत्पादारविनयुगळद दिव्यप्रकाशवन्नू, द्युलोक-भूलोकादि सेव्यत्ववन्नू, त्रिविक्रमावतारद महिमॆ यन्नू, पार्थसारथियागि नडॆसिद अद्भुत कृत्यगळन्नू वर्णिसि, तम्म मनोरथवन्नु तिळियपडिसि, सर्ववस्तु गुप्तनागिरुव महामायावि याद निन्नन्नु नानु ऎल्लि काणुवॆनॆन्दु हेळि हेळि, आक्रनननम्माडि, ई दशकपठनदिन्द इल्लिये ब्रह्मानन्नवु उण्टागुवुदॆन्दु निर्णयिसि इरुत्तारॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/07/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि सप्तमदशक (इरुत्तुव वियन्नु (ई दशकदल्लि- श्री शठारिमुनिवररु श्री भगवननिन्द उण्टु माड ल्पट्ट आनानुभवदिन्द विस्मितरागि अत्यन्त सन्नुष्टरागुत्तारॆ.) (१) इरुत्तु वियनॆन्नॆ र्तपॊन्न डिक्कि इन्न आरुत्तित्तेनैत्तो पलनाळ पॊरुत्तमुग्ध वामर्न र्तापुकुनु, ऎत करुयु, वीसॆ तिरर्ुा कण्णु कॊण्णॆ 330 अष्टम शतक. प्रगि ऎन्नै -नन्नन्नु, वियन्नु विस्मयपट्टु, तन्न डिक्कि- तन्न रम्यवाद पादगळ कॆळगॆ, इरुत्तुम् ऎनु-इरिसुवनॆन्दु, अरु तित्तु-प्रार्थिसि, ऎनैत्तोर्- अनेक काल, पलनाळ् बहुदिनगळवरॆगॆ (प्रतिदिनवू), अत्यु-करॆद ननगॆ, र्ता-तानु, पॊरुत्तमुडै- प्रावण्यवुळ्ळ, वामर्न-वामननागि, पुकुन्नु प्रवेशिसि, ऎ र्त-नन्न, करु-मनस्सिनल्लि उचि अदरदॊडनॆ स्थिरवागिरुवन्तॆ, कण्णु कॊण्णु - चॆन्नागि नोडिकॊण्डु, नीरुना- बिजयमाडि इद्दनु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/08/</guid>
      <description>:: अष्टमशतकदल्लि अष्टमदशक. (कण्‌कळिशिवनु-) (ई दशकदल्लि श्रियः पतिय सर्वस्वामित्ववु वर्णितवागिदॆ. ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवरर तृतीयमोहव व्यक्तवागिदॆ.) e (१) कण्‌कळ शिवन्नु परियवाद वायु शिवन्नु वॆण्पलिलकु शुडरिलकु विलकुमकरकुलत्त, कॊण्डल्‌वर्ण्ण शुडर्‌मुडिर्य नान्नु तोर्ळ M कुनिशार्ङ्ग९, ऒण्‌शण्णु गद्दु वाळाटियानूरुवनडियेनुळ्ळाने 340 अष्टम शतक
प्रति कण्कळवन्नु - कण्णुगळु कॆम्पागि, पॆरिय आय्-दॊड्ड दागि, वायुम् शिवनु बायियू कॆम्पागि, कनिन्नु पक्वफलदन्तॆ आगि, उळ्ळ-ऒळगॆ, वॆण्&amp;rsquo; पल्-बिळी हगळ, इलकु शुडर् प्रकाश मानवाद कानियन्नू उळ्ळवनागि, इलकु-प्रकाशिसुव, विलकु - चलिसुत्तिरुव, मकरकुणल-मकरकुण्णलगळुळ्ळवनागि, कॊण्णल् वर्ण्ण-नीलमेघवर्णनागियू, शुड‌ मुडिर्य-उज्वलवाद किरीट वुळ्ळवनागियू, नानु तोर्ळ – चतुर्भुजगळुळ्ळवनागियू, कुनि शार्ङ्गम्-बग्गिरुव धनुस्, ऒक् शब्बु - रम्यवाद शब्बवू, गद्य- गदॆयू, वाळ्-खड्गवू, आर्या-चक्रवू इवुगळन्नॆल्ला धरिसिरुव, ऒरुर्व - अद्वितीयनागि इरुववने, अडियेनुळ्ळा-नन्न मनस्सिनल्लि प्रकाशिसुत्तिदानॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/09/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि नवमदशक. ( करुमाणिक्क मिलै) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु मलॆयाळ देशदल्लिरुव तिरुप्पुलि यूरॆम्ब श्री व्याघ्रपुरियल्लि बिजयमाडिरुव स्वामिय विषयदल्लि तम्म भक्ति प्रकर्षवन्नु तोरिसि तम्म नायिकावस्थॆयन्नु अन्यापदेशदिन्द वर्णिसि इरुत्तारॆ.) (१) करुमाणिक्क मलै मेलॆ मणिडनाम तिरुमाव वाण् कैयु क्याडुकळ् पोल्, कालुडैयाडैकळ शॆड्यूपिर्रा, तिरुमालॆर्ना शनीर्‌यल् कुनाल्कु तिरुप्पुलियूर्, अरुमार्य पेर स्पीच्चलळविरिर्द शॆय‌ केनो. प्र। करुमाणिक्य मलै मेल्-नीलमाणिक्य पर्वतदमेलॆ, मणि- रम्य कायुळ्ळ, तडम् - विशालवाद, तामलैक्काडुकपोल् तावरॆवनगळ हागॆ, तिरुमावु लक्ष्मीकौस्तुभ समेतवाद वक्षस्थलवू, वाण्‌ - अधरनेत्रहस्तगळू, उज्जिकाल्, नाभिय पादगळू, उडैयाडैक-धरिसिरुव वस्त्रगळू, (इवुगळ शोभॆयिन्द) शॆय्य – कॆम्पुबण्णवुळ्ळवनाद, पिर्रा-स्वामियु, तिरु माय्-श्रियःपतियाद, ऎर्मा-नम्म नायकनु, शनीर्‌यल्- निर्मलोदकवुळ्ळ सस्यक्षेत्रगळिन्द कूडिद, कुट्ट नाट्टुत्तिरुप्पुलि यूक्- कुट्ट नाट्टुत्तिरुप्पुलियूरॆम्ब (श्री व्याघ्रपुरियॆम्ब) दिव्य क्षेत्रदल्लि, अरुमार्य-दुर्लभवाद मायाचेष्टितन, पेर् आनि नवम दशक.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/08/10/</guid>
      <description>अष्टमशतकदल्लि-दशमदशक, (नडुमाडिमै -) (ई दशकदल्लि-श्री शठारिमुनिवररु भगवन्नन गुणातिशयवन्नु निरूपिसि चॆन्नागि वर्णिसुत्तारॆ.) (१) नॆडुमाडिमै शॆम्‌र्वे पलवन्य करुद तडुमान ३५ ३ तीक्कदिकळ मुलॆ म् तविर्‌न शदि‌ निनैन्हाल्, कॊडुमावियेनवनडियारडिय कूडुमिदुवल्लाल्, विडुमातन्नदन्नन विर्य मूवुलकु पतिनुम, दशम दशक. 365 । नॆडुमाल्‌कु - सर्वॆश्वरनिगॆ, अडिमैशॆय् र्वेपोल् – दास्यवन्नु माडुववनहागॆ, अवस्थॆ करुद - अवनन्नु स्मरिसिद ऒडने तडुमाppp - तडॆयिल्लन्दतॆ तीक्कदिकळ् दुर्मार्गगळु, मुख्याम् - ऎल्ला, वत्तु - (नन्नन्नु वञ्चिसि, तविर्‌न् - नष्ट वादुवु. (हीगादमेलॆ) शदिर्‌ निन्नॆनाल् - निष्कर्षिसि नोडिदरॆ, अर्व अडियार्-अवन दासर, अडिये-पादगळन्नॆ, कूडुम् इदु अल्लाल् - आश्रयिसोणवॆम्बुदन्नु हॊरतु, एर्य - विस्तीर्णवाद, मूवुलकु पॆनुम्-मूरुलोकगळन्नू पडॆदाग्यू कॊडु-क्रूर वाद, माविनैये-महापापवुळ्ळ नानु, निडुम् आत्तु ऎन्नदु- (तदीयशेषत्ववन्नु) बिडोणदर मार्गवॆम्बुदु, ऎण्णॆ - यावुदु ?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
