<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;03 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;03 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/01/</guid>
      <description>श्री कल्किसिंह भगवत्स बन्ध माला श्री शतारिमुनि विरचितवाद तिरुवा यो ఎంబ सहस्रगाधात्मक - द्राविड दिव्य प्रबन्न श्री कल्कि सिंहभगवद्विरचितवाद (१) कन्नडप्रतिपदार्थ (२) संस्कृतपद्यात्मक-सहस्रगाधारत्नावळि (३) कन्नडतात्पर-समेश (द्रमिडोपनिषत्सङ्गति-द्रविडोपनिषत्तात्ररत्नावळि-सहित) ३नॆय सञ्चिकॆ तृति य श त क (सव्याख्यान) वॆ. बि सुब्बय्य अण्ड् र्सस् यवर ऎलॆक्ट्रिक् मुद्राक्षरशालॆयल्लि मुद्रिसल्पट्टितु. १० सञ्चिकॆगळुळ्ळ समग्र-प्रबस्पद क्रय d. 6-0-0 1930 ई सञ्चिकॆय बॆळॆ 12 N. श्रीमते रामानुचाय नमः श्रीमते शठकोपाय नमः श्री शठारिमुनि विरचितवाद तिरुवा योगि (तृतीय शतक) श्री कल्कि सिंह भगवद्विरचित-वान सहित, श्रीर्मा जयति कन्नॊ नारसिंह परात्परः । परित्राणाय साधूनां कृतावतरणो हरिः । तृतीयशतकदल्लि प्रथमदशक.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/02/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि-द्वितीयदशक. (मुन्नी आलम्पडॆत्त -) (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु तम्म करणसङ्कोचदिन्द भगवदनुभवयोग्यतॆयु इल्लवॆन्दु व्यामोहवश्यरागिरलु श्री शेषगिरियल्लि तानु सर्वसुलभनागि निन्तिरुवुदन्नु भगवन्ननु तिळिसि समाधानपडिसिदनॆन्दु वर्णिसल्पट्टिदॆ.) (१) मुर् ञं पत्त मॆल्कुकिल् वण्णने, अनाळ् नी तन्न वाय९ वडॆयु९, वॆन्नाळ् नोयु पीय विद्यॆ कळॆ वेरप्पाम्‌&amp;rsquo;न्नु, निवन्नु कॊडुवने, ऎन्नाळ&amp;rsquo; यानु 244 तृतीय शतक. प्र मुन्नि-मूरुविधवाद नीरुळ्ळ, लम्-लोकवन्नु, पठ्यत- सृष्टिसिद, ऎम् मुकॆल् वण्णने-नम्म (नील मेघवर्णने! अन्नाळ् आ सृष्टि कालदल्लि, नी तन्न-नीनु नमगॆ (निन्नन्नु हॊन्दलु) कॊट्ट, आर्य-शरीरद, व-बन्धकमार्गदल्लि होगि, उर्ल्वे- गर्भनरकादिगळल्लि प्रवेशिसि सन्ननाद नानु, वॆन्ननाळ- ज्ञानवु हुट्टिदमेलॆ) परितापजनकवाद कालदल्लि नोम्-(अहङ्कारार्थ कामादिरूपवाद) व्याधिगळु, नीय - नाशहॊन्दुवन्तॆ, ऎनै कळ्ळि- (अवुगळिगॆ कारणवाद) करगळन्नु, वेर् अ-मूलनाशवागुवन्तॆ, पाट् न्नु-कित्तु हाकि, र्या-नानु, उन्नै-निन्नन्नु, इनि-इन्नु मेलॆ, वन्नु-बन्नु, ऎन्ना-यावकालदल्लि, डुर्व-सेरुवॆनु ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/03/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि तृतीयदशक. (W&amp;amp;D FRONT) ( ई दशकदल्लि - श्री वॆङ्कट दीश्वरन सन्निधियल्लि सकलविध कैङ्करवन्नू माडबेकॆन्दु प्रार्थिसुत्तारॆ) १ (१) ऒळविल्&amp;rsquo; कालवॆल्ला मुडनाद मन्नि, नविलॆ वडिमॆ शॆय्यवेणु नाम्, तॆतिकुरलरुवि तिरुवेल्लिडत्तु, ऎत्तिकॊळशोदि यॆन्नॆ तन्नॆ तन्नॆ क्के 255 प्रति कै कुरल-मुध्वनियागुवन्तॆ शब्बिसुव, अरुवि-प्रवाह गळुळ्ळ, तिरुवे गत्तु - श्री वेङ्कटाद्रियल्लि वासमाडुवुदरिन्द, ऎल्‌कॊळ् – सौन्दर्यवुळ्ळ, कोदि - तेजोमय विग्रहदॊडनॆ कूडिरुव, ऎन्नॊ तन्नॆ तकु-नम्म तन्दॆगॆ तन्दॆय तन्दॆगॆ (नव कुलपरम्परा नाथनिगॆ) नाम्-(दासभूतराद नावु ऒविल् काल मॆल्लाम्- अविच्छिन्नवागि सर्वकालदल्लू, उडनाय् - (सर्व देश दल्ल) कूडि, नन्नि-(सर्वावस्थॆयल्लियू विश्लेषविल्लदॆ निन्तु, व इला- स्वल्पवू न्यूनतॆयिल्लदन्तॆ, अडिमै सर्वविधकैं करगळन्नू, शॆय्यवेणु म्-माडबेकु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/04/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि-चतुर्थदशक. (पुकनल्लॊरुर्व)- (ई दशकदल्लि -श्री शठारिमुनिवररु पूर्वोक्तवाद कैङ्करवन्नु माडलु अशक्तरागि नाटककैङ्कवन्ने माडुत्तारॆ. e (१) पुकटनरुवनॆन्स् पॊरुविल् तीर् भूमियॆन्नो, तिकम् तण् परमैयॆल्लो तीयॆन्नू वायुवॆन्नो, निकुमाकाशमॆन्स् नीळ शुडरिरणु मनॆ, इकलिव्वनैत्तु मॆल्लो कण्ण कॊवुमा, प्रति कण्णनै-कृष्णनन्नु, कूवुमा-स्तोत्र माडुव प्रकारवु, पुकम्-(वेदगळिन्दलू वैदिकरिन्दलू) स्तोत्रमाडल्पट्ट, नल्- विलक्षणगुणविग्रहविभूतियुक्तनाद, ऒरुर्व-आद्वितीयनु, ऎन्नॊ- ऎन्दु हेळुवॆनो ? पॊरुवु इल्ल-समानविल्लद, शीर्-गुणपूर्ति युळ्ळ, भूमियॆनॆ-भूमियॆन्दु हेळुवनो ? तिक-प्रकाशि सुव, तण्-शीतळवाद, परवैयॆन्नॊ-नीरु ऎन्दु हेळुवॆनो ? तीयॆन्यू-अग्नियॆन्दु हेळुवॆनो ? वायवॆन्नो-वायुवॆन्दु हेळुवनो ? निकम्-समीपदल्लिरुव, आकाशमॆन्यू आकाशवॆन्दु हेळुवॆनो ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/05/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि पञ्चमदशक. ( ई दशकदल्लि-भगवङ्करनिरतर प्रशंसॆयू, इतरर निन्दॆयू माडल्पडुत्तदॆ ) (१) मॊय्‌म्यामॊल् पॊय मुद कैम्यावुक्करुळशॆद कार्मुकिल्‌&amp;rsquo; पोल वण९ कण९, 20 ऎम्मानै चॆल्लिप्पाडियॆ ऎन्नुम् मन्सु तुळ्ळादार्, तम्माल् करुमवॆ-९ र तणकडल् वट्टित्तुळ्ळिरे पञ्चम दशक 279 प्र ॥ मॊय्-सेरिकॊण्डु, मा-उन्नतवाद, पू-पुष्पगळॊं दिगॆ कूडिद, पॊल्-वृक्षगळुळ्ळ, पॊय्‌ कै-तटाकदल्लि (मडुविनल्लि), मुदलै मॊसळॆयिन्द, शिप्पट्टु आक्रमिसल्पट्टु निन्न-निन्त, कैमा वुक्कु आनॆगॆ, अरुळिकॆय-कृपॆमाडिद, कार्मुकिवर्ण्ण-नीलमेघ वर्णनाद, कण्ण-सुलभनाद, ऎमान्य-नम्म स्वामियन्नु, तॊल्लि बायिन्द स्तोत्रमाडि, पाडि-आनन्ददिन्द हाडि, ऎन्नुम् पवन्नु म्- मेलक्कॆ हारि हारि, तुळ्ळादारि तमाल्- नर्तनमाडदॆ इरुव वरिन्द, ऎ करुम-एनुफल ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/06/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि षष्टदशक. (शॆय्यताम ( ई दशकदल्लि - परव्यूहविभवा राज्यवतारगळिगिन्त अर्चान परव्यूहविभवानराम्यवतारगळिगिन्त तारक्कॆ उण्टाद सौलभ्यवु वर्णिसल्पडुत्तदॆ). (१) शॆतामक्कॆ कण्णनायलकेवुनर्व 291 कण्णीर, मैयव वानम् मनिशर् दॆयम&amp;rsquo; मनॆ म म ह शिय्यशूशुडर् म व मुख्य माय् नवा वॆळिप्पट्ट पडैर्ता, पिन्नु मॊय्सळ शोदियोडायिनानॊरु मूवराकिय मूर्तिये प्र॥ शिय्यताम-कॆन्दावरॆयन्तॆ, कण्णनाय् - कण्णुगळुळ्ळ, उलकु एम्-सप्तलोकगळन्नू (सकललोकगळन्नू), उण्ण-तन्न उदरदल्लि धरिसिद, अर्व कण्णीर्-अवनेयल्लवे, ऒरु-अद्वितीयवादु मूवराकियमूर्ति- ब्रह्मविष्णु शिवात्मकमूर्तित्रयारामिरूपि यागि, वैयम्-भूलोकवू, वानम् ऊर्ध्वलोकवू, मनिशर्- मनुष्यरू, दॆवम्-देवतॆगळू, मखम् - मत्तू तिरग्नन्तु गळू, मम्-मत्तू स्थावरगळू, मम्-मत्तू भूतपं चकवू, मम् - महदादि समष्टिगळू, आम् - उण्टागुवन्तॆ उपादान कारणवागियू, शॆय्य- रम्यवाद, शू- सर्वव्यापियाद, शुड‌ानमान् - प्रकाशमानवाद ज्ञानवागियू, वॆळप्पट्टु- (सृष्टि कालदल्लि) तोरि, इवै पडैर्त्ता निमित्त कारणवागि इवुगळन्नॆल्ला सृष्टिसि, पिन्नु म्-अनन्तर, मॊय्कॊळ् – सेरिकॊण्डिरुव, शोदि योडु - तेजोमयवाद परमपददॊडनॆ आयिर्ना - कूडिरु ववनु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/07/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि सप्तमदशक. ♡ (पयिलुं शुडरॊळि)- (ई दशकदल्लि-भगवङ्कय्य निरतराद भागवतरॆल्लरू यावजाति कुलदवरादरू नमगॆ सेवरॆन्दु भागवतशेषत्ववु विवरिसल्पडुत्तदॆ.) (१) पयिलुं तुडरॊळि मूर्तिय्य 305 प्प यक्कण्णनॆ, पलविनिय नम् पाडल्‌ शेर्‌ परमनै, पयिलुव तिरुवुडैयार् यवरेलुवव‌ पयिलुम् पिप्पिडै तोम्मॆ याळु कण्णीर्, परमरे. प्र पलुम् - सेरिकॊण्डिरुव, रुडर (सौन्दय्य लावण्यादि रूपवाद) कायुळ्ळ, ऒळमूर्ति-तेजोमय दिव्य विग्रहवुळ्ळ, प यक्कण्णनै-पुरीकाक्षनाद, पयिल इनिय-आश्रितरिगॆ निरतिशय भोग्यनाद, नव पाडलशेर्‌न्न परमनै-नम्म क्षीराब्बि शायि याद सर्वॆश्वरनन्नु, पयिलु तिरु उडैयार् - अनुभविसुव सम्पत्तन्नु पडॆदवरु, यवरेलुम्-ऎष्टु निकृष्टरागिद्दरू, अवर् पयिलु सिऒप्पिदै तोम् - अवरिगॆ बरुव जन्मगळल्लॆल्ला, ऎम्मॆ-नम्मन्नु, आळुर्व-आळुव, परम‌ कण्णीर्- परमशेषिगळे ऎन्दु तिळिदिरि.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/08/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि अष्टमदशक. ♡ (मुडियाने) 317 (ईदशकदल्लि-भगवद्दु णानुभवक्कागि ऒन्दॊन्दु इल्लियवू प य कृत्यगळन्नु माडलपेक्षिसुत्तदॆ ऎन्दु हेळल्पडुत्तदॆ.) मडियाने मवुलकुम तन्देत्तु शीर् अडियाने अल्लि कडिडैन्साय, पुळ्ळूर् कॊडियाने, कॊल्‌वण्णा वत्तु मृरिल् नॆडियाने, ऎन्नु किडक्कुमॆन्नॆमे E@ प्र मुडियाने-(उभय विभूतिगळिगू स्वामियादवनॆन्दु सूचिसुव) किरीटवुळ्ळवने, मूवुलकु-मूरुलोकगळू, तो ऒन्दु एत्तु म्-आश्रयसि स्तोत्र माडुव, तीर अडियाने-माहात्म वुळ्ळ पादगळुळ्ळवने, आ कडलॆ अगाधवाद क्षीराब्बियन्नु, कडॆ स्टाय्-मथनमाडि अमृतवन्नु देवतॆगळिगॆ कॊट्ट उपकारकने, पुळ् ऊर् कॊडियाने-गरुडनन्नु वाहनवागियू ध्वजवागियू उळ्ळवने, कॊण्डलण्णा - नीलमेघवर्णने, अत्तु-परमपद वासिगळाद, उल्बरिल्-नित्यसूरिगळिगॆ, नॆडियाने -स्वामियादवने, ऎनु-ऎन्दु भाविसि भाविसि, ऎ नॆम् -नन्न मनस्सु, किडक्कु- पर वशवागि सुम्मने बिद्दिदॆ (निर्व्यापारवागिदॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/09/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि नवमदशक, (सॆन्साल्‌विरोदमिदु) (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु कविवय्यराद लौकिकरन्नु कुरितु- श्रीयःपतियाद भगवनन स्तोत्रवे सार्थकवॆन्दू, इतरर स्तोत्रवु निरर्थकवॆन्दू उपदेशिसुत्तारॆ. (१) शॆन्साल् विरोदविदाकिलु तॊल्लुर्व केणि नो, ऎन्नाविर्लिकवि यानॊरुव‌ु कॊडुक्किर्ले, तन्नातनावन्नु वण्णु मुरल् तिरुवेडत्तु. ऎन्नान्य यॆन्नप्पनॆरुमानुळनाकवे. प! इदु-(इतररन्नु स्तोत्र माडकूडदॆम्ब) ई हितोक्तियु, तॊन्नाल् हेळिदरॆ, विरोदम्-(निम्म अभिमतक्कॆ विरुद्धवादुदु. आकिलुम्-आदाग्यू, कॊल्लुव हेळुवॆनु. केणिनो-केळिरि; वण्णु- भ्रमरगळु, तन्नातनावॆनु - तन्नातनावॆन्दु (मधुपानदिन्द) गान वन्नु, मुरल्- शब्द माडुव, तिरुवे डत्तु-तिरुपति वेङ्कटाद्रियल्लि सन्निहितनागिरुव, ऎण्णॆ आनै-ननगॆ (आनॆयन्तॆ) स्तोत्रार्हनागिरुव ऎन्न अर्प्प-नन्न (कवित्व प्रोत्साहकनाद उपकारकनागिरुव, ऎम्मॆ रुर्मा- नन्न स्वामियु, उळनाक-तानु (ई कवित्वदिन्द) सत्तॆयं पडॆदु इरुवल्लि, ऎ९ नाविल्-नन्न नालिगॆयल्लि उद्भविसुव, र्इकवि मधुरवाद कवित्ववन्नु या-नानु, ऒरुवर्‌क्कु म्-मत्तॊब्बरिगू कॊडुक्किर्ले कॊडलारॆनु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/03/10/</guid>
      <description>तृतीयशतकदल्लि-दशमदशक. (तन्मम&amp;rsquo;पलपल-) (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु तमगॆ सर्वॆश्वरस्तुतियिन्द सर्वविरोधिनिवृत्ति पूर्वकवाद सर्वाभीष्ट सिद्धियायितॆन्दु हेळुत्तारॆ.) (१) शन्मम् पलपलहॆयु वेल्पट्टु च्चडु शक्करम् विल्, बुडैयॆवुलक्कॆ यॊल्वाळ् तण्णु कॊट्टु पुळ्ळ‌न्नु, उलकिल वनॆयुडैय वरक्करशुर माळ प्पडै पॊरुद, नन्नैयुडैयर्व तीर् परवप्प २ नानोर् कुतृविलने, प्र पल-देवादि जातिभेदगळन्नू, पल-अवुगळल्लि प्रतियॊन्द रल्लू अनेक-आरभेदगळन्नू उळ्ळ, शन्मय्-नाना जन्मगळन्नू, कॆयु-(सङ्कल्प मात्रदिन्दल्लदॆ इतर सजातीयनागियू) स्वीकरिसि वॆळप्पट्टु-प्रादुर्भविसि(कण्णिगॆ काणुवन्तॆ अवतरिसि), शडुशक्करम्- शङ्खचक्रगळन्नू,विल्शार्ङ्गवॆम्ब धनुस्सन्नू ऒम्मॆयुडैयउलक्कॆ - विरोधिध्वंसकवाद मुसलायुधवन्नू, ऒळवाळ-कै बिडदॆ (शत्रु नाशनक्कागि) आश्रयिसिरुव नन्नकवॆम्ब खड्गवन्नू, तण्णु-कौमोदकॆ यॆम्ब गदॆयन्नू, कॊण्णु-साधनगळागि स्वीकरिसि, पुट् ऊर्‌न्नु- गरुडारूढनागि, उलकिल्- लोकदल्लि, वयुडैय-बलिष्ठराद, अरक्करै अशुररै-राक्षसरन्नू असुररन्नू, माळ - नाश पडिसुवन्तॆ पड्डॆपॊरुद-सेनॆयॊडनॆ युद्ध माडलु, नन्नैयुडैयर्व-सौजन वुळ्ळवन, शीर्-कल्याणगुणगळन्नु, परवप्पॆं-स्तोत्र माडलर्ह नाद र्ना-नानु, ओ‌कुतृविर्ल ऒन्दु कॊरतॆयू इल्लदवनु.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
