<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;विनय-पत्रिका on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/</link>
    <description>Recent content in &#43;विनय-पत्रिका on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१ नम्र निवेदन</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/01_namra_nivedana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/01_namra_nivedana/</guid>
      <description>अनुवाद (हिन्दी) कहा जाता है कि सूरदासजीने सवा लाख पद गाये थे। सूर-सारावलीमें इस भावका एक दोहा भी है; किंतु बहुत खोज करनेपर भी सूरदासजीके पदोंका इतना बड़ा कोई संग्रह कहीं नहीं मिला। नाथद्वारा काँकरोलीके ‘विद्यामन्दिर’ में सूरसागरकी कई प्राचीन हस्तलिखित प्रतियाँ हैं, किंतु उनमें भी पद कुछ सहस्र ही हैं। पूरा सूरसागर उपलब्ध ही नहीं।
जब सूरसागर पूरा उपलब्ध नहीं है, तब जो पद प्रचलित प्रतियोंमें प्राप्त हैं, उन्हींका आधार रह जाता है। प्रचलित पदोंका संग्रह सहज ही मिल सकता है। परंतु जहाँतक पता है, अभीतक सूरदासजीके पदोंकी कहींसे भी कोई टीका नहीं छपी है, जबकि उनके अनेक पद विभिन्न परीक्षाओंके लिये भी स्वीकृत हैं। यह सब बातें ध्यानमें रखकर यह निश्चय किया गया कि उपलब्ध पदोंमेंसे चुने हुए एक-एक विषयके पदोंके संग्रह सरल भावार्थके साथ छापे जायँ। इससे उन पदोंके अर्थको हृदयंगम करनेमें सर्व साधारणको सुविधा होगी। ऐसे नौ संग्रह प्रकाशित करनेका विचार किया गया है। जिनमें पहलेमें ‘विनय’ के पद, दूसरेमें ‘रामचरित्र’ और शेष सात संग्रह ‘भगवान् श्रीकृष्णकी लीला’ के होंगे।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२ सूर-विनय-पत्रिकाकी पद-सूची</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/02_sUra-vinaya-patrikAkI_pada-sUchI/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/02_sUra-vinaya-patrikAkI_pada-sUchI/</guid>
      <description>अनुवाद (हिन्दी) पद, पद-संख्या
अ अनुवाद (हिन्दी) अचंभौ इन लोगनिकौ आवै, ४६
अजहूँ सावधान किन होहि, २७५
अदभुत जस-बिस्तार करन कौं, २६६
अदभुत राम नाम के अंक, १५१
अधम की जौ देखौ अधमाई, २२७
अनाथ के नाथ प्रभु कृष्न स्वामी, २६५
अपनी भक्ति देहु भगवान!, २९९
अपनैं जान मैं बहुत करी, १६९
अपुने कौं को न आदर देइ?, २११
अब कैसें पैयत सुख माँगे?, ७०
अब कैं नाथ! मोहि उधारि, १५८</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३ मूल</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/03_mUla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/03_mUla/</guid>
      <description>राग बिलावल विषय (हिन्दी) (१)
विश्वास-प्रस्तुतिः चरन-कमल बंदौं हरि-राइ।
जाकी कृपा पंगु गिरि लंघै, अंधे कौं सब कछु दरसाइ॥
बहिरौ सुनै, गूँग पुनि बोलै, रंक चलै सिर छत्र धराइ।
सूरदास स्वामी करुनामय, बार बार बंदौं तिहिं पाइ॥
मूल चरन-कमल बंदौं हरि-राइ।
जाकी कृपा पंगु गिरि लंघै, अंधे कौं सब कछु दरसाइ॥
बहिरौ सुनै, गूँग पुनि बोलै, रंक चलै सिर छत्र धराइ।
सूरदास स्वामी करुनामय, बार बार बंदौं तिहिं पाइ॥
अनुवाद (हिन्दी) सर्वेश्वर श्रीहरिके चरणकमलोंकी मैं वन्दना करता हूँ। जिनकी कृपासे पंगु (दोनों पैरसे लँगड़ा) भी पर्वतको पार करनेमें समर्थ हो जाता है, (जिनकी कृपासे) अंधेको सब कुछ दीखने लगता है, (जिनके अनुग्रहसे) बहरा सुनने लगता है और गूँगा फिरसे बोलने लगता है, (जिनकी कृपासे) अत्यन्त कंगाल भी सिरपर छत्र धारण करके चलनेवाला नरेश हो जाता है, सूरदासजी कहते हैं कि (मैं अपने) उस करुणामय स्वामीके चरणोंकी बार-बार वन्दना करता हूँ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४ परिशिष्ट</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/04_parishiShTa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/prakIrNAryabhAShAH/padya/sUradAsa/vinaya-patrikA/04_parishiShTa/</guid>
      <description>पदोंमें आये हुए मुख्य कथा-प्रसंग विषय (हिन्दी) प्रह्लाद—
अनुवाद (हिन्दी) हिरण्यकशिपु नामक एक प्रतापी दैत्य था। घोर तप करके उसने ब्रह्माजीसे यह वरदान प्राप्त कर लिया था कि ‘मैं न मनुष्यसे मरूँ न पशुसे; न दिनमें मरूँ न रातमें; न घरमें मरूँ न बाहर और अस्त्र-शस्त्रसे भी न मरूँ!’ यह वरदान पाकर उसने सभी देवताओंको जीत लिया। उसके अत्याचारसे तीनों लोक काँपने लगे। वह किसीको यज्ञ, जप, तप, भजन-पूजन नहीं करने देता था। उसके पुत्र प्रह्लाद बड़े भगवद्भक्त थे। इसलिये वह नाना प्रकारके कष्ट देकर प्रह्लादजीको मार डालनेका प्रयत्न करने लगा; परन्तु जब उसके सारे प्रयत्न निष्फल हो गये, तब प्रह्लादजीको खम्भेमें बाँधकर उन्हें मारनेके लिये तलवार उठाकर बोला—‘कहाँ हैं तेरे भगवान्!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
