<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;04 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;04 on भाषान्तरेषु विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/01/</guid>
      <description>श्रीमते रामानुजाय नमः श्रीमते शठकोपाय नमः श्री शठारिमुनि विरचितवाद तिरुवा यो (चतुर्थ शतक) श्री कल्किसिंह भगवद्विरचित वाख्यान सहित, श्रीर्मा जयति कन्नॊ नारसिंह परात्परः । परित्राणाय साधूनां कृतावतरणो हरिः ॥ चतुर्थशतकदल्लि प्रथमदशक. (ऒरुनायकम् (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु ऐहिक्कॆश्वरवू स्वर्गादि भोगवू अस्थिरवॆन्दू, कैवल्यवू अल्पफलवॆन्दू, श्री भगवदनुभववे निरपायवाद परमपुरुषार्थवॆन्दू उपदेशिसुत्तारॆ.) (ई दशकवु&amp;ndash;श्री यादवाद्रि- तिरुनारायणपुर-दिव्यदेश विषयकवॆन्दु श्री शठारिमुनिवरानर रहस्य वित्तमराद श्री रामानुजाचाररिन्द निर्णयिसल्पट्टु श्री यादवाद्रि नारायणस्वामि सन्निधियल्लि समर्पिसल्पट्टितॆन्दु सम्प्रदायतत्त्ववु. (१) ऒरुनायकमायोड वुलकुडनाण्णवर्, करुनायकवर्‌ कालर् शिपैकिय पानैयर्, पॆरुनाडु काण विमॆयिले पिताम् कॊळ्ळ, तिरुनारर्णताळ कालमृ च्चित्तुनो 358 प्रथम दशक.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/02/</guid>
      <description>चतुर्थशतकदल्लि-द्वितीयदशक. (पालनायर्-) (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयं हॊन्दि ई नायकिय श्री भगवन्नन पूर्वावतारगळन्नु नोडल पेक्षॆयिन्द तप्पाद तुलसियन्नु इच्छिसुत्ताळॆन्दु नायिकाजननिय वचनवन्नु अनुवदिसुत्तारॆ. (१) पालनायेुलकुण्णु परिवि आलिलै यन्न वशं शॆय्युमण्णलार्, ताळि मेलणि तनु मालुमाल्, वनैय९ मडवल्लिये ఱ प्रति पालनाय्-अतिबालनागिये, एलकु-सप्तलोकगळन्नू (समस्त लोकगळन्नू), उण्णु-भक्षिसि, (अदरिन्द परिवु इनि ऒन्दु केशवू इल्लदॆ, आलिलै-ऒन्दु आलद ऎलॆयमेलॆ, अन्नवर शॆय्युम्- ऊटमाडिदुदक्कॆ तक्कन्तॆ शयन माडिरुव, अण्णला‌&amp;rsquo; - स्वामिय 372 द्वितीय दशक, ताळि मेल्-चरणयुगळदमेलॆ, अणि - ( ई महा साहसकृत्यवं नोडि विस्मितराद दिव्यसूरिगळिन्द अलङ्कारवागि समर्पिसल्पट्ट, तण्-शीतळवाद, अम्-रम्यवाद (भोग्यवाद), तुाय् ऎने- &amp;lsquo;तुळसि&amp;rsquo; ऎन्दु अदन्ने अपेक्षिसुत्त, मालु&amp;ndash; (इदु अतीतकालद चरित्र, ईग अदु लभ्यवल्ल ऎन्दु तिळियदॆ) भाषॆयागिरुवळु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/03/</guid>
      <description>चतुर्थशतकदल्लि-तृतीयदशक. (कोव्यवायाळ्- (ई दशकदल्लि&amp;ndash;श्री शठारिमुनिवररु भगवन्नन अवतारगळ दर्शन दिन्द सस्तुष्टरागि तत्संश्लेषवं हॊन्दि तम्म सर्वॆय गळन्नू सर्ववस्तुगळन्नू तद्विषयदल्लि समर्पिसुत्तारॆ.) (१) कोवैवायाळ् पॊरुटोन् कि नॆरुत्तमुत्ता, वैवीय च्चि कुनित्ताय कुलनल् मदिळिल यानैमरुप्रॊशित्ता, पूवीया नीरप्पोदाल् वर्ण नेलु, र्नि पूवैवीय मेनिक्कु पूशुं शा इमे प्र कोवैवायाळ् पॊरुट्टु - बिम्बोष्ठियाद नीळादेवि गोस्कर, एर्णि-ऎत्तुगळ, ऎरु-कन्नु, इत्ताय् मुरिद वने; मदिळ्-प्राकारगळुळ्ळ, इल -लङ्कानगरद, कोवै -राज नाद रावणनन्नु, वीय - नाशपडिसुवन्तॆ, शिष्य-धनुस्सन्नु, कुनि384 तृतीय दशक, ताम्-बग्गिसिदवने (बाणप्रयोगवं माडिदवने; कुलम्- जाति वैलक्षण्यवन्नू, नल्-लक्षण वैलक्षण्यवन्नू उळ्ळ, यानै- कुवलया पीडवॆम्ब आनॆय, मरुप्पु-कॊम्बन्नु, ऒशित्ताय-मुरिदवने; (ई प्रकार आश्रितरिगॆ विरोधिगळन्नु नाशमाडिद निन्नन्नु), पूवै-पुष्प वन्नू, वीया - सन्ततधारॆयाद, नीर् - जलवन्नू, तूवि-चॆल्लि, पोदु उक्त कालगळल्लि, वणनेलुम्- नानु नमस्करिसदॆ इद्दरू, र्नि-निन्न, पूवैवीयाम्-पूवै (अतसीजाति) हूविन नीलबण्णवुळ्ळ, मेनिक्कु-दिव्य शरीरक्कॆ, पूशुम् - लेपमाडुवुदक्कॆ तक्क, शानु गवु (चन्ननवु), ऎ९ नॆ मे-नन्न मनस्से ( स-गार ॥ - बिम्बोमुपलु मेव वृषभध्वंसी च ६०केशितु.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/04/</guid>
      <description>चतुर्थशतक&amp;rsquo;दल्लि चतुर्थदशक..
कैयिरुन्नु तुड्‌वि- (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनियु नायिकावस्थॆयं पडॆदु मोहाविष्टतॆयिन्द सदृशवस्तुगळन्नु नोडि कष्णन माडुत्तिरुवुदन्नु जननियु वर्णिसुत्ताळॆ.) (१) मयिरुन्नु तुड्‌नि वामर्न मण्णिदु विण्णॆ तॊटदर्व मेवु वैकुनवॆन्नु वॆन्नु म्, कैकाट्टुम्, मनॆ ऎ कथॆ युळ्ळ मक निन्न कडल्वण्णनन्नु पॆरुमयल् पॆ‌वळ्ळियिरे, प्र॥ मण्णॆ भूमियन्नु, इरुनु - कुळितुकॊण्डु, तुवि कैयिन्द बगॆदु, इदु - इदु, वामर्न - अवनु वामननागि अळॆदु कॊण्ड, मण्-भूमियु, ऎन्नुम्-ऎन्दु हेळुत्तिदाळॆ. विण्णॆ- आकाशवन्नु, तॊन्दु-(नोडि) अञ्जलिमाडि, अर्व अवनु, मेवु नित्यवासमाडुव, वैकुन-वै कुण्णवु (परमपदवु), ऎनु-ऎन्दु हेळि, कै काट्टु म्-कैयिन्द तोरिसुत्तिदाळॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/05/</guid>
      <description>चतुर्थशतकदल्लि पञ्चमदशक. M (DCF BOR-) (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु मोहशास्त्रियम्पडॆदु नित्यसूरि सहितनाद सर्वॆश्वरनिगॆ मङ्गळाशासनवं माडुत्तारॆ. (१) वी हरुन् बलकु तनिक्कोल्शॆल्ल नीविल्‌शीर्, आ खल् मिक्काळुममान्यवम्मा पिळना९तन्नॆ प्रो. जियॆ कैकळार बन्दु तॊल्कालैकळ्, ऎण्णॆ २ नोह पट्टिनि यॆन्न कु। मैयु प्रति वीpp-इतर व्यावृत्तनागि इरुनु-(परमपददल्लि) दिव्य सिंहासनदल्लि इद्दु, ए लकुम्-सकललोकगळल्लू, तनि-अद्वितीय वाद, कोल्-साम्राज्यवु (दण्डधारित्याधिकारवु), शॆल्ल- नडॆयुवन्तॆ, नीविल् - अप्रतिहतवाद, शीर् - कल्याणगुणगळिन्द कूडिदवनागि, 412 पञ्चम दशक. आल्‌विक्कु-निरवधिकवाद शास्त्रिगुणदिन्द, आळु - आळुत्तिरुव, अम्मा - सर्वस्वामियादवनन्नु, ऎम्-अतिक्रूरवाद, मा-केशि यॆम्ब कुदुरॆयन्नु, पिळर्नात-सीळिद सर्वॆश्वरनन्नु, पो पोलि ऎने (स्वस्ति-ऎन्दु) मङ्गळाशासनवमाडि कॊण्णॆ, कैकळ्-हस्तगळु, आर-कृतार्थवागुवन्तॆ (पूर्णवागि), तॊदु अ०जलिबन्मवम्माडि, शोल्मालैकळ्-सूक्ति मालॆगळन्नु, एण-समर्पिसुवुदक्कॆ, नोण हॆच्चु -भाग्यवुळ्ळ ननगॆ, इनि-इन्नु मेलॆ, ऎमैयम्-एळेळु जन्मगळल्लू, ऎन्न कु-एनु कॊरतॆयुण्टागुवुदु ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/06/</guid>
      <description>षष्ठ दशक. (3-en-32-8 ॥ )— अपानबन्‌ सरसिजनिलयावल्लभ साफ्ट् दे भक्ताघध्वंसशीले तदुचितसमयाश्वासदानप्रवीणे । कर्पूरालेपशोभॆ समधिकरहिते तोषक सर्वपूर्ण कृष्ण स्तुत्यादिभाजां शठरिपुरवदद्धन्यतां नितानः ॥ (ई पमदशकद सारांश)- ई ऐदनॆय दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु मोहशास्त्रियं पडॆदु, अवन अखिल लोकनिर्वाहकत्ववन्नू, लक्ष्मीपतित्ववन्नू, आननादि गुणयोगवन्नू, महोपकारकत्वव, ज्ञानभक्ति, जन कत्ववन्नू, विग्रहवैलक्षण्यवन्नू भोग्यतातिशयवन्नू, उभय विभूतियोगवन्नू, सर्वव्यापकत्वादि गुणातिशयगळन्नू, दर्शनीय व्यापारविशेषगळन्नू अनुसस्थानमाडि इवुगळन्नॆल्ला वर्णिसुवन्तॆ ई दिव्यप्रबद्ध रचनव माडुव भाग्यवुळ्ळ ननगॆ समानरु यारू इल्लवॆन्दु अत्यन्न सन्नुष्टरागि लक्ष्मीकटाक्षरूपवाद दशकपठन फल वन्नू निरूपिसिरुत्तारॆ. श्री चतुर्थशतकदल्लि षष्ठदशक, (तीर्प्पागैयामिनि -) (ई दशकदल्लि-शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयं पडॆदु पुनः मोहाविष्टरादुदन्नु नोडि, जननियरु कुद्रदेवता पूजॆयं माडलुद्युक्तरागिरुवुदन्नु निवारणमाडि अवळ सखियु श्री भगवन्नाम सङ्कीर्तनवू श्री विष्णु भक्तर पादधूळियू इवळ रोगक्कॆ दिवौषधवॆन्दु हेळुत्ताळॆ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/07/</guid>
      <description>चतुर्थशतकदल्लि सप्तमदशक, (शीलविल्ला चीटियनेलु) 25 (ई दशकदल्लि - श्री शतारिमुनिवररु मोहशास्त्रियं पडॆदु श्री भगवत्रन दिव्यमङ्गळविग्रहदर्शनक्कागि अहोरात्र मॊरॆयिडुत्तारॆ.) (१) शीलविल्ला यनेलुम् शॆम् विनैयो पॆरिदाल्, लमुण्णाय नमूर्ति नारायणावॆनॆनु कालमतोय यानिरुन्नु कैत पूशलिट्बाल्, कॊलमेनि काणवराय कवियुम् 11 कॊळ्ळाये. 438 सप्तम दशक. प्र ञालम्- प्रपञ्चवन्नॆल्ला, उण्णाय्-भक्षिसि उदरदल्लिट्टु रक्षिसिदवने! इनमूर्ती दिव्यज्ञानमूर्तिये!, नारायणा-सर्व वस्तुगळिगू आधारभूतनाद नारायणने!, ऎनु ऎनु-ऎन्दु अनेका वृत्ति निन्न गुणगळन्नु हेळिहेळि, कालम् तोम्-सर्वकालदल्लू, र्या - नानु, इरुनु - (निन्नन्नु काणबेकॆम्ब आशॆयिन्द) बन्दु, कैतलैपूशलिट्टाल्-(कैयन्नु तलॆयल्लिट्टु महाध्वनियॊडनॆ कूगिदरॆ, कोलमेनि-दर्शनीयवाद निन्न दिव्य शरीरवन्नु, काण-नानु कण्डु अनुभविसुवन्तॆ, वाराय्-नीनू बरुवुदिल्ल.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/08/</guid>
      <description>चुर्थशतकदल्लि अष्टमदशक, (एळुमियोनु) (ई दशकदल्लि श्री शठारिमुनिवररु नायिकावस्थॆयं पडॆदु सर्वॆ श्वरनिगॆ अनादरणीयवाद आत्मात्मीय समस्तवस्तुगळू त्याज्यवॆन्दु हेळुत्तारॆ.) (१) एळुमिच्छियोनु तिशैमुकनु कॊट्‌ळु तिरुमकळु, वशुरं कळ्ळ, तनियुर्ड कुलकुलमा नीडकुपडियाक निरुमित्तु प्पडैतॊट्ट, माजार्ळ कवराद मणिमाम्य कुविलन् प्र एु आळुम्-वृषभवाहननाद, इत्ययोनुम्-ईश्वर नॆम्ब नामधेयवुळ्ळ रुद्रनू, तिशैनुकनु - चतुर्मुखनाद ब्रह्मनू, तिरुमकळु-लक्ष्मीदेवियू, (नित्यानवायिनियाद श्री देवियू), कूलु आळु-भागमाडिकॊण्डु तम्म तम्म स्थानगळॆन्दु अभिमानिसिरुव, तनि-अद्वितीयवागि अप्राकृतवाद, उड९ - दिव्य शरीरवुळ्ळवनागियू, कुलम् कुलमा गुम्पुगुम्पागि, अनुर‌क असुररन्नु, नीकुम् पडियाक-धूळि धूळियागुवन्तॆ (नष्टवागु वन्तॆ), निरुमित्तु - सङ्कल्पिसि, पड्डॆ तॊट्ट - आयुधवन्नु धरिसि कार माडिद, माड्‌र्ळ-शत्रुध्वंसकनागियू इरुव स्वामियु, कवराद अपेक्षिसदॆ इरुव, मणिमाम्य-कायुळ्ळ शरीरदलावण्यदिन्द (मणि वर्णदिन्द), कुतृवु इल-नमगॆ प्रयोजनविल्ल.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/09/</guid>
      <description>चतुर्थशतकदल्लि नवमदशक, (नादार् मुुवलिप्प-) (ई दशकदल्लि - श्री शठारिमुनिवररु भगवद्विमुखराद नास्तिकरन्नु नोडलारदॆ सप्तरागि तम्म देहत्यागवन्नु माडबेकॆन्दु निश्चयिसि भगवनन्नु तम्म स्वीकारक्कागि प्रार्थिसुत्तारॆ.) (१) नण्णादारि मुट्टुवलिप्प नल्लु p&amp;rsquo; करॆ, ऎण्णारा तुयर् विळ्ळॆक्कु मिनैयन्न कण्णाळा कडल्‌डॆनायुनल्‌ वुलकिय, वरुव परिशु, तण्णावादडिय प्रणिकण्णाय शामातॆ, चतुर्थ शतक. 463 प्र । नण्णादार् - (शत्रुत्वदिन्द) अनुकूलवृत्तियिल्लदवरु मुवलिप्प-(इवन अनर्थकोशगळन्नु नोडि) सन्नुष्टरागि नगुवव रागुवन्तॆयू, नल उहार्-स्नेहदिन्द सहृदयराद बण्णुगळु, करन्नु ए-(इवनिगॆ याव अपायवुण्टागुवुदो ऎन्दु केश पट्टु अळुवन्तॆयू, ऎण&amp;rsquo; आरा-गणनॆ माडलागद (असङ्ख्यातवाद), तुयर् - दुःखगळन्नु, ऎळ्ळॆक्कुम् – बॆळॆसिकॊण्डु होगुव, इवॆ उलकिय-ई लोकयात्रॆगळु, ऎन्न एनागिवॆयो ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/bhAShAntaram/tamiL/padyam/shrIvaiShNava/4k-divya-prabandha/sarva-prastutiH/23_tiruvAymoLHi_-_nammALHvAr_2791-3892/bhagavad-viShayam/kalki-narasimhAchArya/04/10/</guid>
      <description>चतुर्थशतकदल्लि दशमदशक, (ऒन्नु तेवुम्) 475 (ई दशकदल्लि - श्री शठारिमुनिवररु देवतार भजनमाडुववरन्नु नोडि कारुण्यदिन्द अवरू उद्बविसलि ऎन्दु सर्वॆश्वरनाद श्रीमन्नारायणन परत्ववन्नु कुरितु उपदेशवं माडुत्तारॆ. ई दशकवु श्री कुरुकापुरीश्वर वि ष य क ना दु दु. (१) ऒन्नु तेवुमुलकुमुयिरुम् अनु मम् यादुमिल्ला, नाल्कुर्क तन्नॊडु कुक्लम्पोल् मणिमाडनीडु तेवरुलकोडुयि‌पडैर्ता, तिरुक्कुरुकूरदनुळ् निन्नवादिप्पिर्रानि मनॆ तॆय्यम् नाडुदिरे
प्र। ऒनुम्-स्वरूपैक्यं हॊन्दुवन्तॆ लयिसुव, तेवुम्- देवजातियू, उकुम् - लोकवू, उयिरुम् - (मनुष्यादि) प्राणिवर्गवू, मम् - (समष्टि रूप) सकल पदार्थगळू, यादुम्- इतर सकलपदार्थगळू, इल्ला अनु - इल्लदॆ इरुवाग (प्रळयवं हॊन्दिदाग), नानु र्कतन्नॊडु-चतुर्मुखनॊडनॆ सेरि, तेवर् उलकु उयिर् - देवतॆगळन्नू लोकगळन्नू प्राणिवर्ग गळन्नू, पडैर्ता-सृष्टि माडिदवनाद, कुन मपोल्- पर्वतदन्तॆ इरुव, मणि माडम्-रत्नमयवाद उप्परिगॆगळु, नीडु-उन्नतवागि प्रकाशिसुत्तिरुव, तिरुक्कुरुकॊरदनुळ् - श्री कुरुका पुरियल्लि, निन्न -476 चतुर्थ शतक.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
